<?xml version="1.0" encoding="utf-8" ?>
<LanguageData>

	<ClickToJumpToProblem>Haz click para ir al problema</ClickToJumpToProblem>
	
	

  <NeedSawmill>Necesitas aserradero</NeedSawmill>
  <NeedSawmillDesc>Necesitas algún tipo de aserradero para cortar los troncos de madera en tablas.\n\nConstruye un ASERRADERO MANUAL o un ASERRADERO ELÉCTRICO.</NeedSawmillDesc>

  <PoorMood>Mal humor</PoorMood>
  <PoorMoodDesc>El estado de ánimo de estos colonos ha decaído lo bastante como para poder sufrir un colapso mental en cualquier momento:\n\n{0}\nConsulta la pestaña de Ideas de estos colonos para ver qué les molesta.</PoorMoodDesc>

  <TerribleMood>Humor espantoso</TerribleMood>
  <TerribleMoodDesc>Estos colonos están muy estresados y es posible que sufran un severo - y potencialmente peligroso - colapso mental en cualquier momento:\n\n{0}\nConsulta la pestaña de Ideas de estos colonos para ver qué les molesta</TerribleMoodDesc>

  <ColonistNeedsRescue>Colono necesita rescate</ColonistNeedsRescue>
  <ColonistsNeedRescue>Colonos necesitan rescate</ColonistsNeedRescue>
  <ColonistsNeedRescueDesc>  Estos colonos están incapacitados en el suelo:\n\n{0}\nManda a otro colono a rescatarlos y llevarlos de vuelta a tu base.\n\n(Para rescatar a alguien, selecciona otro colono, haz clic derecho en el discapacitado y selecciona Rescatar.</ColonistsNeedRescueDesc>

  <BuildARoom>Construye una habitación</BuildARoom>
  <BuildARoomDesc>Una habitación está compuesta por paredes y al menos una puerta.\n\nUsa el menu ARQUITECTO en la esquina inferior izquierda de la pantalla para designar donde deseas que se construya. Una vez designes algo para ser construido tus colonos harán el trabajo cuando puedan.</BuildARoomDesc>

  <NeedDefenses>Necesitas defensas</NeedDefenses>
  <NeedDefensesDesc>Usa el menu ARQUITECTO, selecciona la pestaña SEGURIDAD y construye algunas torretas. Las incursiones de piratas comenzarán pronto.\n\nDeberías preparar tus defensas.</NeedDefensesDesc>

  <NeedDoctor>Necesitas médicos</NeedDoctor>
  <NeedDoctorDesc>Estos colonos necesitan tratamiento médico, pero no hay colonos sanos ejerciendo las labores de médico.\n\n{0}\nAsigna el trabajo de Médico a algún colono sano en el menú SUPERVISIÓN. Las lesiones podrían no sanar adecuadamente y volverse permanentes si se dejan sin tratar.</NeedDoctorDesc>

  <NeedMiner>Necesitas mineros</NeedMiner>
  <NeedMinerDesc>Has designado una zona para ser minada, pero no hay colonos asignados al trabajo de minería.\n\nAsigna el trabajo de Minería a algún colon oen el menú SUPERVISIÓN.</NeedMinerDesc>

  <NeedWarden>Necesitas vigilantes</NeedWarden>
  <NeedWardenDesc>Has capturado a un prisionero, pero ningún colono ejerce como vigilante.\n\nAsigna el trabajo de Vigilancia a algún colono en el menú SUPERVISIÓN.</NeedWardenDesc>

  <LowFood>Escasea la comida</LowFood>
  <LowFoodDesc>Solo tienes {0} valor nutricional de comida almacenada, lo que significa que hay muy poca comida.\n\nCultiva, compra, busca o mata algo de comida.</LowFoodDesc>
	
  <NeedColonistBeds>Se necesitan camas para colonos</NeedColonistBeds>
  <NeedColonistBedsDesc>Tienes más colonos que camas para ellos. Algunos no tienen donde dormir.\n\nFabrica más camas o dedica camas de prisioneros u hospitalatias a los colonos.\n\nSi no tienes los recursos necesarios puedes designar lugares para dormir de manera gratuita. Los colonos sanos no pueden dormir en camas hospitalarias</NeedColonistBedsDesc>

  <HunterLacksWeapon>Cazador sin arma</HunterLacksWeapon>
  <HunterLacksWeaponDesc>Un colono esta asignado como cazador pero no tiene arma. No cazará hasta que lleve un arma\n\nPara prevenir lesiones es preferible equipar un arma a distancia.</HunterLacksWeaponDesc>

  <Starvation>Hambriento</Starvation>
  <StarvationDesc>Estos colonos se mueren de hambre:\n\n{0}\nConsígueles algo de comida. Necesitarás una fuente de alimentos como un dispensador de pasta nutritiva o una cocina y algo de comida cruda. Además, asegúrate de que dichos colonos no están reclutados.</StarvationDesc>

  <Exhaustion>Agotamiento</Exhaustion>
  <ExhaustionDesc>Estos colonos están cansados y necesitan reposo:\n\n{0}\nConsígueles algo de descanso. Necesitarán una cama designada para uso colono. Además, asegúrate de que no están reclutados.</ExhaustionDesc>

  <NeedFoodHopper>Necesitas un contenedor</NeedFoodHopper>
  <NeedFoodHopperDesc>Posees un dispensador de nutrientes sin un contenedor anexa a él.\n\nLos dispensadores de pasta deben recoger la comida cruda de un contenedor junto a ellos para funcionar.\n\nConstruye un contenedor junto al dispensador.</NeedFoodHopperDesc>

  <BuildingNeedsPower>Una estructura necesita energía</BuildingNeedsPower>
  <BuildingsNeedPower>Algunas estructuras necesitan energía.</BuildingsNeedPower>
  <BuildingsNeedPowerDesc>Estas estructuras eléctricas están desconectadas de las fuentes de energía:\n\n{0}\nConéctalas una fuente de energía o a una batería.</BuildingsNeedPowerDesc>
  <AndMore>y más</AndMore>
  
  <NeedMealSource>Necesitas una fuente de alimento</NeedMealSource>
  <NeedMealSourceDesc>No tienes como preparar platos a partir de comida cruda.\n\nConstruye un dispensador de pasta nutritiva o una cocina.\n\n(No puede estar en una celda de prisión, pues de lo contrario los colonos no podrán usarlo)</NeedMealSourceDesc>

  <NeedHomeRegion>Necesitas zonas residenciales</NeedHomeRegion>
  <NeedHomeRegionDesc>Necesitas definir una ZONA RESIDENCIAL donde tus colonos limpiarán, extinguirán fuegos y repararán aquello que se estropee.\n\nDefine una zona residencial usando la sección ZONAS del menú ARQUITECTO, o construye algo para que sea asignada automáticamente.</NeedHomeRegionDesc>
  
  <NeedBatteries>Necesitas baterías</NeedBatteries>
  <NeedBatteriesDesc>Tienes páneles solares pero no tienes baterías, lo que significa que tendrás apagones cada vez que se oculte el Sol.\n\nConstruye baterías para pasar la noche o tener energía durante eclipses.</NeedBatteriesDesc>

  <NoTradingCapacity>No puedes comerciar</NoTradingCapacity>
  <NoTradingCapacityDesc>No tienes los medios necesarios para comerciar con las naves en órbita.\n\nConstruye una consola de comunicaciones, una sonda de comercio orbital y designa una reserva alrededor de la sonda.</NoTradingCapacityDesc>

  <BrawlerHasRangedWeapon>Luchador portando arma a distancia</BrawlerHasRangedWeapon>
  <BrawlerHasRangedWeaponDesc>Uno de tus colonos tiene el rasgo de personalidad "Luchador", pero lleva equipada un arma a distancia. Esto reducirá su humor y eficiencia.</BrawlerHasRangedWeaponDesc>
  
  <ShieldUserHasRangedWeapon>Colono con escudo porta arma a distancia</ShieldUserHasRangedWeapon>
  <ShieldUserHasRangedWeaponDesc>Uno de tus colonos lleva equipado un escudo personal y está portando un arma a distancia. No podran disparar su arma a traves del escudo (excepto a quemarropa).</ShieldUserHasRangedWeaponDesc>
  
  <NeedResearchProject>Necesitas un proyecto de investigación</NeedResearchProject>
  <NeedResearchProjectDesc>Dispones del equipo para realizar investigaciones, pero no has seleccionado ningún proyecto.\n\nAbre el menú de investigación y selecciona un proyecto.</NeedResearchProjectDesc>

  <NeedDump>Necesitas un vertedero</NeedDump>
  <NeedDumpDesc>Hay desperdicios que tus colonos quieren trasladar, pero no tienen a donde hacerlo.\n\nDesigna una Reserva y configúrala para aceptar desperdicios o crea una zona Vertedero.</NeedDumpDesc>

  <NeedGrave>Necesitas una tumba</NeedGrave>
  <NeedGraveDesc>Hay un cadáver tirado en el suelo y tus colonos carecen de un lugar donde dejarlo.\n\nHaz una tumba, un vertedero o un incinerador y programa sus ajustes.</NeedGraveDesc>

  <ColonistsIdle>{0} colonos ociosos</ColonistsIdle>
  <ColonistsIdleDesc>Estos colonos están vagando ociosos:\n\n{0}\nDeberías darles algo que hacer.</ColonistsIdleDesc>
  
  <HaltedConstructions>{0} construcciones no tienen materiales</HaltedConstructions>
  <HaltedConstructionsDesc>Estas construcciones no tienen materiales:\n\n{0}\nDeberías poner los materiales necesarios al alcance de tus colonos.</HaltedConstructionsDesc>
  
  <ColonistNeedsTreatment>Colonos necesitan tratamiento</ColonistNeedsTreatment>
  <ColonistNeedsTreatmentDesc>Estos colonos necesitan tratamiento médico. Sin él sus heridas podrian volverse permanentes e incluso morir por ellas.\n\n{0}\nTrátalos llevándolos a una cama médica.\n\n(Primero convierte una cama en médica seleccionándola y convirtiéndola en cama médica, después selecciona a los colonos heridos y haz clic derecho en dicha cama médica para reservarla al pacientes)</ColonistNeedsTreatmentDesc>  

  <AlertHypothermia>Hipotermia</AlertHypothermia>
  <AlertHypothermiaDesc>Estos colonos sufren hipotermia.\n\n{0}\nAsegurate de que su ropa sea abrigada y que los espacios de interior tienen una temperatura adecuada.</AlertHypothermiaDesc>
  
  <ColonistsAwaitingMedicalOperation>{0} colonos esperan operación médica</ColonistsAwaitingMedicalOperation>
  <ColonistsAwaitingMedicalOperationDesc>Los siguientes colonos están esperando a ser operados:\n\n{0}\nAsegurate de que dispones el equipo médico necesario y que haya un doctor disponible.</ColonistsAwaitingMedicalOperationDesc>

    <FireInHomeRegion>¡Fuego!</FireInHomeRegion>
  <FireInHomeRegionDesc>Hay un incendio en la zona residencial.</FireInHomeRegionDesc>
  
  <PawnsWithLifeThreateningDisease>Enfermedad grave</PawnsWithLifeThreateningDisease>
  <PawnsWithLifeThreateningDiseaseDesc>Hay personas que podrían morir por una enfermedad grave:\n\n{0}\nAsegurate de que reciben toda la atención médica posible de tus doctores.</PawnsWithLifeThreateningDiseaseDesc>
  <PawnsWithLifeThreateningDiseaseAmputationDesc>Hay personas que podrían morir por una enfermedad grave:\n\n{0}\nSi es posible, considera la opción de amputar o reemplazar los miembros infectados para mantener a los colonos con vida.</PawnsWithLifeThreateningDiseaseAmputationDesc>
  
    <BilliardsNeedsSpace>Billar necesita espacio</BilliardsNeedsSpace>
  <BilliardsNeedsSpaceDesc>Alguna de tus mesas de billar está ubicada adyacente a un obstaculo que impide que los colonos puedan utilizarla.\n\nLa mesa de billar necesita espacios libres a su alrededor en todos sus lados para poder ser utilizada.</BilliardsNeedsSpaceDesc>

  <!--<AlertAbsentMinded>{0} is lost in thought</AlertAbsentMinded>-->
  
</LanguageData>