<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<LanguageData>
  
  <!-- EN: animus stone -->
  <AnimusStone.label>piedra ánima</AnimusStone.label>
  <!-- EN: An ancient jade stone marked with sacred tribal carvings. Tribal psycasters can focus on these stones during meditation to increase their psyfocus gain more than a typical nature shrine.\n\nDifferent tribal cultures tell different stories about these stones, but most agree that they were crafted by an ancient world spirit during a time of great power. Since they look like natural objects to unobservant outsiders, raiders will generally ignore them. -->
  <AnimusStone.description>Una antigua piedra de jade marcada con esculturas tribales sagradas. Los psíco-emisores tribales pueden enfocarse en estas piedras durante la meditación para aumentar su ganancia de psícofoco más que en un santuario típico de la naturaleza.\n\nLas diferentes culturas tribales cuentan diferentes historias sobre estas piedras, pero la mayoría está de acuerdo en que fueron creadas por un antiguo espíritu durante un tiempo de gran poder. Como lucen igual a objetos naturales para los extraños poco observadores, los invasores generalmente las ignorarán.</AnimusStone.description>
  
  <!-- EN: meditation spot -->
  <MeditationSpot.label>lugar de meditación</MeditationSpot.label>
  <!-- EN: Designates a spot for meditation. Psycasters can meditate here to gain psyfocus. If a focus object like a sculpture is nearby, the psycaster will be able to focus on it to boost their psyfocus gain. However, different people are able to use different focus objects. -->
  <MeditationSpot.description>Designa un lugar para la meditación. Los psíco-emisores pueden meditar aquí para ganar psícofoco. Si un objeto de enfoque, como una escultura, está cerca, el psíco-emisor podrá enfocarse en él para aumentar su ganancia de psícofoco. Sin embargo, diferentes personas pueden usar diferentes objetos de enfoque.</MeditationSpot.description>
  
  <!-- EN: large nature shrine -->
  <NatureShrine_Large.label>gran santuario natural</NatureShrine_Large.label>
  <!-- EN: A large shrine for honoring spiritual beings. Tribal psycasters can focus on this shrine while meditating to increase psyfocus gain. Nature shrines lose their power if they are close to artificial structures, so they are always built in nature. Since they look like natural objects to unobservant outsiders, raiders will generally ignore them. -->
  <NatureShrine_Large.description>Un gran santuario para honrar a los seres espirituales. Los psíco-emisores tribales pueden concentrarse en este santuario mientras meditan para aumentar la ganancia de su psícofoco. Los santuarios naturales pierden su poder si están cerca de estructuras artificiales, por lo que siempre se construyen en la naturaleza. Como lucen igual a objetos naturales para los extraños poco observadores, los invasores generalmente los ignorarán.</NatureShrine_Large.description>
  
  <!-- EN: small nature shrine -->
  <NatureShrine_Small.label>pequeño santuario natural</NatureShrine_Small.label>
  <!-- EN: A small shrine for honoring spiritual beings. Tribal psycasters can focus on this shrine while meditating to increase psyfocus gain. Nature shrines lose their power if they are close to artificial structures, so they are always built in nature. Since they look like natural objects to unobservant outsiders, raiders will generally ignore them. -->
  <NatureShrine_Small.description>Un pequeño santuario para honrar a los seres espirituales. Los psíco-emisores tribales pueden concentrarse en este santuario mientras meditan para aumentar la ganancia de su psícofoco. Los santuarios naturales pierden su poder si están cerca de estructuras artificiales, por lo que siempre se construyen en la naturaleza. Como lucen igual a objetos naturales para los extraños poco observadores, los invasores generalmente los ignorarán.</NatureShrine_Small.description>
  
  <!-- EN: ship landing beacon -->
  <ShipLandingBeacon.label>baliza de aterrizaje para naves</ShipLandingBeacon.label>
  <!-- EN: Marks the corner of a landing area. Four of these placed at the corners of a clear area (minimum 9x9) create a landing pad. Spacecraft usually land on pads if possible. -->
  <ShipLandingBeacon.description>Marca la esquina de un área de aterrizaje. Cuatro de estos colocados en las esquinas de un área despejada (mínimo 9x9) crean una plataforma de aterrizaje. Las naves espaciales generalmente aterrizan en estas plataformas si es posible.</ShipLandingBeacon.description>
  
</LanguageData>