<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<LanguageData>
  
  <!-- EN: anima grass -->
  <Plant_GrassAnima.label>hierba ánima</Plant_GrassAnima.label>
  <!-- EN: A grass infused with luminous microorganisms. Tribal peoples find that anima grass grows around the base of an anima tree as they meditate. It seems to reflect some kind of strengthening of the tree's psychic power.\n\nOffworld scientists have tried to study the phenomenon, but the grass degenerates into normal plant matter when observed too closely.\n\nAnimals refuse eat anima grass. Tribal stories say this is done out of respect and fear. -->
  <Plant_GrassAnima.description>Una hierba infundida con microorganismos luminosos. Los pueblos tribales encuentran que la hierba ánima crece alrededor de la base de un árbol ánima mientras meditan. Parece reflejar algún tipo de fortalecimiento del poder psíquico del árbol.\n\nLos científicos del mundo exterior han tratado de estudiar el fenómeno, pero la hierba se degenera en materia vegetal normal cuando se observa muy de cerca.\n\nLos animales se niegan a comer hierba ánima. Las historias tribales dicen que esto se hace por respeto y miedo.</Plant_GrassAnima.description>
  
  <!-- EN: anima tree -->
  <Plant_TreeAnima.label>árbol ánima</Plant_TreeAnima.label>
  <!-- EN: A rare tree with warm, skin-smooth bark and long iridescent leaves. Infused with bioluminescent micro-organisms, anima trees develop a unique form of psychic symbiosis with surrounding lifeforms, allowing them to grow in a wide variety of biomes.\n\nIf a person (psycaster or not) meditates near an anima tree, it will grow anima grass around its base. Once enough grass is grown, it becomes possible to carry out a psychic linking ritual with the tree and upgrade a person's psychic powers. Only tribal peoples know the secret of this ritual. Tribal psycasters are also able to draw psyfocus from anima trees while meditating to them.\n\nAnima trees' psychic properties are weakened if artificial structures are placed nearby. They refuse to be caged or studied, and must remain part of nature.\n\nMost tribes believe that anima trees are not simply trees, but are rather the physical extremities of a single world spirit. -->
  <Plant_TreeAnima.description>Un árbol raro con corteza cálida, suave como la piel y largas hojas iridiscentes. Con una infusión de microorganismos bioluminiscentes, los árboles ánima desarrollan una forma única de simbiosis psíquica con las formas de vida circundantes, lo que les permite crecer en una amplia variedad de biomas.\n\nSi una persona (psíco-emisora o no) medita cerca de un árbol ánima, lo hará cultivar hierba ánima alrededor de su base. Una vez que se cultiva suficiente hierba, es posible llevar a cabo un ritual de vinculación psíquica con el árbol y mejorar los poderes psíquicos de una persona. Solo los pueblos tribales conocen el secreto de este ritual. Los psíco-emisores tribales también pueden dibujar el psícofoco de los árboles ánima mientras meditan en ellos.\n\nLas propiedades psíquicas de los árboles anima se debilitan si se colocan estructuras artificiales cerca. Se niegan a ser enjaulados o estudiados, y deben seguir siendo parte de la naturaleza.\n\nLa mayoría de las tribus creen que los árboles ánima no son simplemente árboles, sino más bien las extremidades físicas de un solo espíritu que rodea al planeta.</Plant_TreeAnima.description>
  <!-- EN: About: Anima tree linking -->
  <Plant_TreeAnima.comps.CompPsylinkable.enoughPlantsLetterLabel>Acerca de: vinculación con árbol ánima</Plant_TreeAnima.comps.CompPsylinkable.enoughPlantsLetterLabel>
  <!-- EN: The anima tree now has {0} anima grass around it. This is enough for a tribal person to begin their first linking ritual!\n\nThe linking ritual gives a level of psylink and the ability to use psychic powers. Upgrading to a higher level requires more grass at each level.\n\nThe anima grass requirements for linking rituals to upgrade psycasters are:\n\n{1}\n\nNote: Only those with the nature focus type can meditate to or link with anima trees. You can see a person's focus types by looking at their info card with the ‘i' button. -->
  <Plant_TreeAnima.comps.CompPsylinkable.enoughPlantsLetterText>El árbol ánima ahora tiene {0} hierbas ánima alrededor. ¡Esto es suficiente para que una persona tribal comience su primer ritual de vinculación!\n\nEl ritual de vinculación proporciona un nivel de vinculación psíquica y la capacidad de usar poderes psíquicos. La actualización a un nivel superior requiere más hierba en cada nivel.\n\nLos requisitos de hierba ánima para vincular los rituales para actualizar a los psíco-emisores son:\n\n{1}\n\nNota: Solo aquellos con el tipo de enfoque natural pueden meditar o vincularse con árboles ánima. Puede ver los tipos de enfoque de una persona mirando su tarjeta de información con el botón "i".</Plant_TreeAnima.comps.CompPsylinkable.enoughPlantsLetterText>
  <!-- EN: The anima tree has died and emitted a disturbing psychic scream. -->
  <Plant_TreeAnima.comps.CompGiveThoughtToAllMapPawnsOnDestroy.message>El árbol ánima ha muerto y emitió un inquietante grito psíquico.</Plant_TreeAnima.comps.CompGiveThoughtToAllMapPawnsOnDestroy.message>
  
</LanguageData>