<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<LanguageData>
  
  <!-- EN: psylink -->
  <PsychicAmplifier.label>psicoenlace</PsychicAmplifier.label>
  <!-- EN: An organic connection to a larger psychic field. This allows a person to psychically induce a distant archotech superintelligence to influence reality in ways that seem impossible.\n\nHigher levels of psylink permit the use of more powers. Regardless of psylink level, a person can only use specific powers that they have learned.\n\nPsylink comes from a variety of sources. Single-use psylink neuroformer devices can create a psylink. Tribal peoples also know how to develop it through ritual linking with the legendary anima tree.\n\nAs a physical phenomenon in the brain, psylink is poorly-understood by scientists, not least because it seems to actively conceal itself if studied too closely. One thing most agree on is that it somehow connects people to archotechs and harnesses their power, possibly through some sort of negotiation or sympathy mechanism. -->
  <PsychicAmplifier.description>Una conexión orgánica con un campo psíquico más amplio. Esto permite a una persona inducir psíquicamente a una superinteligencia arqueotéc lejana para que influya en la realidad de formas que parecen imposibles\n\nNiveles más altos de psicoenlace permiten el uso de poderes más potentes. Independientemente del nivel de psicoenlace, una persona solo puede usar poderes específicos que haya aprendido.\n\nEl psicoenlace proviene de una gran variedad de fuentes. Los dispositivos neuroformadores de psicoenlace de un solo uso, pueden crear un psicoenlace. Los pueblos tribales también saben cómo desarrollarlo mediante rituales de vinculación a través de formas de vida conectadas psíquicamente.\n\nComo un fenómeno físico en el cerebro, los científicos no comprenden muy bien el psicoenlace, sobre todo porque parece ocultarse activamente si se estudia muy de cerca. Una cosa en la que la mayoría está de acuerdo es que de alguna manera conecta a las personas con las arqueotécnologías y aprovechan su poder, posiblemente a través de algún tipo de mecanismo de negociación o simpatía.</PsychicAmplifier.description>
  <!-- EN: Allows a person to psychically-induce an archotech to influence reality in ways that seem impossible. Higher levels of psylink permit the use of more powers. -->
  <PsychicAmplifier.descriptionShort>Permite a una persona inducir psíquicamente a una superinteligencia arqueotéc para influir en la realidad de formas que parecen imposibles. Los niveles más altos de psicoenlace permiten el uso de más poderes.</PsychicAmplifier.descriptionShort>
  <PsychicAmplifier.labelNoun>psicoenlace</PsychicAmplifier.labelNoun>
  
</LanguageData>