<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<LanguageData>

  <!-- Concepts taught through the learning readout, when opportunities arise -->

  <ReformCaravan.label>Reformar caravana</ReformCaravan.label>
  <ReformCaravan.helpText>Luego de un encuentro, puedes reformar tu caravana fácilmente usando el comando REFORMAR CARAVANA en la vista planetaria.</ReformCaravan.helpText>

  <Rescuing.label>Rescate</Rescuing.label>
  <Rescuing.helpText>Para salvar a un colono inconsciente, selecciona a un colono saludable, haz click derecho en el colono inconsciente y escoge RESCATAR en el menú contextual.\n\nPara esto necesitas una cama en modo hospitalario.</Rescuing.helpText>

  <Capturing.label>Capturar</Capturing.label>
  <Capturing.helpText>Para tomar prisioneros, selecciona un colono, haz click derecho en un enemigo insconsciente y selecciona CAPTURAR en el menú contextual.\n\nPara esto necesitas una cama para prisioneros.</Capturing.helpText>

  <ShieldBelts.label>Escudos personales</ShieldBelts.label>
  <ShieldBelts.helpText>Los escudos personales de energía impiden que las balas puedan entrar o salir pero tienen efecto en los ataques cuerpo a cuerpo.\n\nPara luchar contra un oponente que porte un escudo personal, puedes enfocar todo tu poder de fuego en él hasta que se le agote, o atacarlo cuerpo a cuerpo.</ShieldBelts.helpText>

  <InteractingWithTraders.label>Interactuando con mercaderes</InteractingWithTraders.label>
  <InteractingWithTraders.helpText>Para comerciar con una caravana de comercio selecciona un colono y haz click derecho en la persona marcada con el símbolo "?".</InteractingWithTraders.helpText>

  <Drafting.label>Reclutamiento</Drafting.label>
  <Drafting.helpText>Para controlar a los colonos directamente en combate, selecciónalos y pulsa el botón RECLUTAR.</Drafting.helpText>

  <BuildOrbitalTradeBeacon.label>Comercio orbital</BuildOrbitalTradeBeacon.label>
  <BuildOrbitalTradeBeacon.helpText>Para poder interactuar con los comerciantes en órbita debes construir una BALIZA DE COMERCIO ORBITAL en exteriores y designar un área de almacén a su alrededor.</BuildOrbitalTradeBeacon.helpText>

  <AnimalsDontAttackDoors.label>Animales y Puertas</AnimalsDontAttackDoors.label>
  <AnimalsDontAttackDoors.helpText>Los animales cazahombres generalmente no atacarán las puertas ni las torretas inactivas. Puedes escapar de ellos detrás de las murallas, pero te esperarán...</AnimalsDontAttackDoors.helpText>

  <BillsTab.label>Proyectos</BillsTab.label>
  <BillsTab.helpText>Para hacer que los colonos utilicen las mesas de trabajo, selecciona una y pulsa la pestaña de PROYECTOS. Aquí podrás asignar qué comidas se cocinan, qué productos se elaboran y qué criaturas se despiezan.</BillsTab.helpText>

  <OpeningComms.label>Consola de comunicaciones</OpeningComms.label>
  <OpeningComms.helpText>Para contactar con comerciantes o facciones, selecciona un colono y haz click derecho sobre la consola de comunicaciones.</OpeningComms.helpText>

  <DrugAddiction.label>Adicciones</DrugAddiction.label>
  <DrugAddiction.helpText>Puedes inspeccionar la necesidad de drogas de los colonos seleccionándolos y haciendo click en la pestaña de HUMOR.\n\nMientras su nivel se encuentre en ceros, la adicción cambia al estado de "Síndrome de abstinencia" que puede tener varios efectos negativos.\n\nSi la abstinencia se prolonga demasiado, la adicción podría llegar a su fin.</DrugAddiction.helpText>

  <DrugPolicies.label>Política de drogas</DrugPolicies.label>
  <DrugPolicies.helpText>Puedes asignar ciertos colonos para tomar drogas específicas en un tiempo específico. Por ejemplo, puedes hacerlos tomar medicina anti-malaria con regularidad o que se beban una cerveza cada día para mantenerse felices.\n\nAbre el menú POLÍTICAS y selecciona "Administrar políticas de drogas". Crea una nueva y asígnala a tus colonos.\n\nAun así, los colonos podrían tomar drogas que no les hayas asignado. Puedes decirles qué hacer, pero siguen teniendo sus propias ideas.</DrugPolicies.helpText>

  <TVForSickPeople.label>Televisión para los enfermos</TVForSickPeople.label>
  <TVForSickPeople.helpText>Para entretener a los enfermos, puedes instalar una televisión frente a su cama, donde puedan verla.</TVForSickPeople.helpText>

  <PrisonerTab.label>Prisioneros</PrisonerTab.label>
  <PrisonerTab.helpText>Cuando selecciones un prisionero, haz click en el botón PRISIONERO para escoger la manera en que será tratado. Necesitarás un colono que trabaje de carcelero para ocuparse de los prisioneros.</PrisonerTab.helpText>

  <SetGrowingZonePlant.label>Cambio de cultivos</SetGrowingZonePlant.label>
  <SetGrowingZonePlant.helpText>Seleccionando un Área de cultivo, haz click en el botón "Sembrar: X" para designar un nuevo cultivo.</SetGrowingZonePlant.helpText>

  <DrugBurning.label>Quema de drogas</DrugBurning.label>
  <DrugBurning.helpText>Las drogas pueden ser útiles, pero también pueden llevas a terribles adicciones.\n\nSi deseas evitar las drogas en tu colonia, tienes la opción de mandarlas a quemar en una fogata.</DrugBurning.helpText>

  <DoorOpenSpeed.label>Velocidad de apertura de las puertas</DoorOpenSpeed.label>
  <DoorOpenSpeed.helpText>Las puertas abren a diferentes velocidades dependiendo del material con el cual esten echas..\n\nAdvertencia: Las puertas de piedra se abren muy lentamente. Cualquiera que intente pasar a través de ella será relantizado significativamente.</DoorOpenSpeed.helpText>

  <QueueOrders.label>Cola de órdenes</QueueOrders.label>
  <QueueOrders.helpText>Al dar órdenes a peones, puede poner en cola varias órdenes manteniendo pulsada la tecla "shift". Esto también funciona cuando se da trabajo a peones sin trabajar.</QueueOrders.helpText>

</LanguageData>
