<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>

<!-- SE ENTIENTE POR:
-MundoBrillante: Aquel tipo de planeta desarrollado al maximo, que carece de problemas sociales. La alta estirpe de los mundos.
-MundoMedieval: Aquel tipo de planeta que se encuentra en la "edad media". Casi siempre estan sobre poblados, y abunda el trabajo manual. 
-MundoUrbano: Aquel tipo de planeta donde las industrias y corporaciones son prominentes dando como resultado una gran polución, y abuso de poder. Tambien involucra muchos problemas sociales y mercados ilegales. 
-RimWolrd o 'mundos del borde/frontera: Aquellos planetas recien colonizados, en los que no se ha desarrollado mucha tecnología y abunda la piratería de todas las clases. 
-Planeta colmena o civilización colmena: Aquellos planetas donde predomina una raza con conciencia colectiva. Abundan los problemas sociales al respecto de la individualidad. 
 -->
 
<BackstoryTranslations>
	<ColonySettler53>
		<title>Colonizador</title>
		<titleShort>Colonizador</titleShort>
		<desc>[PAWN_nameDef] participó en el asentamiento de un planeta recientemente colonizado. Esa vida requiere aprender muchos oficios manuales.</desc>
	</ColonySettler53>
	<MedievalFarmOaf58>
		<title>Siervo feudal</title>
		<titleShort>Siervo</titleShort>
		<desc>Arar, azadonar, guiar carretas, empujar carretillas, excavar pozos, plantar semillas, predecir la cosecha. Los campesinos medievales no son educados en el sentido clásico, pero saben mucho sobre cultivar plantas sin mucha tecnología. Sin embargo, una vida de ese estilo lo deja a uno esencialmente incapaz de realizar tareas intelectuales o tecnológicas.</desc>
	</MedievalFarmOaf58>
	<MedievalLord57>
		<title>Noble feudal</title>
		<titleShort>Noble</titleShort>
		<desc>[PAWN_nameDef] era parte de la nobleza de un planeta pre-industrial. [PAWN_pronoun] iba a fiestas, organizaba a sus súbditos y aprendía a luchar con la espada. Sus suaves manos jamás usaron una sola herramienta durante todo ese tiempo. [PAWN_pronoun] considera que el trabajo manual es demasiado bajo para [PAWN_objective].</desc>
	</MedievalLord57>
	<UrbworldEntrepreneur14>
		<title>Emprendedor urbano</title>
		<titleShort>Emprendedor</titleShort>
		<desc>En los mundos urbanos, la mayoría sufre. Pero alguien tiene que liderar las corporaciones. [PAWN_nameDef] aprendió las habilidades de su oficio - sobornos y análisis técnicos. [PAWN_pronoun] es una máquina socio-intelectual.</desc>
	</UrbworldEntrepreneur14>
	<DeepSpaceMiner3>
		<title>Minero espacial</title>
		<titleShort>Minero</titleShort>
		<desc>[PAWN_nameDef] hizo el sucio y penoso trabajo de extraer metales de los asteroides en una plataforma del espacio profundo. [PAWN_pronoun] usó sus habilidades industriales todos los días y no le fue mal en las peleas del bar tampoco.</desc>
	</DeepSpaceMiner3>
	<NavyScientist46>
		<title>Científico espacial</title>
		<titleShort>Científico</titleShort>
		<desc>Las guerras interestelares se ganan con tecnología, así que las armadas imperiales siempre están a la vanguardia en investigación y desarrollo. Aún mejor, tienen acceso de primera mano a artefactos trascendentales porque son los primeros en encontrarlos a la deriva en el espacio. [PAWN_nameDef] trabajó en un laboratorio de la armada.</desc>
	</NavyScientist46>
	<MilitaryCommissar49>
		<title>Comisario militar</title>
		<titleShort>Comisario</titleShort>
		<desc>[PAWN_nameDef] era un espía en jefe dentro de un batallón de la armada imperial. [PAWN_pronoun] se aseguraba que los hombres fueran leales y no se retiraran a menos que ésas fueran las órdenes. Ésto le volvió impopular, pero [PAWN_pronoun] desarrolló gran habilidad para detectar hasta la más insignificante mentira.</desc>
	</MilitaryCommissar49>
	<MidworldChef92>
		<title>Chef</title>
		<titleShort>Chef</titleShort>
		<desc>[PAWN_nameDef] administraba un restaurante de alto nivel en un MundoMedieval. [PAWN_pronoun] tenía fama entre sus clientes por sus especialidades culinarias tan creativas, e infamia entre los trabajadores de su cocina por su desprecio por los trabajos manuales.</desc>
	</MidworldChef92>
	<MedievalMinstrel95>
		<title>Juglar medieval</title>
		<titleShort>Juglar</titleShort>
		<desc>[PAWN_nameDef] era un artista viajero en un MundoMedieval. [PAWN_pronoun] siempre se encontraba relatando historias o cantando canciones y es incapaz de protegerse a [PAWN_objective] mismo de los peligros del camino. Sin embargo, [PAWN_pronoun] siempre estaba extrañamente ausente cuando había trabajo duro que hacer.</desc>
	</MedievalMinstrel95>
	<Housemate8>
		<title>Doméstico</title>
		<titleShort>Doméstico</titleShort>
		<desc>[PAWN_nameDef] mantenía su hogar en buenas condiciones y cuidaba de los niños mientras su pareja trabajaba.</desc>
	</Housemate8>
	<GlitterworldEmpath26>
		<title>Émpata</title>
		<titleShort>Émpata</titleShort>
		<desc>[PAWN_nameDef] tenía una habilidad innata para relacionarse con otros y mediar conflictos. [PAWN_pronoun] fué seleccionado para entrenar como émpata. El entrenamiento intensificó sus habilidades naturales, pero le volvió incapaz de dañar a otros.</desc>
	</GlitterworldEmpath26>
	<MedievalDoctor40>
		<title>Doctor medieval</title>
		<titleShort>Charlatán</titleShort>
		<desc>[PAWN_nameDef] trabajó como doctor en un planeta medieval. [PAWN_pronoun] cree firmemente que la mayoría de los males se curan con una buena sangría. [PAWN_pronoun] era también un maestro anestesiólogo y desarrolló una técnica especial que involucraba un golpe contundente al cráneo.</desc>
	</MedievalDoctor40>
	<Inventor6>
		<title>Inventor</title>
		<titleShort>Inventor</titleShort>
		<desc>En su mundo natal, [PAWN_nameDef] trabajó como un inventor moderadamente exitoso. [PAWN_pronoun] desarrolló varias tecnologías menores.</desc>
	</Inventor6>
	<Teacher20>
		<title>Educador</title>
		<titleShort>Educador</titleShort>
		<desc>[PAWN_nameDef] se educó en las artes liberales y enseñó en una escuela pública. [PAWN_pronoun] tenía conocimientos varios y era apreciado por sus estudiantes.</desc>
	</Teacher20>
	<JoywireArtist8>
		<title>Artista del alambre</title>
		<titleShort>Alambrista</titleShort>
		<desc>[PAWN_nameDef] trabajó en un laboratorio de un MundoUrbano desarrollando programas de alegrialambre de vanguardia para maximizar el placer del usuario. Cuando el gobierno local impuso duras restricciones a la manufactura de alegrialambres, [PAWN_pronoun] empezó a vender sus producto en el mercado negro.</desc>
	</JoywireArtist8>
	<ConceptualArtist39>
		<title>Artista conceptual</title>
		<titleShort>Artista</titleShort>
		<desc>[PAWN_nameDef] era bien conocido en los círculos artísticos de su planeta natal por su obras conceptuales, artísticas y creativas. Nadie estaba seguro de qué pretendía expresar exactamente, pero sus obras eran muy apreciadas por los coleccionistas.</desc>
	</ConceptualArtist39>
	<GlitterworldSurgeon15>
		<title>Cirujano banal</title>
		<titleShort>Cirujano</titleShort>
		<desc>[PAWN_nameDef] trabajó como cirujano en un mundo mayormente libre de enfermedad y sufrimiento; un MundoBrillante. Su trabajo consistía principalmente de cirugías cosméticas creativas y elaboradas. [PAWN_pronoun] tiene un buen entendimiento de la biología humana, pero realmente nunca ha tenido que extirpar un cáncer o extraer una bala.</desc>
	</GlitterworldSurgeon15>
	<LudditeRebel43>
		<title>Rebelde ludita</title>
		<titleShort>Ludita</titleShort>
		<desc>Cuando la mayoría de las personas en su planeta decidieron abandonar su individualidad y biología para fusionarse en una gran consciencia cibernética, al contrario de esto [PAWN_nameDef] se unió a una facción rebelde que eligió rechazar toda tecnología.</desc>
	</LudditeRebel43>
	<Bartender55>
		<title>Cantinero</title>
		<titleShort>Cantinero</titleShort>
		<desc>[PAWN_nameDef] trabajó como cantinero en una estación espacial de mal agüero. El trabajo incluía una parte de mezcla de bebidas, una parte de diplomacia y una parte de patear traseros.</desc>
	</Bartender55>
	<HiveworldDrone0>
		<title>Obrero de colmena</title>
		<titleShort>Obrero</titleShort>
		<desc>[PAWN_nameDef] trabajó como un obrero de construcción en una masiva civilización colmena. Aunque [PAWN_pronoun] ahora es libre de los brutales experimentos sociológicos a los que le sometieron, [PAWN_pronoun] permanece incapaz de pensar creativamente o de actuar como líder.</desc>
	</HiveworldDrone0>
	<Evangelist39>
		<title>Evangelista</title>
		<titleShort>Evangelista</titleShort>
		<desc>En su cumpleaños número 21, [PAWN_nameDef] experimentó un renacimiento religioso. [PAWN_pronoun] decidió pasar el resto de su vida esparciendo la palabra de su deidad, la belleza de su cultura y su inusual tradición médica.</desc>
	</Evangelist39>
	<CaveworldIlluminator23>
		<title>caveworld illuminator</title>
		<titleShort>illuminator</titleShort>
		<desc>Among tunnel-dwellers, those with vision as strong as [PAWN_nameDef]’s are revered as sages. [PAWN_pronoun] would lead the way, marking spots to dig with bioluminescent fungus and warning others of impending danger.</desc>
	</CaveworldIlluminator23>
	<Herbalist54>
		<title>Herbalista</title>
		<titleShort>Herbalista</titleShort>
		<desc>[PAWN_nameDef] vivió´en el bosoque cerca de una aldea. Aunque muchos de los aldeanos le temían, los enfermos acudían en su búsqueda para comprar los bálsamos y pociones que hacía con las hierbas de su jardín. [PAWN_pronoun] era feliz de ayudarles, por un precio.</desc>
	</Herbalist54>
	<CivilServant2>
		<title>Burócrata</title>
		<titleShort>Burócrata</titleShort>
		<desc>[PAWN_nameDef] trabajó como un administrador de bajo rango en un gobierno burocrático y moribundo. [PAWN_pronoun] se siente como en casa rellenando complicados formularios y haciendo intrigas de oficina.</desc>
	</CivilServant2>
	<AsceticPriest11>
		<title>Monje</title>
		<titleShort>Monje</titleShort>
		<desc>Después de tomar sus votos de silencio, [PAWN_nameDef] se unió a un monasterio en un planeta atrasado para pasar sus días en solitaria contemplación. [PAWN_pronoun] encontró la felicidad cultivando vegetales en el jardín y fabricando queso en el sótano del monasterio.</desc>
	</AsceticPriest11>
	<EscapedConvict10>
		<title>Convicto prófugo</title>
		<titleShort>Prófugo</titleShort>
		<desc>[PAWN_nameDef] niega cualquier relación con los crímenes que lo llevaron a su encarcelamiento en una brutal colonia penal. [PAWN_pronoun] escapó excavando un tunel por debajo de la muralla perimetral usando cubiertos modificados.</desc>
	</EscapedConvict10>
	<StarshipJanitor33>
		<title>Conserje espacial</title>
		<titleShort>Conserje</titleShort>
		<desc>Mientras otros pasajeros pasaban los años entre sistemas solares durmiendo plácidamente en sus sarcófagos de criptosueño, [PAWN_nameDef] tenía que despertarse a intervalos periódicos para realizar inspecciones, comprobar los sistemas de navegación y aceitar a los mecanoides.</desc>
	</StarshipJanitor33>
	<Nurse53>
		<title>Auxiliar médico</title>
		<titleShort>Enfermero</titleShort>
		<desc>[PAWN_nameDef] trabajó en un hospital de la era industrial, haciendo trabajo de rutina como cambiar vendajes y tomar temperaturas. Era un trabajo duro, pero [PAWN_pronoun] siempre podía encontrar tiempo para charlar con un paciente.</desc>
	</Nurse53>
	<HouseServant35>
		<title>Sirviente doméstico</title>
		<titleShort>Sirviente</titleShort>
		<desc>Desde el comienzo de su adultez, [PAWN_nameDef] fue secuestrado con el fin de venderlo a unos aristócratas para convertirle en servidumbre. [PAWN_pronoun] llegó a conocer a detalle las cocinas y sótanos de la mansión de su amo, pero nunca llevó a cabo trabajo en el exterior.</desc>
	</HouseServant35>
	<Bodyguard26>
		<title>Guardaespaldas</title>
		<titleShort>Escolta</titleShort>
		<desc>[PAWN_nameDef] encontró trabajo en un MundoMedieval, protegiendo del peligro a quien sea que le pagara. [PAWN_pronoun] ganó habilidad en varias formas de combate, y se le conocía por su implacabilidad contra aquellos que se cruzaran en su camino.</desc>
	</Bodyguard26>
	<Novelist28>
		<title>Novelista</title>
		<titleShort>Novelista</titleShort>
		<desc>[PAWN_nameDef] vivía en un MundoBrillante, escribiendo novelas muy exitosas. [PAWN_pronoun] vivía una vida muy libre, escribiendo durante el días y parrandeando durante la noche... y nunca tuvo un sólo día de trabajo manual en su vida.</desc>
	</Novelist28>
	<Mathematician6>
		<title>Matemático</title>
		<titleShort>Matemático</titleShort>
		<desc>[PAWN_nameDef] realizó investigaciones matemáticas en una universidad. [PAWN_pronoun] gastó la mayor parte de su tiempo libre inmerso en simulaciones de combate en primera persona, aunque sus compañeros frecuentemente le ridiculizaban por su mala puntería.</desc>
	</Mathematician6>
	<Paramedic45>
		<title>Paramédico</title>
		<titleShort>Paramédico</titleShort>
		<desc>El trabajo de [PAWN_nameDef] consistía en responder de manera rápida a emergencias médicas. [PAWN_pronoun] se acostumbró a lidiar con terribles heridas con equipamiento limitado. [PAWN_pronoun] trató tantas heridas de bala a través de los años que el mero hecho de ver un arma le incomoda.</desc>
	</Paramedic45>
	<Castaway57>
		<title>Náufrago</title>
		<titleShort>Náufrago</titleShort>
		<desc>[PAWN_nameDef] fue el único sobreviviente de una nave que se estrelló en un mundo inhabitado por personas. Por muchos años logró sobrevivir de forma miserable, utilizando cualquier cosa que encontrara. Sus habilidades de sobrevivencia se volvieron muy buenas, pero pasar tanto tiempo a solas dañó considerablemente sus habilidades de conversación.</desc>
	</Castaway57>
	<Gardener31>
		<title>Jardinero</title>
		<titleShort>Jardinero</titleShort>
		<desc>En los mundos industriales, la riqueza se concentra en las manos de aquellos que son dueños de las fábricas y los medios de producción. [PAWN_nameDef] trabajó en la mansión de una de dichas familias adineradas, atendiendo los lujosos jardínes junto con un equipo de sirvientes.</desc>
	</Gardener31>
	<MafiaBoss17>
		<title>Jefe de la mafia</title>
		<titleShort>Jefe</titleShort>
		<desc>[PAWN_nameDef] era un miembro de alto nivel de un sindicato criminal en un MundoUrbano. [PAWN_pronoun] sobornaba oficiales, mantenía la lealtad de sus subordinados y cobraba los pagos atrazados a cualquier precio.</desc>
	</MafiaBoss17>
	<Torturer92>
		<title>Torturador</title>
		<titleShort>Torturador</titleShort>
		<desc>Trabajando para un monarca tiránico en un MundoMedieval, [PAWN_nameDef] se ganó una reputación como un experto en 'persuasión'. Cualquier prisionero que bajara hasta su calabozo salía ya sin secretos - y con la sonrisa de [PAWN_nameDef] fijada permanentemente en sus pesadillas.</desc>
	</Torturer92>
	<ConstructionEngineer94>
		<title>Ingeniero constructor</title>
		<titleShort>Constructor</titleShort>
		<desc>[PAWN_nameDef] fue un obrero de la construcción en un MundoMedieval. [PAWN_pronoun] lideró a un equipo que construía de todo, desde oficinas hasta catedrales. Su trabajo consumía todo su tiempo, por lo que siempre se alimentaba de comida rápida. Jamás se ha cocinado algo.</desc>
	</ConstructionEngineer94>
	<Blacksmith72>
		<title>Herrero</title>
		<titleShort>Herrero</titleShort>
		<desc>Como herrero en un planeta medieal, [PAWN_nameDef] se ganó una reputación por la calidad de su trabajo. [PAWN_pronoun] también sabía usar las armas que forjaba.</desc>
	</Blacksmith72>
	<CharityWorker36>
		<title>Altruista</title>
		<titleShort>Altruista</titleShort>
		<desc>Los MundoBrillantes son santuarios de comodidad y seguridad para aquellos suertudos de vivir ahí, pero [PAWN_nameDef] no podía ignorar a los planetas cercanos, donde la gente vivía en pobreza extrema. [PAWN_pronoun] trabajaba buscando donaciones y ayudando a los más necesitados.</desc>
	</CharityWorker36>
	<Defector78>
		<title>Desertor</title>
		<titleShort>Desertor</titleShort>
		<desc>A comienzos de su etapa adulta, [PAWN_nameDef] decidió abandonar la opresiva dictadura en la que vivía. Su deserción no fue bien recibida y varios agentes fueron enviados tras su pista. [PAWN_pronoun] estuvo años en esa situación, tratando sus propias heridas para que ningún doctor pudiera traicionarle. El asunto le ha dejado amargor y desconfianza.</desc>
	</Defector78>
	<FactoryWorker27>
		<title>Obrero de fábrica</title>
		<titleShort>Obrero</titleShort>
		<desc>[PAWN_nameDef] hizo trabajos rudos y meniales en una fábrica de la era industrial. Su trabajo incluía cuidar de las mulas y caballos que transportaban las mercancías en la ciudad.</desc>
	</FactoryWorker27>
	<RanchOwner43>
		<title>Ranchero</title>
		<titleShort>Ranchero</titleShort>
		<desc>[PAWN_nameDef] tenía y operaba un exitoso rancho donde criaba animales para carne y lana. [PAWN_pronoun] se rehúsaba a realizar cualquier trabajo menial por el que pudiera pagarle a otra persona para llevar a cabo.</desc>
	</RanchOwner43>
	<LowWageWorker7>
		<title>Peón</title>
		<titleShort>Peón</titleShort>
		<desc>[PAWN_nameDef] trabajó en una variedad de trabajos casuales para mantener a su familia, ganando una amplia gama de habilidades manuales en el proceso.</desc>
	</LowWageWorker7>
	<Model99>
		<title>Modelo</title>
		<titleShort>Modelo</titleShort>
		<desc>[PAWN_nameDef] modelaba ropa y joyería para anunciantes, y también servía como base para personajes de juegos de realidad virtual.</desc>
	</Model99>
	<Taxonomist0>
		<title>Taxonomista</title>
		<titleShort>Taxonomista</titleShort>
		<desc>[PAWN_nameDef] viajaba entre sistemas, estudiando y clasificando plantas y animales que encontraba con la esperanza de crear el catálogo completo de la vida.</desc>
	</Taxonomist0>
	<Geologist66>
		<title>Geólogo</title>
		<titleShort>Geólogo</titleShort>
		<desc>[PAWN_nameDef] trabajó con mineros y tuneleros identificando tipos de roca y formaciones naturales. Durante sus años de vida subterránea, también ganó experienciaa reparando taladros y otros equipos mecánicos.</desc>
	</Geologist66>
	<Sailor60>
		<title>Marinero</title>
		<titleShort>Marinero</titleShort>
		<desc>[PAWN_nameDef] navegó los océanos en viajes de exploración, buscando especímenes de plantas y animales de lugares exóticos, y a veces defendiéndose de los piratas. [PAWN_pronoun] amaba tanto el mar que se rehusaba a realizar nada más que el mínimo de trabajo en tierra, tan sólo lo suficiente para vender los tesoros que se encontraba.</desc>
	</Sailor60>
	<Jailbird40>
		<title>Criminal de carrera</title>
		<titleShort>Criminal</titleShort>
		<desc>[PAWN_nameDef] estuvo la mayor parte de su vida en prisión, donde trabajó en las cocinas. [PAWN_pronoun] tenía el habito de encontrar pelea y desarrolló una manera agresiva de hablar.</desc>
	</Jailbird40>
	<Actor42>
		<title>Actor</title>
		<titleShort>Actor</titleShort>
		<desc>[PAWN_nameDef] viajó alrededor de su planeta natal con una compañía de actores, actuando en concurridos teatros. [PAWN_pronoun] era un perfeccionista, y se hacía sus propios props y disfraces en ves de usar los que se le daban.</desc>
	</Actor42>
	<Tactician37>
		<title>Táctico</title>
		<titleShort>Táctico</titleShort>
		<desc>[PAWN_nameDef] se unió a la armada espacial en un sistema inestable, cargado de guerras interplanetarias a gran escala. [PAWN_pronoun] descubrió que tenía una habilidad especial para el combate, y tomó experiencia comandando grandes ejércitos con buenos resultados.</desc>
	</Tactician37>
	<GlitterworldOfficer60>
		<title>Oficial de paz</title>
		<titleShort>Oficial</titleShort>
		<desc>Aunque los MundoBrillantes son lugares pacíficos, a menudo permanencen preparados para la guerra. La unidad de [PAWN_nameDef] a duras penas vió un poco de acción. Aunque prefirió pasatiempos artísticos, sus subordinados prefirieron entretenerse peleando, por lo que [PAWN_nameDef] desarrolló habilidad para detener peleas.</desc>
	</GlitterworldOfficer60>
	<Taster16>
		<title>Catador</title>
		<titleShort>Catador</titleShort>
		<desc>Como el catador oficial para un rey medieval, [PAWN_nameDef] tenía la responsabilidad de probar primero cualquier platillo servido en la mesa real. [PAWN_pronoun] vivió un estilo de vida decadente en la corte, engordando y haciendo muy poco trabajo.</desc>
	</Taster16>
	<BiosphereManager95>
		<title>Biosferista</title>
		<titleShort>Biosferista</titleShort>
		<desc>[PAWN_nameDef] vivió en un pacífico MundoBrillante donde todo el trabajo menial lo realizaban robots y las personas se dedicaban al esparcimiento. [PAWN_pronoun] administraba la vida animal y vegetal de un enorme parque, donde los ciudadanos acudían a admirar la belleza natural.</desc>
	</BiosphereManager95>
	<Veterinarian8>
		<title>Veterinario</title>
		<titleShort>Veterinario</titleShort>
		<desc>[PAWN_nameDef] trataba a los animales enfermos y heridos para ganarse la vida. El sufrimiento que observó afectó su actitud hacia la carne, y por muchos años vivió como vegetariano, rechazando la tradición culinaria de su planeta natal.</desc>
	</Veterinarian8>
	<ExplosivesExpert26>
		<title>Experto en explosivos</title>
		<titleShort>Demoledor</titleShort>
		<desc>[PAWN_nameDef] era un ingeniero de explosivos encargado de unas minas. [PAWN_pronoun] tomaba su trabajo muy seriamente y el aspecto técnico se lo sabía de memoria - tanto que se rehusaba a degradarse ayudando con la limpieza de su muy cuidadosamente calculada explosión.</desc>
	</ExplosivesExpert26>
	<Counselor26>
		<title>Consejero</title>
		<titleShort>Consejero</titleShort>
		<desc>Un terrible trauma en la adolescencia causó que [PAWN_nameDef] desarrollara un serio desorden alimenticio. Con ayuda, [PAWN_pronoun] aprendió a tener una relación más saludable con la comida, y decidió ocupar sus nuevas habilidades en ayudar a otros con sus problemas emocionales.</desc>
	</Counselor26>
	<Recruiter4>
		<title>Reclutador</title>
		<titleShort>Reclutador</titleShort>
		<desc>[PAWN_nameDef] era parte de una orden de artistas marciales, infames tanto por su habilidad en combate como por su práctica de rehusarse a tratar a los heridos. [PAWN_pronoun] viajó a traves de su planeta natal, juzgando a los jóvenes que conocía para determinar si eran aptos para el entrenamiento.</desc>
	</Recruiter4>
	<PsychiatricPatient94>
		<title>Paciente psiquiátrico</title>
		<titleShort>Paciente</titleShort>
		<desc>[PAWN_nameDef] pasó la mayor parte de su vida adulta en un asilo para locos. Su mundo industrial tenía un pobre entendimiento de las enfermedades mentales, y a [PAWN_pronoun] se le trató más como animal que como persona. Aunque eventualmente se recuperó y se le liberó, su experiencia impidió el desarrollo normal de sus habilidades básicas.</desc>
	</PsychiatricPatient94>
	<Drifter67>
		<title>Mochilero</title>
		<titleShort>Mochilero</titleShort>
		<desc>[PAWN_nameDef] nunca supo qué hacer con su vida. [PAWN_pronoun] viajaba de aquí para allá, tomando ciertos trabajos casuales cuando los encontraba. [PAWN_pronoun] también trabajaba ocasionalmente en un novela que sabía sería un bestseller - tan pronto como pudiera encontrar una editorial dispuesta a publicarla.</desc>
	</Drifter67>
	<VRDesigner87>
		<title>Diseñador de RV</title>
		<titleShort>Diseñador</titleShort>
		<desc>[PAWN_nameDef] diseñaba simulaciones de realidad virtual para los ciudadanos de un MundoBrillante. [PAWN_pronoun] ponía gran atención en los detalles de sus mundos, incluyendo aprender todo lo posible sobre vida vegetal con tal de lograr que los paisajes fueran más realistas.</desc>
	</VRDesigner87>
	<HumanComputer7>
		<title>Computadora humana</title>
		<titleShort>Computadora</titleShort>
		<desc>[PAWN_nameDef] tenía una excelente memoria y un don para realizar complejos cálculos en su cabeza. Un dictador en un MundoMedieval decidió emplearle para llevar las finanzas del estado, ya que las computadoras son demasiado suceptibles al hackeo.</desc>
	</HumanComputer7>
	<Architect28>
		<title>Arquitecto</title>
		<titleShort>Arquitecto</titleShort>
		<desc>[PAWN_nameDef] diseñaba y construía edificios. En el MundoBrillante donde nació, la mayoría de los aspectos técnicos los manejaba una IA. Esto lo mantenía en los límites artísticos de su oficio, pero también significaba que nunca tenía que ensuciarse las manos en la construcción.</desc>
	</Architect28>
	<MessageCarrier77>
		<title>Mensajero</title>
		<titleShort>Mensajero</titleShort>
		<desc>En un MundoMedieval, la manera más rápida de enviar un mensaje es pasárselo a alguien con un caballo y rezar por que sobreviva el viaje. [PAWN_nameDef] era ése alguien.</desc>
	</MessageCarrier77>
	<Sculptor63>
		<title>Escultor</title>
		<titleShort>Escultor</titleShort>
		<desc>[PAWN_nameDef] empezó esculpiendo piedras del tamaño de una persona, pero pronto empezó a pensar en grande. Con la ayuda de robots mineros, [PAWN_pronoun] aprendió a excavar gigantescos monumentos en acantilados. Pronto, los parques naturales del MundoBrillante donde vivía se llenaron con monumentales esculturas.</desc>
	</Sculptor63>
	<MachineCollector55>
		<title>Coleccionista</title>
		<titleShort>Coleccionista</titleShort>
		<desc>[PAWN_nameDef] tenía una obsesión con máquinas antiguas y arcaicas piezas de tecnología. [PAWN_pronoun] las obtuvo dondequiera que pudiera encontrarlas, y le encantaba desarmarlas para ver como funcionaban.

[PAWN_pronoun] tenía el hábito de hablar de su colección hasta mucho después de que la otra persona ya se hubiera cansado.</desc>
	</MachineCollector55>
	<Sheriff52>
		<title>Alguacil</title>
		<titleShort>Alguacil</titleShort>
		<desc>[PAWN_nameDef] era el encargado de hacer cumplir la ley en un aislado pueblo industrial. A [PAWN_pronoun] se le conocía por tener una actitud arrogante y una mirada fulminante. [PAWN_pronoun] se rehusaba a levantar un dedo a menos que fuera por dinero, alcohol o venganza.</desc>
	</Sheriff52>
	<ConArtist80>
		<title>Artista del engaño</title>
		<titleShort>Defraudador</titleShort>
		<desc>[PAWN_nameDef] nunca creó una sola cosa en su vida. Lo que hacía, sin embargo, era tener una habilidad natural para lograr para que otros le dieran lo que ellos habían creado.</desc>
	</ConArtist80>
	<MedievalSlave49>
		<title>Esclavo feudal</title>
		<titleShort>Esclavo</titleShort>
		<desc>[PAWN_nameDef] creció empujando carretas y excavando pozos en un MundoMedieval. Los trabajos manuales simples son sus recuerdos más antiguos, junto con el látigo de su amo. [PAWN_pronoun] no aprendió a leer hasta que tenía nueve años.</desc>
	</MedievalSlave49>
	<MedievalLordling19>
		<title>Hidalgo feudal</title>
		<titleShort>Hidalgo</titleShort>
		<desc>[PAWN_nameDef] era un noble de bajo nivel en un antiguo reino de un planeta medieval. [PAWN_pronoun] creció en una mansión de piedra, servido por humildes súbditos. Una vida así no enseña ninguna habilidad técnica e inculca una aversión al trabajo manual - pero [PAWN_nameDef] aprendió desde temprana edad el delicado arte de la manipulación social.</desc>
	</MedievalLordling19>
	<UrbworldUrchin61>
		<title>Despojado</title>
		<titleShort>Despojado</titleShort>
		<desc>Los mundos urbanos son antiguos y oscuros paisajes industriales que ebullen con sobrepoblación y polución. [PAWN_nameDef] creció en los arrabales oscuros y desgraciados de uno de esos lugares. [PAWN_pronoun] tuvo que luchar por cada bocado de comida.</desc>
	</UrbworldUrchin61>
	<VatgrownSoldier8>
		<title>Soldado transgénico</title>
		<titleShort>Transgénico</titleShort>
		<desc>[PAWN_nameDef] no fue creado como persona, sino como un instrumento de destrucción. Nació en una instalación de armas biológicas y aprendió a combatir durante su crecimiento acelerado. [PAWN_nameDef] todavía tiene una facilidad para el combate de todo tipo y una aversión hacia el contacto humano.</desc>
	</VatgrownSoldier8>
	<SicklyChild72>
		<title>Niño enfermizo</title>
		<titleShort>Enfermizo</titleShort>
		<desc>En su niñes, [PAWN_nameDef] sufrió de una rara enfermedad. De cuarentena en un hospital de investigación, [PAWN_pronoun] tuvo un contacto humano mínimo y escaso ejercicio físico. Sin embargo, en aquel ambiente estéril, [PAWN_pronoun] se familiarizó con la ciencia y la medicina.</desc>
	</SicklyChild72>
	<ShelterChild50>
		<title>Niño de búnker</title>
		<titleShort>Bunkereño</titleShort>
		<desc>[PAWN_nameDef] creció en un albergue profundo debajo de un mundo tóxico. [PAWN_pronoun] recibió una educación completa, pero no tuvo oportunidad de realizar trabajo físico.</desc>
	</ShelterChild50>
	<IndustrialOrphan13>
		<title>Huérfano industrial</title>
		<titleShort>Huérfano</titleShort>
		<desc>[PAWN_nameDef] nunca conoció a sus padres. Sus primeras memorias son de trabajo duro en las minas y talleres del mundo industrial donde nació. Debido a esto, [PAWN_pronoun] nunca recibió una educación adecuada.</desc>
	</IndustrialOrphan13>
	<Scout94>
		<title>Explorador</title>
		<titleShort>Explorador</titleShort>
		<desc>Nacido de administradores coloniales de un pequeño poder imperial, [PAWN_nameDef] se enroló en un programa juvenil que enseñaba habilidades de exploración militar. [PAWN_pronoun] aprendió a sobrevivir en la naturaleza, a obedecer y a no hacer preguntas.</desc>
	</Scout94>
	<FrightenedChild43>
		<title>Niño asustadizo</title>
		<titleShort>Asustadizo</titleShort>
		<desc>[PAWN_nameDef] creció con una larga lista de fobias y neurosis. [PAWN_pronoun] temía, entre otras cosas, a los doctores y enfermedades transmitidas por alimentos. Como resultado, [PAWN_pronoun] aprendió a cocinar y a cuidarse mucho, pero muchas de sus fobias siguen persiguiéndole en la adultez.</desc>
	</FrightenedChild43>
	<CaveworldTender20>
		<title>Cultivador subterráneo</title>
		<titleShort>Niño cueva</titleShort>
		<desc>[PAWN_nameDef] creció en un complejo subterráneo de cuevas en las profundidades de un mundo inhóspito. [PAWN_pronoun] trabajó junto con otros niños atendiendo los cultivos fungales de su tribu.</desc>
	</CaveworldTender20>
	<CaveworldTunneler48>
		<title>Tuneleador</title>
		<titleShort>Tuneleador</titleShort>
		<desc>[PAWN_nameDef] trabajó excavando túneles en un complejo subterráneo masivo. [PAWN_pronoun] conoce las rocas tan bien que casi puede guiarse en las cuevas por el olor.</desc>
	</CaveworldTunneler48>
	<ComaChild57>
		<title>Niño en coma</title>
		<titleShort>Coma</titleShort>
		<desc>Un accidente de la niñez puso a [PAWN_nameDef] en un coma. [PAWN_pronoun] no despertó del mismo hasta que ya había llegado a su adolescencia. Su cuerpo nunca se recuperó de los años de inactividad, pero al oír su historia, las personas tienden a perdonárselo.</desc>
	</ComaChild57>
	<Pyromaniac18>
		<title>Pirómano</title>
		<titleShort>Pirómano</titleShort>
		<desc>Desde temprana edad, [PAWN_nameDef] tuvo una fascinación insana con el fuego. [PAWN_pronoun] solía encender pilas de basura y quedarse tan absorto ante el espectáculo que a veces se quemaba por accidente. Un día, mientras jugaba con cerillos, incendió por accidente toda su casa.</desc>
	</Pyromaniac18>
	<Mute34>
		<title>Mudo</title>
		<titleShort>Mudo</titleShort>
		<desc>[PAWN_nameDef] quedó afectado por un evento traumático de su vida temprana. Por muchos años, rehusó hablar con nadie, prefiriendo mejor jugar con las numerosas mascotas de su casa.</desc>
	</Mute34>
	<WarRefugee51>
		<title>Refugiado bélico</title>
		<titleShort>Refugiado</titleShort>
		<desc>Una guerra se desató en el planeta natal de [PAWN_nameDef].

Tomando la poca comida y pertenencias que pudieron, [PAWN_nameDef] y su padre robaron una nave y escaparon al espacio.</desc>
	</WarRefugee51>
	<MusicLover86>
		<title>Amante de la música</title>
		<titleShort>Músico</titleShort>
		<desc>En su niñez, [PAWN_nameDef] tuvo talento para tocar instrumentos musicales y para cantar. [PAWN_pronoun] recibió educación experta en el tema y amaba llevar a cabo recitales y conciertos. Los constantes halagos que recibió le han vuelto un poco narcisista.</desc>
	</MusicLover86>
	<ChildStar74>
		<title>Estrella infantil</title>
		<titleShort>Estrellita</titleShort>
		<desc>[PAWN_nameDef] era bien conocido en su munto natal como actor infantil de películas y series de televisión. Su fama le puso en contacto con muchas personas distintas, pero también se entrometió en el camino de su educación.</desc>
	</ChildStar74>
	<ChildSpy53>
		<title>Niño espía</title>
		<titleShort>Espía</titleShort>
		<desc>A los niños se les presume inocentes, por lo que pueden ser ideales como espías. [PAWN_nameDef] recibió entrenamiento en el arte de la infiltración y la recolección de información cuando tenía tan sólo nueve años. Sus años detrás de las líneas enemigas y la naturaleza belicosa de su mundo natal impidieron que recibiera una educación formal.</desc>
	</ChildSpy53>
	<Shopkeeper36>
		<title>Tendero</title>
		<titleShort>Tendero</titleShort>
		<desc>La madre de [PAWN_nameDef] se enfermaba frecuentemente así que [PAWN_objective] tenía que administrar la tienda, su única fuente de ingresos. [PAWN_pronoun] aprendió un poco sobre los artefactos exóticos que vendió, y mucho sobre el arte de la negociación.</desc>
	</Shopkeeper36>
	<OrganFarm67>
		<title>Granja de órganos</title>
		<titleShort>Organogranja</titleShort>
		<desc>[PAWN_nameDef] creció en una granja de órganos humanos ilegal. Su cuerpo era usado para producir órganos implantables para mercenarios heridos en combate. Aunque su niñez fue terrible, también le ha dejado un entendimiento único de la biología humana.</desc>
	</OrganFarm67>
	<ConventChild16>
		<title>Niño de convento</title>
		<titleShort>Bastardo</titleShort>
		<desc>El producto de un amorío ilícito, [PAWN_nameDef] se crió en un convento medieval. [PAWN_pronoun] aprendió el valor del trabajo duro y la sumisión, pero se le enseñó que la tecnología es herética.</desc>
	</ConventChild16>
	<TestSubject15>
		<title>Sujeto de pruebas</title>
		<titleShort>Sujeto</titleShort>
		<desc>En los mundos urbanos más corruptos, científicos sin moralidad cometen las atrocidades más inimaginables en el nombre de la ciencia. A [PAWN_nameDef] se le mantuvo en soledad desde el nacimiento en una instalación de investigación y se le realizaron una variedad de experimentos del comportamiento con el fin de convertirle en el soldado perfecto.</desc>
	</TestSubject15>
	<MedicalAssistant82>
		<title>Asistente médico</title>
		<titleShort>Médico</titleShort>
		<desc>[PAWN_nameDef] nació durante una guerra catastrófica en el que ambas partes usaron napalm de forma intensiva. [PAWN_pronoun] creció ayudando a sus padres en una enfermería, tratando las horribles quemaduras producidas en los campos de batalla. [PAWN_pronoun] desarrolló una fobia al fuego como resultado.</desc>
	</MedicalAssistant82>
	<CultChild3>
		<title>Niño de culto</title>
		<titleShort>Cultista</titleShort>
		<desc>[PAWN_nameDef] nació en un poderoso culto que despreciaba la tecnología y creía que todas las enfermedades podían ser curadas limpiando el alma con arte sagrado. Con el primer atisbo del mundo exterior, [PAWN_pronoun] decidió escapar.</desc>
	</CultChild3>
	<WreckageExplorer8>
		<title>Chatarrero</title>
		<titleShort>Chatarrero</titleShort>
		<desc>Dos generaciones antes de que [PAWN_nameDef] naciera, una guerra apocalíptica arrastró a su planeta natal a la anarquía. [PAWN_nameDef] tenía por responsabilidad cuidar las manadas de la tribu, pero a veces abandonaba aquello para irse a explorar los naufragios de naves estelares que había regados por todo el planeta.</desc>
	</WreckageExplorer8>
	<ApocalypseSurvivor23>
		<title>Sobreviviente</title>
		<titleShort>Sobreviviente</titleShort>
		<desc>[PAWN_nameDef] nació durante una época catastrófica para su munto natal, cuando el cambio climático amenazaba con hambrunas e inundaciones masivas. Conforme [PAWN_pronoun] crecía, la situación empeoró, miles de millones murieron y los gobiernos cayeron en la anarquía. [PAWN_nameDef] y sus padres hicieron lo que pudieron para sobrevivir.</desc>
	</ApocalypseSurvivor23>
	<StoryWriter67>
		<title>Escritor</title>
		<titleShort>Escritor</titleShort>
		<desc>En su niñez, [PAWN_nameDef] se volvió adicto a leer. [PAWN_pronoun] se pasaba todo el día en la librería local. Cuando los recortes presupuestales obligaron a la librería a cerrar, [PAWN_nameDef] se perturbó. [PAWN_pronoun] decidió llenar ese vacío escribiendo sus propias historias.</desc>
	</StoryWriter67>
	<Hermit12>
		<title>Ermitaño</title>
		<titleShort>Ermitaño</titleShort>
		<desc>Desgastado por las presiones de la interacción social, [PAWN_nameDef] dejó su abarrotado MundoMedieval para vivir una vida sencilla en las afueras. Ahí, [PAWN_pronoun] pasó sus días en solitario, cuidando su jardín y fabricando las herramientas simples que necesitaba para vivir.</desc>
	</Hermit12>
	<SpacePirate55>
		<title>Pirata espacial</title>
		<titleShort>Pirata</titleShort>
		<desc>La piratería aparece dondequiera que los gobiernos son débiles y la sociedad escasa. [PAWN_nameDef] era parte de ésta antiquísima parte de la existencia humana, extorsionando y asaltando naves de comercio por dinero.</desc>
	</SpacePirate55>
	<PitBrawler76>
		<title>Luchador del foso</title>
		<titleShort>Luchador</titleShort>
		<desc>[PAWN_nameDef] tenía nueve años cuando [PAWN_pronoun] tuvo su primera pelea. [PAWN_pronoun] ganó, pero lo importante era el entretenimiento de la audiencia. La lucha en fosos se volvió una carrera lucrativa para aquellos capaces de sobrevivirla. Era mayormente legal.</desc>
	</PitBrawler76>
	<IllegalShipwright76>
		<title>Astillero ilegal</title>
		<titleShort>Astillero</titleShort>
		<desc>Hay leyes que dicen que no puedes poner un fáser en el rango de los terawatts en una chalana de carga. Especialmente si lo escondes debajo de lo que parece una antena de comunicaciones para incrementar su potencial de emboscada. [PAWN_nameDef] descubrió que había la posibilidad de obtener grandes ganancias para los que no estaban interesados en tales leyes.</desc>
	</IllegalShipwright76>
	<Courtesean30>
		<title>Cortesano</title>
		<titleShort>Cortesano</titleShort>
		<desc>El cuerpo de [PAWN_nameDef] fue usado por cientos de clientes en burdeles de varios planetas. [PAWN_pronoun] desarrolló ciertos problemas mentales y una clase especial de conocimiento callejero.</desc>
	</Courtesean30>
	<SpaceMarine16>
		<title>Comando espacial</title>
		<titleShort>Comando</titleShort>
		<desc>[PAWN_nameDef] era un guerrero de la armada imperial. Su trabajo era entrar por la fuerza en las naves espaciales del enemigo, acribillar a la tripulación y capturar la nave intacta. Y era muy bueno en eso.</desc>
	</SpaceMarine16>
	<Assassin20>
		<title>Asesino</title>
		<titleShort>Asesino</titleShort>
		<desc>[PAWN_nameDef] era un asesino profesional. [PAWN_pronoun] era frío, calculador y hacía muy buen dinero. En ese negocio, una total falta de empatía era recomendable.</desc>
	</Assassin20>
	<Gatherer40>
		<title>Recolector</title>
		<titleShort>Recolector</titleShort>
		<desc>[PAWN_nameDef] es un recolector maestro. [PAWN_pronoun] puede encontrar comida hasta en los lugares más inhóspitos usando su vasto conocimiento de plantas, raíces y frutos.</desc>
	</Gatherer40>
	<Loner40>
		<title>Solitario</title>
		<titleShort>Solitario</titleShort>
		<desc>A [PAWN_nameDef] nunca le gustó mucho participar del consejo o del festival de año nuevo. [PAWN_pronoun] prefiere la vasta planicie y el suave silbar del viento a través de las rocas.

[PAWN_pronoun] visita su tribu de vez en cuando, pero por la mayor parte del tiempo vive a solas, utilizando sus habilidades de sobrevivencia.</desc>
	</Loner40>
	<Healer0>
		<title>Curandero</title>
		<titleShort>Curandero</titleShort>
		<desc>Luego que el curandero de su tribu muriera en un ataque, [PAWN_nameDef] tomó el puesto. [PAWN_pronoun] pasó sus días recolectando hierbas y minerales locales para usar en sus remedios, sorprendentemente efectivos.</desc>
	</Healer0>
	<Scout17>
		<title>scout</title>
		<titleShort>scout</titleShort>
		<desc>Since [PAWN_possessive] tribe has made contact with local outlanders, [PAWN_nameDef] has contracted [PAWN_possessive] services out as a guide to the local area. Frequent contact with ancient relics has made [PAWN_objective] fairly comfortable with the old technology.</desc>
	</Scout17>
	<Digger69>
		<title>Excavador</title>
		<titleShort>Excavador</titleShort>
		<desc>[PAWN_nameDef] y su tribu vivían en las profundidades de una montaña. [PAWN_nameDef] se siente como en casa picando piedra y desbastando paredes de roca.</desc>
	</Digger69>
	<MuffaloShaman1>
		<title>Shamán múfalo</title>
		<titleShort>Shamán</titleShort>
		<desc>Debido a su sabiduría y fuerza, [PAWN_nameDef] se volvió el líder espiritual de una tribu nómada que seguía las grandes manadas de múfalos salvajes.</desc>
	</MuffaloShaman1>
	<LoreKeeper51>
		<title>Cuentacuentos</title>
		<titleShort>Cuentacuentos</titleShort>
		<desc>[PAWN_nameDef] pertenecía a una larga línea de cuentacuentos de su tribu. Cada noche, alrededor del fuego, [PAWN_pronoun] pasaba conocimiento antiguo y sabiduría útil a través de sus historias.</desc>
	</LoreKeeper51>
	<Weaver80>
		<title>Sastre</title>
		<titleShort>Sastre</titleShort>
		<desc>[PAWN_nameDef] tenía mucha experiencia trabajando con lana de múfalo, fibras vegetales y tintes naturales para producir ropa para su tribu. Sus bellos trabajos eran comerciados entre las tribus locales.</desc>
	</Weaver80>
	<CaveTender66>
		<title>Cuidador</title>
		<titleShort>Cuidador</titleShort>
		<desc>Mientras otros estaban fuera, cazando o recolectando, [PAWN_nameDef] se quedaba en casa a cocinar y a cuidar de los niños y los enfermos.</desc>
	</CaveTender66>
	<Warrior94>
		<title>Guerrero</title>
		<titleShort>Guerrero</titleShort>
		<desc>[PAWN_nameDef] era un guerrero feroz, hábil con muchas armas distintas. [PAWN_pronoun] participó en muchas batallas.</desc>
	</Warrior94>
	<TribeChild68>
		<title>Niño tribal</title>
		<titleShort>Tribal</titleShort>
		<desc>[PAWN_nameDef] creció en una tribu, corriendo por ahí, pastoreando múfalos y aprendiendo habilidades útiles de sus padres.

[PAWN_pronoun] nunca aprendió a leer o escribir y nunca vió una máquina que no fuera una ruina antiquísima.</desc>
	</TribeChild68>
	<AbandonedChild60>
		<title>Abandonado</title>
		<titleShort>Abandonado</titleShort>
		<desc>[PAWN_nameDef] nació enfermizo. Pensando que tan sólo sería una carga para la tribu, sus padres lo dejaron a la intemperie. De alguna manera, sobrevivió.</desc>
	</AbandonedChild60>
	<ReclusiveChild82>
		<title>Introvertido</title>
		<titleShort>Introvertido</titleShort>
		<desc>[PAWN_nameDef] no aprendió a hablar hasta que tenía 5 años, y aun así, seguía prefiriendo quedarse en silencio. En su adolescencia, se formó el hábito de salir de su aldea de vez en cuando para vivir a solas en la naturaleza.</desc>
	</ReclusiveChild82>
	<Herder58>
		<title>Pastor</title>
		<titleShort>Pastor</titleShort>
		<desc>En su niñez, [PAWN_nameDef] atendía los rebaños de múfalos de la tribu, manteniéndolos a salvo de depredadores y atendiendo a los enfermos. Era un trabajo solitario, pero [PAWN_pronoun] disfrutaba estar lejos de la gente.</desc>
	</Herder58>
	<Scavenger22>
		<title>Pepenador</title>
		<titleShort>Pepenador</titleShort>
		<desc>[PAWN_nameDef] se escapaba del trabajo manual durante su niñez para irse a excavar en ruinas y naufragios en busca de tesoros. Su curiosidad natural lo metió en muchos problemas, pero también le trajo varios descubrimientos interesantes.</desc>
	</Scavenger22>
	<CaveChild30>
		<title>Niño de cueva</title>
		<titleShort>Cavernario</titleShort>
		<desc>[PAWN_nameDef] creció en un vasto en intrincado complejo de cuevas que se extendía dentro de una montaña. [PAWN_pronoun] ayudaba a los adultos a mantener y mejorar las cuevas.</desc>
	</CaveChild30>
	<SoleSurvivor9>
		<title>Adoptado</title>
		<titleShort>Adoptado</titleShort>
		<desc>La tribu de [PAWN_nameDef] fue exterminada en un ataque. Aunque [PAWN_pronoun] fue adoptado por otro grupo, quedó con grandes traumas emocionales y prefiere quedarse cerca de casa, cocinando y cultivando.</desc>
	</SoleSurvivor9>
	<VengefulChild43>
		<title>Vengativo</title>
		<titleShort>Vengativo</titleShort>
		<desc>En su niñez, [PAWN_nameDef] regresó a su aldea tan sólo para descubrir que había sido destruida por bandidos. [PAWN_pronoun] juró venganza y comenzó una violenta aventura a través de la región.</desc>
	</VengefulChild43>
	<FireKeeper22>
		<title>fire keeper</title>
		<titleShort>firekeep</titleShort>
		<desc>[PAWN_nameDef] was responsible for keeping the tribe’s fire going. [PAWN_pronoun] took this responsibility very seriously.</desc>
	</FireKeeper22>
	<FallenProdigy13>
		<title>Prodigio</title>
		<titleShort>Prodigio</titleShort>
		<desc>[PAWN_nameDef] nació en un MundoBrillante que caía en el caos. Su padre se perdió en acción.

[PAWN_pronoun] luchó por una beca en la academia de Utmaior y tuvo que probar su derecho a entrar ahí. Como un niño genio, [PAWN_pronoun] sufrió abusos por parte de sus compañeros y no pudo hacer amigos.</desc>
	</FallenProdigy13>
	<MadScientist14>
		<title>Científico loco</title>
		<titleShort>Científico</titleShort>
		<desc>Apartado del trabajo de su vida y exiliado luego de sus experimentos poco éticos con los sobrevivientes del incidente de Nueva Panamá, [PAWN_nameDef] aprendió las habilidades necesarias para sobrevivir en el anillo exterior.

Continuando con su investigación sin nada que perder, se fabricó secuaces que lo ayudaran con las tareas que lo aburrían.</desc>
	</MadScientist14>
	<FarmKid40>
		<title>Niño de granja</title>
		<titleShort>Granjero</titleShort>
		<desc>[PAWN_nameDef] creció con su familia en un rancho de ganado. Le encantaba laborar en el campo y cuidar de los animales.</desc>
	</FarmKid40>
	<CivilEngineer23>
		<title>Ingeniero civil</title>
		<titleShort>Ingeniero</titleShort>
		<desc>[PAWN_nameDef] era un ingeniero bien conocido. Su trabajo consistía en diseñar y mantener estructuras de fortificación de piedra. [PAWN_pronoun] hizo suficiente análisis estadístico como para mantener su cerebro en forma.</desc>
	</CivilEngineer23>
	<FarmerBoy89>
		<title>Chico de granja</title>
		<titleShort>Granjero</titleShort>
		<desc>Los padres de [PAWN_nameDef] murieron en un incendio cuando tenía siete. Creció en la granja de su tío, arando el campo y haciendo trabajo manual.

Como no podía sopotar responder preguntas acerca de sus padres, reemplazó el contacto humano por trabajo duro.</desc>
	</FarmerBoy89>
	<ArmyCook51>
		<title>Cocinero militar</title>
		<titleShort>Cocinero</titleShort>
		<desc>[PAWN_nameDef] se unió al ejército como un trabajador y pasó la mayor parte del tiempo cocinando y reparando. Cuando lo estacionaron en un planeta peligroso, recibió entrenamiento básico de tiro y sobrevivencia.</desc>
	</ArmyCook51>
	<UrbworldCriminal98>
		<title>Criminal urbano</title>
		<titleShort>Criminal</titleShort>
		<desc>[PAWN_nameDef] nació en pésimas circunstancias en un MundoUrbano sobrepoblado, y se involucró en crímenes de poca monta para evitar morir de hambre o frío.

Robos y asesinatos eran sus actividades diarias. [PAWN_nameDef] aprendió que para sobrevivir había que ganar.</desc>
	</UrbworldCriminal98>
	<UrbworldPolitican82>
		<title>Político urbano</title>
		<titleShort>Político</titleShort>
		<desc>No es un secreto que las corporaciones son dueñas de los mundos urbanos, pero alguien tiene que tomar los sobornos. [PAWN_nameDef] era dicha persona.

[PAWN_pronoun] aprendió a manipular los sueños y esperanzas de las personas mientras vivía cómodamente en un penthouse.</desc>
	</UrbworldPolitican82>
	<OptimisticChild43>
		<title>Niño optimista</title>
		<titleShort>Optimista</titleShort>
		<desc>A [PAWN_nameDef] se le bendijo con unos padres amorosos y una vida en un planeta agradable. En su niñez era muy sociable y optimista, amaba hacer amigos y escuchar sus historias. Su imaginación ebullía con ideas y preguntas.</desc>
	</OptimisticChild43>
	<GraphicDesigner99>
		<title>Diseñador gráfico</title>
		<titleShort>Diseñador</titleShort>
		<desc>El interés de [PAWN_nameDef] en la expresión artística le llevó a conertirse en diseñador gráfico. Su atención al detalle le volvió un artista razonablemente conocido en su planeta, aunque su perfeccionismo le hacía tardarse mucho en cada proyecto.</desc>
	</GraphicDesigner99>
	<UrbworldHooligan72>
		<title>Porro</title>
		<titleShort>Porro</titleShort>
		<desc>[PAWN_nameDef] creció en un MundoUrbano peligroso. [PAWN_pronoun] rápidamente aprendió cómo obtener su siguiente comida - con crimen. Tal estilo de vida deja poco tiempo para aprender a cocinar o cultivar.</desc>
	</UrbworldHooligan72>
	<SpaceTechnician1>
		<title>Técnico espacial</title>
		<titleShort>Técnico</titleShort>
		<desc>[PAWN_nameDef] finalmente logró dejar su vida criminal encontrando un trabajo de mantenimiento en una estación espacial cercana. Realizó múltiples operaciones de reparación y construcción. También participó en actividades básicas de investigación y a menudo evitaba peleas entre sus compañeros. Nunca le gustó el arte.</desc>
	</SpaceTechnician1>
	<IndworldUrchin73>
		<title>Despojado</title>
		<titleShort>Despojado</titleShort>
		<desc>[PAWN_nameDef] creció en las calles de un mundo que atravezaba por las primeras etapas de industrialización. [PAWN_pronoun] pasó sus días pidiendo limosna y jugando con máquinas inservibles, siempre buscando una manera de escapar de la pobreza.</desc>
	</IndworldUrchin73>
	<DoomsdayPariah24>
		<title>Paria destructor</title>
		<titleShort>Paria</titleShort>
		<desc>[PAWN_nameDef] logró abrir una bóveda de tecnología antigua mientras excavaba en unas ruinas. [PAWN_pronoun] activó, sin querer, un aparato apocalíptico que borró toda la vida del planeta. Con más interés en la tecnología que en la vida humana, [PAWN_pronoun] abordó una nave que había en la bóveda y despegó para buscar más reliquias.</desc>
	</DoomsdayPariah24>
	<ChildScientist69>
		<title>child scientist</title>
		<titleShort>scientist</titleShort>
		<desc>After graduating college very young, [PAWN_nameDef] devoted [PAWN_possessive] life to becoming immortal. He was arrested for trying to genetically modify himself.

The authorities released [PAWN_objective] on the condition that he would work in a government lab on spacecraft technology. He was permitted to continue his personal research in his free time.</desc>
	</ChildScientist69>
	<CombatEngineer48>
		<title>Ingeniero de combate</title>
		<titleShort>Ingeniero</titleShort>
		<desc>[PAWN_nameDef] se convirtió en un ingeniero de combate. Él construyó bases, armas fijas y reparó vehículos para el ejército; eso era cuando no estaba disparando contra la gente.</desc>
	</CombatEngineer48>
	<MechanoidNerd23>
		<title>Nerd mecanista</title>
		<titleShort>Mecanerd</titleShort>
		<desc>[PAWN_nameDef] creció en un MundoUrbano como el unigénito de una pareja de diseñadores de mecanoides.
Ellos alentarons su interés en las máquinas. Eventualmente, [PAWN_pronoun] se obsesionó con construir uno propio.

Desafortunadamente, ésto le convirtió en un solitario pues siempre prefirió los libros técnicos a los amigos.</desc>
	</MechanoidNerd23>
	<MilitaryEngineer71>
		<title>Ingeniero militar</title>
		<titleShort>Ingeniero</titleShort>
		<desc>[PAWN_nameDef] trabajó como ingeniero para una milica colonial. [PAWN_pronoun] logró usar armas, drones y otros tantos aparatos 'divertidos'.

[PAWN_pronoun] se especializó en reparar y modificar herramientas mecanoides. A veces las probaba en persona.</desc>
	</MilitaryEngineer71>
	<ColiseumCleaner54>
		<title>Aseador del coliseo</title>
		<titleShort>Aseador</titleShort>
		<desc>Durante el final de la llamada 'Guerra de la Destria Interior', sus padres fueron capturados y [PAWN_pronoun] nació en una vida de esclavitud, forzado a limpiar los coliseos después de las sangrientas batallas de gladiadores. Observó, escuchó y aprendió. Los coliseos fueron la única cosa que conoció. Una noche, mientras limpiaba el coliseo, su familia fue asesinada.</desc>
	</ColiseumCleaner54>
	<ColiseumFighter12>
		<title>Luchador del coliseo</title>
		<titleShort>Luchador</titleShort>
		<desc>Aplicando el conocimiento que había ganado con sus años de experiencia observando a los luchadores, [PAWN_pronoun] se convirtió en un exitoso luchador en el coliseo que una vez limpió.</desc>
	</ColiseumFighter12>
	<OfficerCadet81>
		<title>Cadete de oficial</title>
		<titleShort>Cadete</titleShort>
		<desc>Desde una tierna edad, Bashkire entrenó para ser un líder de hombres. Se inscribió en el Colegio Vanu de Defensa cuando era un niño y se volvió muy hábil con un amplio rango de armas y técnicas de sobrevivencia.</desc>
	</OfficerCadet81>
	<FighterController64>
		<title>Controlador de cazas</title>
		<titleShort>Controlador</titleShort>
		<desc>Durante la crisis de Zartha, Bashkire luchó en muchos mundos, proveyendo el vínculo vital entre tierra y aire como controlador de vuelo de cazas. Durante la campaña, vió morir o ser heridos a muchos de sus amigos. El trauma mental aun embruja sus sueños de vez en cuando, pero su puntería permanece letal.</desc>
	</FighterController64>
	<ReclusiveProdigy20>
		<title>Prodigio</title>
		<titleShort>Prodigio</titleShort>
		<desc>Crecer en un MundoBrillante permitió que Holly tuviera la oportunidad de dedicarse enteramente a sus estudios.

Habiendo desarrollado un interés por la modificación genética y los aumentos neureales desde una temprana edad, ella tuvo poco tiempo, y deseos, para tener una niñez normal.</desc>
	</ReclusiveProdigy20>
	<FerventResearcher2>
		<title>Investigadora ferviente</title>
		<titleShort>Investigadora</titleShort>
		<desc>En su juventud, Holly estaba segura de que su planeta y su gente se acercaban cada vez más a la trascendencia.

La firme creencia de que sus investigaciones serían el catalizador de éste cambio la llevaron a realizar actos cada vez más alarmantes, mientras los burócratas y el comité de bioética trabajaban para detener su trabajo.</desc>
	</FerventResearcher2>
	<WarRefugee43>
		<title>war refugee</title>
		<titleShort>refugee</titleShort>
		<desc>A war broke on out [PAWN_nameDef]'s home planet.

Gathering what little food and belongings they could, [PAWN_nameDef] and his father stole a ship and escaped into space.</desc>
	</WarRefugee43>
	<VengefulExplorer31>
		<title>Explorador vengativo</title>
		<titleShort>Explorador</titleShort>
		<desc>Un vagabundo violento sin hogar, [PAWN_nameDef] y su padre lucharon muchas batallas a lo largo de los años. [PAWN_pronoun] se volvió un luchador veterano y un demente.

Luego de la muerte de su padre en batalla, [PAWN_nameDef] comenzó a explorar las estrellas él solo, buscando al asesino de su padre para buscar venganza.</desc>
	</VengefulExplorer31>
	<WorkCampSlave93>
		<title>Esclavo</title>
		<titleShort>Esclavo</titleShort>
		<desc>[PAWN_nameDef] creció como esclavo en una familia noble particularmente malvada en un MundoMedieval. 

Nunca recibió educación formal, pero el trabajo duro volvió su cuerpo muy fuerte.</desc>
	</WorkCampSlave93>
	<BanishedSoldier50>
		<title>Soldado exiliado</title>
		<titleShort>Exiliado</titleShort>
		<desc>[PAWN_nameDef] se volvió el esclavo más físicamente intimidante, ocupando su escaso tiempo libre en modelar obsesivamente su cuerpo. Sus esfuerzos eventualmente dieron frutos cuando el señor le ofreció un trabajo como su guardia personal.

Después de conspirar para matar al señor y liberar a los esclavos, se le descubrió y a duras penas logró escapar con vida.</desc>
	</BanishedSoldier50>
	<DisciplinedFarmer44>
		<title>Granjero disciplinado</title>
		<titleShort>Granjero</titleShort>
		<desc>Drew era el más joven de dos hijos en una granja familiar, un terreno en la frontera que luchaba por sacar ganancias. El padre de Drew era muy estricto y constantemente demandaba que sus hijos trabajaran más duro y se mantuveran callados. Drew se quemó la mano una vez mientras preparaba el desayuno y juró que no volvería a cocinar a menos que su vida dependiera de ello.</desc>
	</DisciplinedFarmer44>
	<StalwartFarmer89>
		<title>Granjero decidido</title>
		<titleShort>Granjero</titleShort>
		<desc>Con la granja bajo ataques constantes de bandidos, Drew aprendió a defenderse a sí mismo con el rifle de cacería de su padre. También aprendió a construir cercas para mantener al ganado adentro y los animales salvajes fuera. Drew intentó una vez pintar un retrato de su hogar, pero se dió cuena que sólo puede dibujar patos y garabatos.</desc>
	</StalwartFarmer89>
	<VoyagerChild68>
		<title>Niño viajero</title>
		<titleShort>Viajero</titleShort>
		<desc>[PAWN_nameDef] creció en una nave estelar, y pasó l amayor parte de su niñez viajando en el vacío del espacio.

Cerca de un misterioso planetoide, la nave recibió daños severos. Lo siguiente que recuerda es a la nave regresando a órbita, completamente reparada. [PAWN_pronoun] desarrolló un talento poco natural por el desarrollo tecnológico.</desc>
	</VoyagerChild68>
	<SpaceResearcher22>
		<title>Investigador espacial</title>
		<titleShort>Investigador</titleShort>
		<desc>[PAWN_nameDef] heredó la nav de sus padres y llevó a cabo su propia investigación.

Las experiencias de su niñez, conviviendo con culturas diversas le permitieron mantener su empatía a pesar de vivir casi todo su tiempo en aislamiento en el espacio.</desc>
	</SpaceResearcher22>
	<VatgrownMedic46>
		<title>Médico transgénico</title>
		<titleShort>Médico</titleShort>
		<desc>Criado para ser un médico de combate, se entrenó a [PAWN_nameDef] en el uso de las armas y la medicina. Su frase favorita al acercarse a un soldado herido era '¿Vida o muerte?' La mayoría escogía la vida.</desc>
	</VatgrownMedic46>
	<GeneticScientist4>
		<title>Científico genetista</title>
		<titleShort>Genetista</titleShort>
		<desc>Luego de la guerra, [PAWN_nameDef] se unió a una firma de ingeniería genética. Trabajó en mejoras de humanos y ganado. Sus experiencias haciendo daño y reparándolo le fueron muy beneficiosas en su trabajo, pero desarrolló un oscuro sentido del humor. Las reuniones sociales a veces se ponían incómodas.</desc>
	</GeneticScientist4>
	<CoreDilettante31>
		<title>Inconforme</title>
		<titleShort>Inconforme</titleShort>
		<desc>Candice pasó los años de su juventud en un MundoBrillante de la región interior, donde ella y sus amigos vivieron vidas de paz y placer.

Cuando creció, ella comenzó a darse cuenta que la vida fácil no le satisfacía. Ella decidió buscar un camino más difícil.</desc>
	</CoreDilettante31>
	<Reporter15>
		<title>Reportera</title>
		<titleShort>Reportera</titleShort>
		<desc>Candice pasó años como reportera de investigación. Cobró fama por los reportes caóticos que enviaba desde lugares exóticos.

Aunque siempre fue vista como de bajo nivel por sus críticos, ella logró exponer varias historias de alto perfil luego de largas investigaciones.</desc>
	</Reporter15>
	<AspiringPopIdol5>
		<title>Aspirante a ídolo pop</title>
		<titleShort>Aspirante</titleShort>
		<desc>Min fue entrenada en canto y baile para convertirse en el próximo ídolo pop. Ella fue educada y cuidada por empleados de la compañía.

Ella nunca conoció el trabajo manual, pero aprendió mucho sobre música y buenos modales.</desc>
	</AspiringPopIdol5>
	<PopIdol50>
		<title>Ídolo pop</title>
		<titleShort>Ídolo pop</titleShort>
		<desc>Min daba conciertos y entrevistas constantemente. Refinó sus habilidades en canto y baile, y se volvió una maestra en socialización.</desc>
	</PopIdol50>
	<FarmBoy42>
		<title>Niño granjero</title>
		<titleShort>Granjero</titleShort>
		<desc>John trabajó en la granja familiar, cuidando a los animales y curándolos cuando estaban heridos. Prefiriendo trabajar en exteriores y con las manos, evadió los trabajos más suaves.
Disfrutó trabajar a solas, y prefería alejarse de las personas para hacer las cosas a su manera.</desc>
	</FarmBoy42>
	<UnstableButcher98>
		<title>Carnicero inestable</title>
		<titleShort>Carnicero</titleShort>
		<desc>John comenzó a escuchar voces. Los animales le hablaban y lo insultaban. Comenzó a odiarlos y eventualmente, mató a los que alguna vez fueran sus peludos amigos. Comenzó a vender la carne tan sólo para poder tener un poco de interacción social.</desc>
	</UnstableButcher98>
	<StationWhelp45>
		<title>Huérfano espacial</title>
		<titleShort>Huérfano</titleShort>
		<desc>[PAWN_nameDef] pasó su niñez como un huérfano desamparado viviendo en una estación espacial. El logró mantenerse haciendo trabajos sucios y robando. Se volvió tan violento debido al maltrato de sus 'superiores' que se le expulsó de la estación, tan sólo para ser adoptado por piratas espaciales.</desc>
	</StationWhelp45>
	<PirateKing6>
		<title>Rey pirata</title>
		<titleShort>Pirata</titleShort>
		<desc>Al carecer totalmente de empatía, [PAWN_nameDef] encajó a la perfección con la tripulación pirata que lo había capturado. Poco después, [PAWN_nameDef] comenzó a matar a quiensea que se pusiera en su camino, incluyendo a sus compañeros.</desc>
	</PirateKing6>
	<ConstructionGrunt53>
		<title>Obrero constructor</title>
		<titleShort>Constructor</titleShort>
		<desc>Creciendo en el laboratorio de su padre, a [PAWN_nameDef] le fue dada la vida de la élite intelectual. Se le dio todo lo que deseaba y el precio nunca era de importancia.

Sin embargo, [PAWN_nameDef] no tomó parte del lujo que se le ofrecía. El prefirió buscar trabajos más físicos - y en los ojos de su padre - de clase baja.</desc>
	</ConstructionGrunt53>
	<MilitaryInventor78>
		<title>Inventor militar</title>
		<titleShort>Inventor</titleShort>
		<desc>[PAWN_nameDef], en un acto de rebelión final, abandonó el laboratorio de su padre y se unió al ejército imperial.

Él usó sus habilidades de laboratorio para diseñar máquinas de guerra. En ésto era uno de los mejores de su planeta.</desc>
	</MilitaryInventor78>
	<StudentEngineer64>
		<title>Aspirante a ingeniero</title>
		<titleShort>Ingeniero</titleShort>
		<desc>Un genio desde la niñez, a [PAWN_nameDef] se le puso en un programa de entrenamiento especial que cubría guerra aeroespacial e ingeniería.

Un día, [PAWN_pronoun] intentó convertir a una ardilla en su amigo, dándole un brazalete. La ardilla le mordió, lo que le valió el apodo de “Niño ardilla”.

[PAWN_nameDef] desarrolló la creencia de que estaba muy por encima de la necesidad de trabajo manual.</desc>
	</StudentEngineer64>
	<EngineeredPilot91>
		<title>Piloto ingeniero</title>
		<titleShort>Piloto</titleShort>
		<desc>Luego que su provincia fuera asediada por uno de sus vecinos, [PAWN_nameDef] se ofreció voluntariamente para un programa de modificación genética que creaba pilotos para los mismos cazas que había ayudado a diseñar. Las modificaciones le permitieron pilotear la nave, pero también le volvieron menos capaz de enfocarse en las personas que le rodeaban.

Por aquél entonces, la gente le había comenzado a llamar "Ardilla".</desc>
	</EngineeredPilot91>
	<StreetKid44>
		<title>Niño callejero</title>
		<titleShort>Callejero</titleShort>
		<desc>Creciendo en las calles de un planeta desierto, el único amigo de [PAWN_nameDef] era un perro llamado Restos. El par se las arreglaba encontrando apenas suficiente comida para sobrevivir.

Cuando [PAWN_pronoun] tenia trece años, un grupo criminal interplanetario le tomó bajo su ala.</desc>
	</StreetKid44>
	<BanditLeader36>
		<title>Líder bandido</title>
		<titleShort>Bandido</titleShort>
		<desc>[PAWN_nameDef] se elevó en los rangos de la organización criminal, convirtiéndose eventualmente en líder de una de las células más remotas. [PAWN_possessive] perro Restos no se apartó de [PAWN_possessive] lado.</desc>
	</BanditLeader36>
	<FrontierMarshal82>
		<title>Mariscal de frontera</title>
		<titleShort>Mariscal</titleShort>
		<desc>[PAWN_nameDef] heredó el sentido del deber de su padre y comenzó una carrera como refuerzo de la ley en su mundo natal, un planeta fronterizo.

Trató de hacer valer la ley con honor, pero la corrupción y la codicia de los funcionarios del gobierno local a menudo le desalentaban.</desc>
	</FrontierMarshal82>
	<ColonialGovernor29>
		<title>Gobernador colonial</title>
		<titleShort>Gobernador</titleShort>
		<desc>Desilusionado de la corrupción rampante del gobierno, [PAWN_nameDef] se postuló para gobernador y ganó. Aun así, las pandillas locales y sus mascotas policías pronto le forzaron fuera del poder.

[PAWN_pronoun] dejó la comunidad para volver a su vida como mariscal.</desc>
	</ColonialGovernor29>
	<MercenaryRecruit41>
		<title>Recluta mercenario</title>
		<titleShort>Mercenario</titleShort>
		<desc>Descendiente de una gran línea de mercenarios excepcionales, [PAWN_nameDef] creció en un planeta comercial muy transitado.

Su interés por los artículos extranjeros en el mercado a menudo le distraían de su deberes y entrenamiento.</desc>
	</MercenaryRecruit41>
	<MercenaryChef48>
		<title>Chef mercenario</title>
		<titleShort>Mercenario</titleShort>
		<desc>Siguiendo los pasos de [PAWN_possessive] familia, [PAWN_nameDef] era un soldado a sueldo.

[PAWN_pronoun] es un tirador natural. Sin embargo, [PAWN_possessive] pasión real era perfeccionar una nueva receta o desarrollar un nuevo platillo.</desc>
	</MercenaryChef48>
	<AbandonedChild47>
		<title>abandoned child</title>
		<titleShort>abandoned</titleShort>
		<desc>[PAWN_nameDef] was a quick witted, funny child. One day, [PAWN_pronoun] wandered off on [PAWN_possessive] wealthy genetic parents, and was ultimately lost in a supposedly unused ore warehouse. Due to cloning technology, [PAWN_possessive] parents decided that the time looking for [PAWN_objective] was better spent on just cloning a better son.</desc>
	</AbandonedChild47>
	<CargoPilot58>
		<title>Piloto de carga</title>
		<titleShort>Piloto</titleShort>
		<desc>[PAWN_nameDef] fue criado por la tripulación de un buque de transporte de mineral de larga distancia. [PAWN_pronoun] perfeccionó sus habilidades en el comercio y la manipulación de las personas mientras transportaba armas entre sistemas.</desc>
	</CargoPilot58>
	<TradersChild13>
		<title>Hijo de comerciantes</title>
		<titleShort>Comerciante</titleShort>
		<desc>[PAWN_nameDef] creció en una familia de comerciantes nómadas, ganándose la vida vendiendo y comprando bienes en muchos mundos.

[PAWN_nameDef] aprendió las costumbres y métodos de comercio de muchas culturas participando en los negocios de [PAWN_possessive] padres.</desc>
	</TradersChild13>
	<SpaceHumanitarian9>
		<title>Humanitario espacial</title>
		<titleShort>Activista</titleShort>
		<desc>Luego de ver la rampante pobreza común en mundos urbanos sobrepoblados, [PAWN_nameDef] decidió dedicar su vida a ayudar a los menos afortunados. Esta cruzada le enseño a cuidar de los enfermos y hambrientos.</desc>
	</SpaceHumanitarian9>
	<CorpStudent56>
		<title>Estudiante corporativo</title>
		<titleShort>Ejecutivo</titleShort>
		<desc>A [PAWN_nameDef] le criaron para convertirse en un oficial ejecutivo de la gran corporación de comercio espacial que poseía su planeta natal. Su familia había estado trabajando para esa corporación durante siete generaciones.

A los seis años, [PAWN_pronoun] comenzó a estudiar en la academia corporativa, donde aprendió a ser un seguidor leal y un ejecutivo despiadado.</desc>
	</CorpStudent56>
	<ExecutiveOfficer48>
		<title>Oficial ejecutivo</title>
		<titleShort>Ejecutivo</titleShort>
		<desc>[PAWN_nameDef] era un ejecutivo de una corporación de comercio espacial. Después de un intento fallido de manipular su camino en la escalera corporativa, fue incriminado por la violación y asesinato de otro ejecutivo y su familia.

Se le encontró culpable. Sin embargo, debido a la influencia de su familia, le exiliaron en vez de ejecutarle.</desc>
	</ExecutiveOfficer48>
	<VRAddict62>
		<title>Adicto a la RV</title>
		<titleShort>Adicto a RV</titleShort>
		<desc>[PAWN_nameDef] era un cabeza de RV, alguien que está permanentemente conectado al universo de video juegos de realidad virtual usando su enchufe espinal. [PAWN_pronoun] hacía sus tareas diarias apenas consciente de la realidad física que le rodeaba. Esto le dejó casi incapaz de socializar.
</desc>
	</VRAddict62>
	<RugbyPlayer51>
		<title>Jugador de rugby</title>
		<titleShort>Jugador</titleShort>
		<desc>Luego de años de adicción a los juegos de realidad virtual, a [PAWN_nameDef] le salvaron cuando los doctores le desconectaron.

Desafortunadamente ellos le desconectaron durante un juego de Rugby Rampage 4. La reacción mental fusionó su identidad real con su identidad virtual, dejándole con la personalidad y las habilidades de un jugador de rugby profesional.</desc>
	</RugbyPlayer51>
	<Nerd58>
		<title>Nerd</title>
		<titleShort>Nerd</titleShort>
		<desc>[PAWN_nameDef] tenía curiosidad por todo. Mientras otros niños jugaban en los suburbios de su ciudad industrial, [PAWN_nameDef] leía todos los libros que pudiera encontrar sobre tecnología, robots y armas - lo que parecía más cool.

Su fuerte acento francés le impedía hacer amigos reales.</desc>
	</Nerd58>
	<StateEngineer68>
		<title>Ingeniero estatal</title>
		<titleShort>Ingeniero</titleShort>
		<desc>[PAWN_nameDef] se inscribió en el programa estatal de investigación sobre armas.

Aunque era brillante en su trabajo, estaba tan entusiasmado en probar su creaciones que accidentalmente hirió a algunos de su colegas y fue marcado como no apto para el servicio.</desc>
	</StateEngineer68>
	<RebelSlave3>
		<title>Esclavo rebelde</title>
		<titleShort>Rebelde</titleShort>
		<desc>[PAWN_nameDef] nació en la esclavitud corporativa y le criaron para realizar tareas domésticas de paga mínima. [PAWN_pronoun] era sólo otro engranaje en la máquina.

[PAWN_nameDef] encontró su libertad al unirse a una organización rebelde cuyo objetivo era liberarse de sus amos corporativos.</desc>
	</RebelSlave3>
	<CombatNegotiator71>
		<title>Negociador de combate</title>
		<titleShort>Negociador</titleShort>
		<desc>Después de escapar de su mundo natal, [PAWN_nameDef] llevó sus habilidades a las estrellas.

[PAWN_pronoun] eligió trabajar como un arma a sueldo, trabajando para varias organizaciones rebeldes, grupos esclavizados, y enclaves mercantes. Su especialidad era la negociación en situaciones de combate.</desc>
	</CombatNegotiator71>
	<MedievalPlower14>
		<title>Arador medieval</title>
		<titleShort>Arador</titleShort>
		<desc>[PAWN_nameDef] vivía en un planeta donde reyes y reinas gobernaban con poca consideración por los campesinos que estaban debajo de ellos. Su familia poseía una granja, pero el rey tomaba la mayor parte de la comida que producía. Esto mantuvo a la familia de [PAWN_nameDef] pobre e incapaz de pagar por su educación. En cambio, se le exigía que trabajara en el campo con sus padres, y nunca tuvo tiempo para practicar la creatividad.</desc>
	</MedievalPlower14>
	<SpaceStationCook63>
		<title>Cocinero espacial</title>
		<titleShort>Cocinero</titleShort>
		<desc>La estación espacial de [PAWN_nameDef] estaba muy lejos de cualquier otro planeta poblado, y en sí, carecía de personal. Por esta razón, [PAWN_nameDef] aprendió a cocinar para mantener viva a la tripulación. A pesar de que [PAWN_pronoun] aprecia esta oportunidad de aprendizaje, no apreciaba las críticas que le hacían y ha tenido problemas de autoestima desde entonces.</desc>
	</SpaceStationCook63>
	<SonOfAHuntress30>
		<title>Hijo de cazador</title>
		<titleShort>Cazador</titleShort>
		<desc>En las montañas del planeta Ticonderoga, a [PAWN_nameDef] le crió su madre tribal. Ella le enseño habilidades de supervivencia, trampas, seguimiento, disparo, despiece, cocina y curación.

Su padre fallecido había dejado un viejo rifle de cerrojo y [PAWN_nameDef] practicaba con él cada vez que podía.</desc>
	</SonOfAHuntress30>
	<SpaceHunter67>
		<title>Cazador espacial</title>
		<titleShort>Cazador</titleShort>
		<desc>Ahora siendo adulto, [PAWN_nameDef] era excelente como cazador y tirador, pero [PAWN_nameDef] anhelaba más. Se despidió de su mundo natal, viajando por el espacio en busca de un reto exótico.</desc>
	</SpaceHunter67>
	<StudentSocialite35>
		<title>Estudiante mundano</title>
		<titleShort>Mundano</titleShort>
		<desc>[PAWN_nameDef] aprendió de política en una escuela de entrenamiento de élite para estudiantes socialmente dotados en Kamehameha IV.

Aunque leer y manipular a la gente se le daba muy bien, no encontraba alegría en ello. Dejó la academia varios años antes de graduarse.</desc>
	</StudentSocialite35>
	<PoliticalAssassin59>
		<title>Asesino político</title>
		<titleShort>Asesino</titleShort>
		<desc>[PAWN_nameDef] se dio cuenta de que su verdadera vocación eran las soluciones físicas a los problemas diplomáticos. [PAWN_pronoun] buscó entrenamiento del gremio de asesinos en Valparaíso V.

Fue un excelente estudiante de las artes de la evasión y la muerte. Pronto ganó el rango de asesino en el gremio.</desc>
	</PoliticalAssassin59>
	<AwkwardNerd12>
		<title>Nerd torpe</title>
		<titleShort>Nerd</titleShort>
		<desc>Siempre fascinado por las máquinas, [PAWN_nameDef] pasó su tiempo estudiando robótica y holografía. Prefería la compañía de sus creaciones científicas a la de otras personas.</desc>
	</AwkwardNerd12>
	<AIResearcher30>
		<title>Investigador de IA</title>
		<titleShort>Investigador</titleShort>
		<desc>[PAWN_nameDef] era un(a) investigador(a) renombrado(a) en la inteligencia artificial, la robótica, y la holografía interactiva. Sus amistades con las mentes artificiales que creó le dieron la confianza para interactuar con personas reales, y pronto se destacó en la comunicación personal.</desc>
	</AIResearcher30>
	<MidworldGeek48>
		<title>Friki</title>
		<titleShort>Friki</titleShort>
		<desc>[PAWN_nameDef] creció en un tranquilo barrio suburbano. Nunca fue un(a) maestro(a) de la interacción social, pero su interés por las computadoras se convirtió en un verdadero talento a una edad temprana.</desc>
	</MidworldGeek48>
	<ArmyScientist35>
		<title>Científico del ejército</title>
		<titleShort>Científico</titleShort>
		<desc>[PAWN_nameDef] hizo investigaciones científicas para un ejército planetario. [PAWN_pronoun] estudió escenarios de guerra y diseñó sistemas de armas para ayudar a ganar batallas con el mínimo alboroto.</desc>
	</ArmyScientist35>
	<CatHerder70>
		<title>Pastor de gatos</title>
		<titleShort>Pastor</titleShort>
		<desc>[PAWN_nameDef] ayudó en el criadero de gatos de su padre, socializando, reuniendo y alimentando a cientos de gatos.

Cuando [PAWN_pronoun] se negó a limpiar la suciedad de los gatos, [PAWN_pronoun] fue transferido a la división de ciencia de crías.</desc>
	</CatHerder70>
	<FelineScientist97>
		<title>Científico de felinos</title>
		<titleShort>Científico</titleShort>
		<desc>[PAWN_nameDef] se convirtió en un(a) reconocido(a) científico(a) en el campo de los felinos. Queriendo siempre lo mejor para sua animales y especializándose en la crianza selectiva, se embarcó en un viaje para encontrar el lugar perfecto para criar sus gatos.</desc>
	</FelineScientist97>
	<Scavenger76>
		<title>scavenger</title>
		<titleShort>scavenger</titleShort>
		<desc>[PAWN_nameDef] grew up in one of the few remaining cities on a world ravaged by nuclear war.

[PAWN_pronoun] learned to survive on [PAWN_possessive] own in this post-apocalyptic wasteland by scavenging for technology and supplies.</desc>
	</Scavenger76>
	<SpaceMarine61>
		<title>space marine</title>
		<titleShort>marine</titleShort>
		<desc>[PAWN_nameDef] was recruited into the security forces of an off-planet corporation.

[PAWN_pronoun] defended their ships against pirates and engaged in private space warfare contracts.</desc>
	</SpaceMarine61>
	<VatgrownAssassin17>
		<title>Vatgrown asesino</title>
		<titleShort>Clon</titleShort>
		<desc>Vas no se hizo como un hombre, sino como un asesino de corazón frío. Fue bio-diseñado por científicos, y entrenado como un asesino. Lo criaron para no tener ninguna emoción, ningun sentimiento, y ningún cuidado para quién vive, y quién muere.</desc>
	</VatgrownAssassin17>
	<Mercenary40>
		<title>Mercenario</title>
		<titleShort>Mercenario</titleShort>
		<desc>Vas pasó su adolescencia como mercenario, siendo contratado para matar y mutilar a otros. Era alto, amenazador y aterrador. Podía infundir miedo en los corazones de cualquier hombre que lo cruzara y matar a quien quisiera.</desc>
	</Mercenary40>
	<HiveWorldChild24>
		<title>Niño del mundo colmena</title>
		<titleShort>Zangano</titleShort>
		<desc>[PAWN_nameDef] tenía una educación aislada en una ciudad urbana de la colmena. Su odio a las alturas lo mantenía en el interior a menudo, y lo convirtió en un niño introvertido. Cuando salió a las pasarelas de la ciudad, disfrutó jugando juegos de guerra, llegando a ser competente con varias armas de simulación.</desc>
	</HiveWorldChild24>
	<Microbiologist89>
		<title>Microbiólogo</title>
		<titleShort>Biólogo</titleShort>
		<desc>Una plaga golpeó el MundoUrbano nativo de [PAWN_nameDef]. [PAWN_nameDef] y otros investigadores revelaron que la enfermedad era una arma biológica, pero la gente se volvió contra ellos, culpándolos por la enfermedad. [PAWN_nameDef] apenas escapó de su mundo natal cuando cayó en el caos.</desc>
	</Microbiologist89>
	<StarforceCadet27>
		<title>Cadete de la fuerza estelar</title>
		<titleShort>Cadete</titleShort>
		<desc>Criado en Amen-Ti, MundoBrillante capital del 'Imperio Estrella', Sam Wissa tuvo una infancia fácil. Como un joven, Sam decidió que unirse a la Fuerza Estelar sería su manera de agradecer al Imperio.</desc>
	</StarforceCadet27>
	<AceFighterPilot48>
		<title>Piloto de cazas</title>
		<titleShort>As</titleShort>
		<desc>[PAWN_nameDef] se graduó de la Academia Estelar con honores y se distinguió como un piloto de cazas en tres campañas contra culturas agresoras más avanzadas. Sin embargo, después de una batalla viciosa, se encontró varado y su nave destruida. Sin ir a ninguna parte, entró en su vaina de escape y oró.</desc>
	</AceFighterPilot48>
	<Stableboy54>
		<title>Chico estable</title>
		<titleShort>Chico estable</titleShort>
		<desc>[PAWN_nameDef] era un muchacho de cuadra en un planeta medieval, mordiendo estiércol casi todos los días para ganar su fortaleza. Para el momento en que salía de la infancia, [PAWN_nameDef] había ahorrado bastante dinero para pagar a un comerciante espacial para llevarlo fuera del mundo.</desc>
	</Stableboy54>
	<Brigand68>
		<title>Bandido</title>
		<titleShort>Bandido</titleShort>
		<desc>[PAWN_nameDef] voló con una banda de bandidos que llamó amigos. Incluso tenía una nave propia - La 'Dung Mucker 2000'.</desc>
	</Brigand68>
	<ArtfulDodger29>
		<title>Maestro de la evasión</title>
		<titleShort>Gandul</titleShort>
		<desc>Robin creció en uno de los mundos urbanos y tuvo que arreglárselas toda su vida. Nunca confió en nadie, confiando en su persuasión y astucia para sobrevivir. Pronto se convirtió en experto en armas de fuego y cuchillos, así como en las palabras.</desc>
	</ArtfulDodger29>
	<Assassin22>
		<title>assassin</title>
		<titleShort>assassin</titleShort>
		<desc>Robin was specially trained as an operative to be used for high-risk assassinations. His skill with a rifle was unrivalled.

He was eventually betrayed by his superiors when a target found out about the hit and offered to fund their future projects. Robin swore to never trust anyone again.</desc>
	</Assassin22>
	<Pickpocket65>
		<title>Carterista</title>
		<titleShort>Carterista</titleShort>
		<desc>Huérfano y abandonado en las calles tumultuosas de su contaminado mundo, [PAWN_nameDef] sobrevivio por su mano hábil y el pie ligero. Un ladrón y un tramposo natural, él subió a la prominencia tempranamente, funcionando en una pandilla notoria y violenta del urchin llamadas "ratas de Doomben".</desc>
	</Pickpocket65>
	<BusinessGangster35>
		<title>Gangster de negocios</title>
		<titleShort>Gángster</titleShort>
		<desc>Manteniéndose un paso por delante de la ley, [PAWN_nameDef] se convirtió en un empresario legítimo y silenció a cualquiera que se atreviera a decir lo contrario. Como propietario de burdeles, bares y restaurantes, la buena fortuna de [PAWN_nameDef] continuó mientras su competencia sufrió una serie de desafortunados e inexplicables accidentes.</desc>
	</BusinessGangster35>
	<DisasterSurvivor20>
		<title>Sobreviviente de desastre</title>
		<titleShort>Sobreviviente</titleShort>
		<desc>Steven fue desarraigado cuando los marauders atacaron su granja de la familia, destruyendo la maquinaria y matando a granjeros y animales por igual. Después de la muerte de todo lo que conocia, se quedó en las ruinas para defenderse por sí mismo.</desc>
	</DisasterSurvivor20>
	<ParamilitaryAgent11>
		<title>Agente paramilitar</title>
		<titleShort>Agente</titleShort>
		<desc>Después de vagar por varios puestos sombríos, [PAWN_nameDef] se unió a un gran grupo paramilitar para pelear una guerra en su mundo natal. El papel de [PAWN_possessive] fue la infiltración y la recolección de inteligencia.</desc>
	</ParamilitaryAgent11>
	<HistoryStudent78>
		<title>Estudiante de historia</title>
		<titleShort>Estudiantil</titleShort>
		<desc>Cuando era niño, [PAWN_nameDef] se la pasó aprendiendo muchas formas artísticas incluyendo música y escritura de novelas. A medida que creció, comenzó a estudiar leyendas de su mundo natal: leyendas de los seres parecidos a la lagartija en el centro del folclore de su cultura.</desc>
	</HistoryStudent78>
	<Storyteller62>
		<title>Cuentista</title>
		<titleShort>Fabulista</titleShort>
		<desc>[PAWN_nameDef] viajó por su mundo contando las leyendas que había estudiado. Obsesionado con las leyendas de su gente, [PAWN_nameDef] busca a alguien que pueda ayudarlo a que le crezcan escamas en su piel, para que él también pueda ser como los antiguos seres.</desc>
	</Storyteller62>
	<NobleWard29>
		<title>Sala noble</title>
		<titleShort>Sala</titleShort>
		<desc>[PAWN_nameDef] fue adoptada por una prominente familia noble después de ser dejada en su puerta por su madre. [PAWN_pronoun] rápidamente aprendió los secretos que pasaban entre los nobles como el vino barato - de mundos más allá de sus propios idiomas, culturas y tecnologías tanto nuevas como antiguas.</desc>
	</NobleWard29>
	<InformationBroker9>
		<title>Recolector de información</title>
		<titleShort>Recolector</titleShort>
		<desc>[PAWN_nameDef] se embarcó en una nave al siguiente sistema de estrellas y comenzó una vida de viajes y aprendizaje, recopilando rápidamente un enorme banco de conocimientos de personas de todas las formas y tamaños. [PAWN_pronoun] aprendió a vender este conocimiento con gran beneficio, y se convirtió en un poderoso intermediario de información.</desc>
	</InformationBroker9>
	<FeralChild19>
		<title>Niño salvaje</title>
		<titleShort>Salvaje</titleShort>
		<desc>Abandonado en un planeta animal como un niño pequeño con nada más que una manta con un nombre bordado en él, Félix se hizo uno con el desierto. Cuando tenía 13 años, se encontró con un equipo de inspectores de minerales, que le "ofrecieron" el paso fuera del planeta.</desc>
	</FeralChild19>
	<VersatileWorker53>
		<title>Trabajador versátil</title>
		<titleShort>Trabajador</titleShort>
		<desc>Pasando sus últimos años de adolescencia en una colonia, ofreció las pequeñas habilidades que tenía a cualquiera que se lo llevara. Al ser un rápido aprendiz, perfeccionó muchas de sus habilidades y, aparte de su incapacidad de entender el fuego, él ahora es un adulto plenamente funcional.</desc>
	</VersatileWorker53>
	<SpoiledChild33>
		<title>Niño mimado</title>
		<titleShort>Mimado</titleShort>
		<desc>[PAWN_nameDef] creció como hijo de un trabajador administrador de colonias. En esta posición, la mayoría de las tareas manuales y peligrosas fueron prohibidas por sus padres, pero en el 'borde' todos tienen que ensuciarse las manos.</desc>
	</SpoiledChild33>
	<TestSubject53>
		<title>test subject</title>
		<titleShort>experiment</titleShort>
		<desc>Kidnapped as a teenager, [PAWN_nameDef] was an unwilling test subject in experimental gene therapies for six years. Labs and scientists scare [PAWN_objective].</desc>
	</TestSubject53>
	<AmateurEngineer34>
		<title>Ingeniero aficionado</title>
		<titleShort>Ingeniero</titleShort>
		<desc>[PAWN_nameDef] creció en una familia con antecedentes militares y de ingeniería. [PAWN_pronoun] quería unirse al ejército, pero a su padre no le gustaba la idea, por lo que su interés se volvió a grandes máquinas voladoras y obras de ingeniería. [PAWN_pronoun] esperaba secretamente que esto, algun día, le llevaría a una vida de exploración galáctica.</desc>
	</AmateurEngineer34>
	<AerospaceEngineer44>
		<title>Ingeniero aeroespacial</title>
		<titleShort>Ingeniero</titleShort>
		<desc>[PAWN_nameDef] era un ingeniero responsable de la producción de aviones y naves espaciales. [PAWN_pronoun] se centró en mejorar las líneas de producción, y era conocido por su dominio de las cuestiones técnicas y de investigación.</desc>
	</AerospaceEngineer44>
	<StreetUrchin56>
		<title>Pilluelo de la calle</title>
		<titleShort>Pilluelo</titleShort>
		<desc>Nacido en una familia pobre en un MundoUrbano, [PAWN_nameDef] fue abandonado en las calles a una edad temprana. Aprendió a robar y matar para sobrevivir a las calles despiadadas, adquiriendo habilidades en combate cuerpo a cuerpo y combate a distancia. Había poco tiempo para hablar en su vida.</desc>
	</StreetUrchin56>
	<HiredMuscle50>
		<title>hired muscle</title>
		<titleShort>hired thug</titleShort>
		<desc>Knowing what life on the streets was truly like, [PAWN_nameDef] slipped into police work. However, a particularly disturbing case ended with him beating the perpetrator to death.

Dishonorably discharged from his duties, he used his contacts and skills to find work as a thug for hire.</desc>
	</HiredMuscle50>
	<WildChild92>
		<title>Niño salvaje</title>
		<titleShort>Niño salvaje</titleShort>
		<desc>[PAWN_nameDef] fue abandonado en un mundo tóxico cubierto de vegetación hostil. [PAWN_pronoun] se acostumbró tempranamente al frío calor de la soledad. Él aprendió a luchar, pero comía su comida cruda y sin cocer.</desc>
	</WildChild92>
	<AlcoholicTrucker68>
		<title>Camionero alcohólico</title>
		<titleShort>Alcohólico</titleShort>
		<desc>[PAWN_nameDef] era un camionero espacial que trabajaba para 'Industrias Arcknight' cuando perdió a su esposa y a su hija en un accidente. Su cuerpo fue reparado con una terapia nano-genética experimental. Ahora sus músculos se regeneran continuamente y se endurecen, y cada movimiento desgarra el tejido nuevamente. Él soporta el dolor en silencio.</desc>
	</AlcoholicTrucker68>
	<HackerProdigy70>
		<title>Prodigio hacker</title>
		<titleShort>Hacker</titleShort>
		<desc>Wedge fue criado como el único hijo de cirujanos ricos. Después de ser presionado para que aceptara un aprendizaje médico, se quejó. Se apoderó de su herencia y se fue a la clandestinidad para aprender a explotar las redes de ordenadores. Rápidamente se convirtió en uno de los hackers más temidos en su planeta natal.</desc>
	</HackerProdigy70>
	<IntelligenceAgent82>
		<title>Agente de inteligencia</title>
		<titleShort>Agente</titleShort>
		<desc>Debido a sus habilidades de hacking, Wedge fue reclutado por el cuerpo gobernante de su planeta natal para servir como agente de inteligencia. El gobierno lo entrenó en combate, pero prefiere la guerra psicológica. Las reglas del gobierno se mostraron demasiado estrictas para él, así que se volvió loco. Sus actividades actuales son desconocidas.</desc>
	</IntelligenceAgent82>
	<MadScientist48>
		<title>mad scientist</title>
		<titleShort>scientist</titleShort>
		<desc>[PAWN_nameDef] grew up miserable on the plains of a neolithic planet. He found the strength to fight under the teachings of an old, broken scientist.

He quickly learned to play with people's fears, and was nicknamed 'mad scientist'.</desc>
	</MadScientist48>
	<WarChief2>
		<title>Jefe de la guerra</title>
		<titleShort>Chef</titleShort>
		<desc>[PAWN_nameDef] era un líder de pandillas tribales en un planeta neolítico. Para él, el campo de batalla es un juego, y no hay nada más divertido que los disparos de la guerra.</desc>
	</WarChief2>
	<YouthDelinquent15>
		<title>Jóven delincuente</title>
		<titleShort>Moroso</titleShort>
		<desc>[PAWN_nameDef] era el unico hijo de celebres sumilleres. Sus padres esperaban que asumiera la profesión de la familia, pero después de su tercera admisión a un centro de detención juvenil, esta carrera se hizo poco probable. Durante su detención, [PAWN_nameDef] se convirtió en experto en pelar patatas y desarrolló interés por la ornitología (El estudio de las aves)</desc>
	</YouthDelinquent15>
	<InvoluntaryHermit80>
		<title>Ermitaño involuntario</title>
		<titleShort>Ermitaño</titleShort>
		<desc>La vaina de escape de [PAWN_nameDef] fue desechada en una región inexplorada de un mundo fronterizo. Tuvo una existencia solitaria con solamente una manada del mufalos por compañía. Más tarde, fue vista vestida de pieles de vombátido pigmeo, discutiendo la importancia de la higiene de los cascos con un grupo de mufalos ancianos.</desc>
	</InvoluntaryHermit80>
	<HillbillyProdigy33>
		<title>Montañez prodigioso</title>
		<titleShort>Montañez</titleShort>
		<desc>Nacido en un frío planeta montañoso, habitado principalmente por xenohumanos peludos, Benjamin creció al son de peleas de bar y tiroteos. Aunque pasó su infancia tocando el banjo y trabajando como mecánico, su inteligencia anormal lo hizo querer algo más; Ingresó a la facultad de medicina a los veinte años.</desc>
	</HillbillyProdigy33>
	<MedicalScientist25>
		<title>Científico médico</title>
		<titleShort>Científico</titleShort>
		<desc>Benjamin se alistó como médico en una nave científica que pasaba. Tras recorrer las estrellas con una gran tripulación de xenohumanos y transaves, investigó genéticamente las especies encontradas. Desarrolló una profunda amistad con un transave, pero se vio obligado a abandonar la nave cuando el capitán despidió a todos los no aviarios.</desc>
	</MedicalScientist25>
	<UrbworldUrchin90>
		<title>urbworld urchin</title>
		<titleShort>urchin</titleShort>
		<desc>Abandoned among the filthy concrete spires, [PAWN_nameDef] never knew [PAWN_possessive] parents. [PAWN_pronoun] never received formal education, and often resorted to doing menial labor in exchange for food. Sometimes [PAWN_pronoun] lied, cheated, and stole to survive.</desc>
	</UrbworldUrchin90>
	<VoidRaider45>
		<title>void raider</title>
		<titleShort>raider</titleShort>
		<desc>Craving adventure and glory, [PAWN_nameDef] set out across the void with a raider band, swearing his loyalty to his band and brothers, and spreading their glory through the stars with his blade and pistol in hand.</desc>
	</VoidRaider45>
	<MidworldSketcher73>
		<title>Dibujante del mundo medio</title>
		<titleShort>Dibujante</titleShort>
		<desc>[PAWN_nameDef] nació en una familia amorosa pero pobre. [PAWN_pronoun] descubrió que tenía un talento artístico que heredó de su padre. La madre de [PAWN_possessive] le enseñó los beneficios del trabajo duro y la determinación. A medida que crecía, [PAWN_nameDef] desarrolló una fascinación por la tecnología y la historia militar.</desc>
	</MidworldSketcher73>
	<MidworldSailor6>
		<title>Marinero del mundo medio</title>
		<titleShort>Marinero</titleShort>
		<desc>[PAWN_nameDef] se unió a la Marina Real de su país. Después de años como suboficial, finalmente desertó y usó las habilidades que había adquirido para iniciar un motín en su nave. Al final, [PAWN_nameDef] fue el líder de un gran grupo de piratas entrenados y peligrosos. En adelante siempre tuvo cocineros que le cocinaban.</desc>
	</MidworldSailor6>
	<CoreWorldStudent4>
		<title>Estudiante del mundo principal</title>
		<titleShort>Estudiantil</titleShort>
		<desc>Nacido de un hombre llamado Alex, 'Alyssa' no encajaba bien con los otros chicos. Cuando era muy joven, prefería las actividades creativas, como la elaboración de joyería, y el deporte. Él sentía que tenía el cuerpo equivocado. Afortunadamente, su familia y amigos apoyaron su reasignación de sexo; Cuando era adolescente, se sometió a una cirugía para convertirse en una mujer.</desc>
	</CoreWorldStudent4>
	<CoreWorldJeweler59>
		<title>Joyero del mundo principal</title>
		<titleShort>Joyero</titleShort>
		<desc>Después de que 'Alyssa' había terminado todas sus cirugías, encontró que tenía mucho tiempo y energía para dedicarla a su pasión: elaboración de baratijas. Pasó años perfeccionando su arte como joyera, luego dejó su mundo natal para vender sus mercancías a través de la galaxia.</desc>
	</CoreWorldJeweler59>
	<MedievalSquire61>
		<title>Escudero medieval</title>
		<titleShort>Escudero</titleShort>
		<desc>William creció en un planeta medieval como un caballero en entrenamiento. Se entrenó directamente bajo el consejero de guerra del rey durante la mayor parte de su juventud, y aprendió a luchar con una espada y un escudo.</desc>
	</MedievalSquire61>
	<MedievalKnight71>
		<title>Caballero medieval </title>
		<titleShort>Caballero</titleShort>
		<desc>William luchó por el rey en el campo de batalla, donde perfeccionó su habilidad como espadachín. Su mayor gloria era dirigir un asalto a una sala del tribunal enemigo y capturar al rey a punta de espada.</desc>
	</MedievalKnight71>
	<StarSquire41>
		<title>Escudero estrella</title>
		<titleShort>Escudero</titleShort>
		<desc>Nacido en un MundoMedieval, el primer recuerdo de [PAWN_nameDef] es contemplar el cielo nocturno. Desde entonces, él soñó con preguntar por un caballero en medio de los cielos llenos de estrellas. El enfoque de [PAWN_possessive] en esa visión le dejó algo unicolores.</desc>
	</StarSquire41>
	<StarKnight68>
		<title>Caballero estrella</title>
		<titleShort>Caballero</titleShort>
		<desc>Secuestrado de su mundo natal medieval, [PAWN_nameDef] más tarde escapó de sus captores a través de una impresionante muestra de esgrima. Por un momento, mientras se movía en la vaina de escape, su sueño de niñez de convertirse en un caballero entre las estrellas se sentía tan real. Luego se estrelló.</desc>
	</StarKnight68>
	<DrugMule24>
		<title>Mula de la droga</title>
		<titleShort>Mula</titleShort>
		<desc>Criado en un orfanato, [PAWN_nameDef] se volvió hacia la vida de pandilla a los diez años. Fue explotado por una banda local como una mula de drogas para traficar "sustancia F" a través del territorio de la pandilla rival. Ingirió una bala o dos.</desc>
	</DrugMule24>
	<TestSubject85>
		<title>test subject</title>
		<titleShort>subject</titleShort>
		<desc>[PAWN_nameDef] enrolled in a scientific study that promised it could make [PAWN_objective] smarter. Unfortunately, the side effects were very different than he expected.[PAWN_pronoun] went insane and killed a number of people before escaping his homeworld.</desc>
	</TestSubject85>
	<ArtisanFarmer23>
		<title>Granjero artesano</title>
		<titleShort>Labrador</titleShort>
		<desc>[PAWN_nameDef] creció en la granja de su familia en MundoBrillante Fueron una de las últimas fincas del planeta que prefirieron los métodos agrícolas tradicionales a la tecnología MundoBrillante</desc>
	</ArtisanFarmer23>
	<GeneticEngineer69>
		<title>Ingeniero genético</title>
		<titleShort>Genetista</titleShort>
		<desc>[PAWN_nameDef] llevó a cabo sus primeros experimentos genéticos en animales de granja. [PAWN_pronoun] pronto creció para convertirse en experto en todas las formas de ingeniería genética. Un horroroso accidente de laboratorio lo dejó con un miedo mortal a los roedores.</desc>
	</GeneticEngineer69>
	<Pampered39>
		<title>Mimado</title>
		<titleShort>Mimado</titleShort>
		<desc>Nacido en un MundoBrillante decadente, [PAWN_nameDef] recibió cada juguete costoso. Este estilo de vida mimado le hizo perder muchas lecciones básicas de la vida. [PAWN_pronoun] desarrolló una especial aversión a la cocina, y siempre ordenó al personal para hacer el trabajo de cocina.</desc>
	</Pampered39>
	<NinjaAssassin65>
		<title>Asesino ninja</title>
		<titleShort>Ninja</titleShort>
		<desc>[PAWN_nameDef] realizó asesinatos precisos de aguja para un conglomerado interplanetario. A [PAWN_pronoun] se le asignaron las misiones más complejas que incluían disfraces, engaños, subterfugios y violencia eficiente. Un desagradable incidente con una maceta de planta hizo que el asesinato saliera mal, dejandolo en estado vegetal.</desc>
	</NinjaAssassin65>
	<MilitaryChild64>
		<title>Niño militar</title>
		<titleShort>Militar</titleShort>
		<desc>[PAWN_nameDef] creció en una familia con un rico bagaje militar. Los años de la adolescencia de [PAWN_possessive] se pasaron viajando de sistema en sistema a dondequiera que sus padres fueran enviados. [PAWN_pronoun] se alistó a la edad de 18 años, siguiendo la tradición de su familia.</desc>
	</MilitaryChild64>
	<LazyProgrammer13>
		<title>Programador perezoso</title>
		<titleShort>Programador</titleShort>
		<desc>[PAWN_nameDef] desarrolló de forma independiente un software que tenía una ventaja competitiva frente a las corporaciones locales de MundoUrbano. [PAWN_possessive] usó métodos legalmente cuestionables que lo llevaron a un número creciente de demandas no resueltas de robo de propiedad intelectual.</desc>
	</LazyProgrammer13>
	<GangMember10>
		<title>Pandillero</title>
		<titleShort>Capataz</titleShort>
		<desc>[PAWN_nameDef] creció sin hogar en un MundoUrbano. [PAWN_pronoun] se vio obligado a luchar por todo, haciéndolo duro y despiadado mucho antes de la edad adulta. [PAWN_nameDef] se habría quedado en esas calles, si no hubiera sido herido en un tiroteo y su cuerpo confiscado para ser utilizado por una de las corporaciones gobernantes de la ciudad mundial.</desc>
	</GangMember10>
	<MindwipedAssassin89>
		<title>Asesino borrador de mentes</title>
		<titleShort>Borrador</titleShort>
		<desc>La corporación lo tomó y rehizo a [PAWN_nameDef]. Ellos lo entrenaron como una herramienta de destrucción y subversión. Él llevó a su nueva vida, encontrando satisfacción en los trabajos que le dieron. Cuando supo que planeaban deshacerse de él, [PAWN_nameDef] se volvió contra sus amos, matando a varios y huyendo del planeta.</desc>
	</MindwipedAssassin89>
	<TestSubject32>
		<title>test subject</title>
		<titleShort>subject</titleShort>
		<desc>Test subject #11,529,914 of experiment #56,048 spent her childhood in white rooms performing mental and physical tests.

Her only companion was a voice that called itself Mother. Mother rewarded success with praise - and failure with harsh punishment.</desc>
	</TestSubject32>
	<TestSubject84>
		<title>test subject</title>
		<titleShort>subject</titleShort>
		<desc>[PAWN_nameDef]'s tests went from geometry to quantum physics, and she could run the grand gauntlet without a scratch.

One day, Mother said that her final test lay beyond the red door, and that even if she couldn't hear her voice, Mother would always be there.</desc>
	</TestSubject84>
	<FireScarredChild32>
		<title>Niño con cicatrices de fuego</title>
		<titleShort>Cicatrizado</titleShort>
		<desc>Duster era un niño activo que vivió una infancia sin incidentes hasta que cayó en un incendio y sufrió horribles quemaduras en sus manos y brazos. Aunque las cicatrices se han desvanecido, no puede soportar estar cerca del fuego.</desc>
	</FireScarredChild32>
	<SpaceshipSalesman6>
		<title>Vendedor de naves espaciales</title>
		<titleShort>Agente vendedor</titleShort>
		<desc>Duster intentó su mano en varios trabajos, incluyendo la construcción de jaulas de conejo de espacio y trabajando en un proyecto de investigación de trigo mutante. Finalmente, encontró su verdadera vocación como vendedor de naves espaciales. Especializado en naves espaciales recreativas, su charla suave y naturaleza encantadora le sirvió bien.</desc>
	</SpaceshipSalesman6>
	<TechEnthusiast65>
		<title>Entusiastas de la tecnología</title>
		<titleShort>Nerd</titleShort>
		<desc>Michael tenía todos los últimos gadgets de niño. Pasaba todo su tiempo jugando con IAs en vez de con otros niños. Siempre se sentía incómodo con gente nueva.</desc>
	</TechEnthusiast65>
	<AIProgrammer85>
		<title>Programador de IA</title>
		<titleShort>Programador</titleShort>
		<desc>Michael se alistó en la división de robótica de los militares, desarrollando IA de combate más inteligente. Durante todo el tiempo que estuvo allí, nunca habló con otro humano. Pasaba todo su tiempo conversando con la IA que estaba desarrollando.</desc>
	</AIProgrammer85>
	<DiplomatsChild81>
		<title>Hijo del diplomático</title>
		<titleShort>Diplomático</titleShort>
		<desc>[PAWN_nameDef] nació en la familia diplomática. Viajando a menudo, [PAWN_pronoun] fue educado en casa y vio el mundo principalmente a través de una computadora.</desc>
	</DiplomatsChild81>
	<WhiteHatHacker82>
		<title>Hacker de sombrero blanco</title>
		<titleShort>Hacker</titleShort>
		<desc>Desde su computadora, [PAWN_nameDef] ayudó a librar al mundo en línea de las personas malas.</desc>
	</WhiteHatHacker82>
	<Winerunner41>
		<title>Winerunner</title>
		<titleShort>Winerunner</titleShort>
		<desc>Abandonado por sus padres, [PAWN_nameDef] fue criado por los monjes del monasterio de Novo Mosteiro dos Jerónimos en Aracena VI. Los monjes le enseñaron disciplina y trabajo duro. A cambio, iría a la ciudad y "adquiriría" vinos exóticos para las degustaciones nocturnas de los monjes.</desc>
	</Winerunner41>
	<VinhoKing12>
		<title>Rey del vino</title>
		<titleShort>Rey Vino</titleShort>
		<desc>Después de la prohibición llegó a Aracena VI, [PAWN_nameDef] amplió su negocio de licores subterráneos hasta que dominó el mercado en dos continentes. Lo llamaron el Vino Rey. A pesar de que [PAWN_pronoun] controlaba su competencia por medio de maniobras políticas magistrales, [PAWN_pronoun] no estaba por encima del ocasional asesinato o estilete.</desc>
	</VinhoKing12>
	<StreetChild0>
		<title>Niño de la calle</title>
		<titleShort>Calle</titleShort>
		<desc>La madre drogadicta de [PAWN_nameDef] murió, dejando a [PAWN_objective] huérfano a una edad temprana. Para mantenerse con vida, recurrió al robo y, cuando era necesario, a la prostitución. Cuando [PAWN_nameDef] fue atrapada robando de una iglesia, la sacerdotisa vio a un niño herido pero inteligente, y lo llevó a [PAWN_objective] para darle una segunda oportunidad de vida.</desc>
	</StreetChild0>
	<SlaveChemist84>
		<title>Químico esclavo</title>
		<titleShort>Químico</titleShort>
		<desc>[PAWN_nameDef] se convirtió en un talentoso científico farmacéutico, pero fue capturado por los esclavistas. [PAWN_pronoun] fue vendido a un señor de la guerra y obligado a crear drogas para probar a otros esclavos. Esto le dejó con profundas y preocupantes preguntas sobre la ética de la investigación científica y la medicina.</desc>
	</SlaveChemist84>
	<SlaveFarmer35>
		<title>Granjero esclavo</title>
		<titleShort>Esclavo</titleShort>
		<desc>Abandonado como niña, [PAWN_nameDef] fue encontrado por un granjero. Siendo infértil a sí mismo, el agricultor la mantuvo como esclava. Las constantes palizas la dejaron mareada e incapaz de manejar la violencia. Después de muchos años, ella huyó.</desc>
	</SlaveFarmer35>
	<RocketEngineer31>
		<title>Ingeniero de cohetes</title>
		<titleShort>Ingeniero</titleShort>
		<desc>[PAWN_nameDef] ganó una subvención a una escuela superior y obtuvo un título en ingeniería de cohetes. Después de varios años trabajando para una compañía de minería espacial que dejó para viajar y ver el universo.</desc>
	</RocketEngineer31>
	<MedievalSlave34>
		<title>Esclavo medieval</title>
		<titleShort>Esclavo</titleShort>
		<desc>Nacido en esclavitud, Soren nunca conoció a sus padres. Finalmente escapó de sus amos y abordó un buque de carga militar, donde fue presionado para el servicio militar.</desc>
	</MedievalSlave34>
	<SpaceMarine27>
		<title>Marino espacial</title>
		<titleShort>Marino</titleShort>
		<desc>Soren se unió a una escuadra de infantes de marina espaciales conocidos por su brutal eficiencia al matar. Su apellido y su falta de emoción durante el combate inspiraron su apodo: Severo.</desc>
	</SpaceMarine27>
	<FoundryApprentice76>
		<title>Aprendiz de fundición</title>
		<titleShort>Fundidor</titleShort>
		<desc>[PAWN_nameDef] creció como aprendiz en las fundiciones de un mundo industrial. Esta experiencia le dio las habilidades metalúrgicas y fuertes músculos, pero retrasó su desarrollo artístico.</desc>
	</FoundryApprentice76>
	<CombatEngineer4>
		<title>combat engineer</title>
		<titleShort>engineer</titleShort>
		<desc>[PAWN_nameDef] became a combat engineer. [PAWN_pronoun] built bases, fixed guns, and repaired vehicles for the army - when [PAWN_pronoun] wasn't shooting at people, that is.</desc>
	</CombatEngineer4>
	<PrivilegedProdigy55>
		<title>Prodigio privilegiado</title>
		<titleShort>prodigio</titleShort>
		<desc>[PAWN_nameDef] fue reconocido tempranamente como 'dotado' en la educación de MundoBrillante. Afortunadamente, su familia estaba en condiciones de cultivar ese genio a través de la educación avanzada. Su entrenamiento incluyó ciencia, liderazgo y las artes.</desc>
	</PrivilegedProdigy55>
	<PlanetaryDiplomat7>
		<title>Diplomático planetario</title>
		<titleShort>Diplomático</titleShort>
		<desc>La pasión y profesión de [PAWN_nameDef] fue la política interplanetaria. Él era un maestro de la manipulación social y la negociación, y se dedicó a trabajar en pro de la paz, el compromiso y el beneficio mutuo.</desc>
	</PlanetaryDiplomat7>
	<PrivilegedChild4>
		<title>privileged child</title>
		<titleShort>privileged</titleShort>
		<desc>Born to an upper-class family, [PAWN_nameDef] grew up with all the best things - the best education, the best social contacts, and of course the best technology money could buy.

Unfortunately, living in such decadence left [PAWN_nameDef] rather spoiled when it came to labor.</desc>
	</PrivilegedChild4>
	<Guardian97>
		<title>guardian</title>
		<titleShort>guardian</titleShort>
		<desc>After [PAWN_pronoun] learned what truly matters in life, [PAWN_nameDef] changed for the better. [PAWN_pronoun] learned to work hard and protect the things that matter - not money or material things, but friends and loved ones.

[PAWN_pronoun] became a professional guardian.</desc>
	</Guardian97>
	<ChildProdigy22>
		<title>Niño prodigio</title>
		<titleShort>prodigio</titleShort>
		<desc>Después de graduarse de la universidad a los doce años, Jered dedicó su vida a convertirse inmortal. Sin embargo su investigación cruzó la línea cuando él intentó modificar su cuerpo usando terapia genética y aumento mecánico. Fue arrestado y condenado a pasar su vida prisionero en un planeta.</desc>
	</ChildProdigy22>
	<RenegadeEngineer65>
		<title>Ingeniero renegado</title>
		<titleShort>Ingeniero</titleShort>
		<desc>Después de una atrevida salida del planeta de la prisión con un pequeño grupo de compañeros internos, Jered fijó su mirada en su mundo natal. Viajó allí, reclutó a más seguidores, secuestró a un crucero espacial y se lanzó al vacío.</desc>
	</RenegadeEngineer65>
	<BoneCollector52>
		<title>Coleccionista de huesos</title>
		<titleShort>Escolar</titleShort>
		<desc>Nacido en una familia de cazadores de fortuna, [PAWN_nameDef] siempre tuvo una pasión por la historia antigua. Aunque nunca era un chico duro o social, le encantaba excavar en los libros de historia, así como en las pilas de tierra.</desc>
	</BoneCollector52>
	<Osteologist66>
		<title>Osteólogo</title>
		<titleShort>Becario</titleShort>
		<desc>Después de graduarse de la universidad en la parte superior de su clase, [PAWN_nameDef] rápidamente se convirtió en un conocido y atlético profesor universitario. Con su nueva fama encontrada y la aptitud vino una repugnancia repentina a preforma la mano de obra servil - tales tareas son mejor dejadas a los estudiantes graduados.</desc>
	</Osteologist66>
	<GNomeSculptor45>
		<title>Escultor G-nomo</title>
		<titleShort>Escultor</titleShort>
		<desc>[PAWN_nameDef] fue diseñado en un laboratorio como parte del Proyecto 'G-nomo'. Fue implantado al nacer con conocimiento enciclopédico de todos los aspectos de la xenobiología. Los científicos del 'G-nomo' lo apodaron Gizmo y lo ocuparon con esculpir. Desarrolló el amor por la escultura de gnomos y accesorios gnomos.</desc>
	</GNomeSculptor45>
	<Gnomebiologist50>
		<title>Gnomebiólogo</title>
		<titleShort>Biólogo</titleShort>
		<desc>[PAWN_nameDef] fue profesor de xenobiología en una universidad de MundoBrillante. Fue a conferencias y gestionó una galería de arte. Sin embargo, nunca dejó de esculpir gnomos de jardín, y considera que esta es su verdadera profesión.</desc>
	</Gnomebiologist50>
	<CircusPerformer87>
		<title>Artista de circo</title>
		<titleShort>Ejecutante</titleShort>
		<desc>Creciendo en el circo, [PAWN_nameDef] aprendió muchas cosas interesantes. Más interesante que las bolas que jugó eran los bolsillos que eligió entre los espectáculos. Un error con algunos fuegos le hizo desarrollar un miedo mortal a este.</desc>
	</CircusPerformer87>
	<CriminalKingpin47>
		<title>Jefe criminal</title>
		<titleShort>Principal</titleShort>
		<desc>[PAWN_nameDef] descubrió su don: la gente hizo lo que dijo, cuando lo dijo. Aprovechando esto, se dirigió a los planetas RimWold para hacerse un nombre en el inframundo criminal. Hacer que la gente haga cosas por él le enseñó a evitar el trabajo manual a toda costa.</desc>
	</CriminalKingpin47>
	<VatgrownSlavegirl4>
		<title>Esclava de vampiro</title>
		<titleShort>Esclava</titleShort>
		<desc>Emmie fue criada como esclava en un laboratorio urbano ilegal. Cuando era pequeña, sólo le enseñaban a cocinar, limpiar y servir a sus amos. Durante la mayor parte de su infancia, no sabía nada más.</desc>
	</VatgrownSlavegirl4>
	<UrbworldSexSlave3>
		<title>Esclava sexual del MundoUrbano.</title>
		<titleShort>Esclava sexual</titleShort>
		<desc>Emmie fue vendida como esclava sexual. Habiendo sido diseñada para ser inhumanamente atractiva y demasiado débil para rebelarse contra sus amos, fue pasada entre docenas de dueños y no sabía nada de la libertad.</desc>
	</UrbworldSexSlave3>
	<GunKid23>
		<title>Niño pistola</title>
		<titleShort>Niño pistola</titleShort>
		<desc>Creciendo en un MundoUrbano, [PAWN_nameDef] nunca lo tuvo fácil. Cada día era una lucha, la contaminación, el hambre y las pandillas de niños mayores. En el pequeño espacio que tenía para sí, estudió sus pasiones, las tácticas de combate y la historia de la guerra.</desc>
	</GunKid23>
	<UrbworldSergeant29>
		<title>Sargento de MundoUrbano</title>
		<titleShort>Sargento</titleShort>
		<desc>La pasión de [PAWN_nameDef] por todas las cosas militaristas se mantuvo con él todo el camino hasta la edad adulta. Después de matricularse como policía local, pronto fue promovido a sargento.</desc>
	</UrbworldSergeant29>
	<FeudalLordling43>
		<title>Señor feudal</title>
		<titleShort>Señor</titleShort>
		<desc>[PAWN_nameDef] creció en un mundo feudal que formaba parte de un imperio multi-planetario. Como hijo de un gran señor, disfrutó de muchos privilegios. [PAWN_pronoun] aprendió a maniobrar tanto en el panorama político como en combate cercano.</desc>
	</FeudalLordling43>
	<SystemLord80>
		<title>Señor del sistema</title>
		<titleShort>Señor</titleShort>
		<desc>Para [PAWN_nameDef], gobernar un país, o incluso un planeta, no era lo suficientemente bueno. [PAWN_pronoun] trató de expandir su influencia a través del sistema - por medios legales o extralegales.</desc>
	</SystemLord80>
	<FeudalFarmBoy93>
		<title>Muchacho de la granja feudal</title>
		<titleShort>Esclavo</titleShort>
		<desc>[PAWN_nameDef] era el hijo de un granjero medieval, y se esperaba que siguiera sus huellas. Lo criaron como un buen muchacho de la granja, bien entrenado. Él vivió en un reino feudal inusual que coexistió con una sociedad del mundo medio, que era bien conocido por la manipulación genética.</desc>
	</FeudalFarmBoy93>
	<HunterOfTheKing84>
		<title>Cazador del rey</title>
		<titleShort>Guardia de plagas</titleShort>
		<desc>[PAWN_nameDef] fue forzado a proteger su colonia en el nombre del rey después de un misterioso brote de fauna silvestre genéticamente modificada. A pesar de dar sus mejores esfuerzos, su reino fue destruido. [PAWN_nameDef] desarrolló PTSD, un odio a los animales y un mal caso de tecnofobia. [PAWN_pronoun] fue nombrado asi, para el lugar donde lo encontraron.</desc>
	</HunterOfTheKing84>
	<SpaceFanboy44>
		<title>Niño fanatico del espacio</title>
		<titleShort>Niño fanatico</titleShort>
		<desc>[PAWN_nameDef] soñaba con viajes espaciales. Él construyó su propia nave espacial de una vieja caja de la policía y fue a ver a la gran desconocida.</desc>
	</SpaceFanboy44>
	<Castaway87>
		<title>castaway</title>
		<titleShort>castaway</titleShort>
		<desc>[PAWN_nameDef] was a passenger on a routine interstellar transit. When his ship was destroyed, he lived as a castaway on an uninhabited planet for several years.</desc>
	</Castaway87>
	<GlitterworldNerd18>
		<title>Nerd de MundoBrillante</title>
		<titleShort>Nerd</titleShort>
		<desc>[PAWN_nameDef] amaba la tecnología desde el día en que nació. [PAWN_pronoun] tenía un compañero mecanoide que trató de modificar cuando tenía 10 años. La obsesión de [PAWN_possessive] con la tecnología significó que él nunca apreció las artes o la cultura.</desc>
	</GlitterworldNerd18>
	<EnergyResearcher67>
		<title>Investigador de energía</title>
		<titleShort>Investigador</titleShort>
		<desc>[PAWN_nameDef] estaba trabajando en una idea para una comunicación rápida a largas distancias. [PAWN_pronoun] cometió un error que destruyó su laboratorio y la mayor parte de la ciudad. [PAWN_pronoun] huyó del planeta para escapar de las autoridades.</desc>
	</EnergyResearcher67>
	<WarChild73>
		<title>Niño de la guerra</title>
		<titleShort>Niño de la guerra</titleShort>
		<desc>Los padres de Mushinto fueron reclutados en una guerra civil en su país de origen. Creciendo rodeado de peleas y muerte, se acostumbró a la tragedia y se volvió resistente como las uñas. Su lado expresivo, sin embargo, nunca se desarrolló.</desc>
	</WarChild73>
	<BountyHunter22>
		<title>Cazador de recompensas</title>
		<titleShort>Cazador</titleShort>
		<desc>Cuando terminó la guerra civil, Mushinto tuvo que encontrar una nueva forma de usar sus habilidades de combate. Decidió cazar criminales de guerra y pronto se dio cuenta de que disfrutaba capturar a los malos por cualquier medio necesario.</desc>
	</BountyHunter22>
	<UpperUrbworlder31>
		<title>Superior de MundoUrbano</title>
		<titleShort>Alto urber</titleShort>
		<desc>[PAWN_nameDef] tuvo una infancia privilegiada en una gran ciudad urbana. Viviendo en un apartamento muy por encima de la densa pobreza de la ciudad, pasó la mayor parte de su tiempo leyendo o dibujando el paisaje urbano que vio a través de su ventana.</desc>
	</UpperUrbworlder31>
	<Missionary99>
		<title>Misionero</title>
		<titleShort>Misionero</titleShort>
		<desc>[PAWN_nameDef] decidió dedicar su vida al servicio religioso. Hizo un voto de paz y pasó varios años predicando y sirviendo comida en comedores populares para los desamparados.</desc>
	</Missionary99>
	<IdealisticCadet67>
		<title>Cadete idealista</title>
		<titleShort>Cadete</titleShort>
		<desc>Criado en las tradiciones militares de sus antepasados, [PAWN_nameDef] fue enseñado desde muy joven que sería un gran líder y el héroe de la familia Dichter. Se destacó en sus estudios y se graduó de la academia con honores.</desc>
	</IdealisticCadet67>
	<MercenaryPilot93>
		<title>Piloto mercenario</title>
		<titleShort>Mercenario</titleShort>
		<desc>[PAWN_nameDef] convenció a su escuadrón de fugarse con sus naves y fijar el curso a Rimworld. Allí podían luchar por las causas en las que creían. Sus hombres eran leales y lucharon duro, pero sus ideales pronto se desvanecieron y su causa se convirtió en la del mejor postor.</desc>
	</MercenaryPilot93>
	<ChildOfGlass31>
		<title>Niño de vidrio</title>
		<titleShort>Sobreviviente</titleShort>
		<desc>[PAWN_nameDef] se elevó desde el piso en un planeta "de mármol", un desierto de asfalto radiactivo y precipitaciones tóxicas. Para sobrevivir en un planeta carente de vida, tuvo que aprender a cultivar la tierra y luchar sin desperdiciar las balas.</desc>
	</ChildOfGlass31>
	<LoneTraveler91>
		<title>Viajero solitario</title>
		<titleShort>Viajero</titleShort>
		<desc>Después de escapar de su mundo natal en una nave tripulada por jurados, [PAWN_nameDef] viajó a nuevos mundos para experimentar su belleza. [PAWN_pronoun] se unió a los grupos de resistencia y aplicó las habilidades que cultivaba en su mundo natal. [PAWN_pronoun] a menudo advirtió del horror nuclear que vio como un niño.</desc>
	</LoneTraveler91>
	<AmateurBotanist14>
		<title>Botánico aficionado</title>
		<titleShort>Botánico</titleShort>
		<desc>Pasando muchos veranos arrastrándose por la tierra, Christian encontró que tenía el pulgar verde. En lugar de aprender a cocinar la comida que cultivaba, sólo cultivaba más y más.</desc>
	</AmateurBotanist14>
	<Undertaker26>
		<title>Enterrador</title>
		<titleShort>Enterrador</titleShort>
		<desc>[PAWN_nameDef] recorría la galaxia ofreciendo asistencia para quienes sufrieron una pérdida reciente. Aunque nunca se alejó de la confrontación física, prefiere enfrentar situaciones difíciles con una palabra tranquila.</desc>
	</Undertaker26>
	<ChildSlave6>
		<title>Niño esclavo</title>
		<titleShort>Esclavo</titleShort>
		<desc>Graham nació en una familia pobre en RimWorld. Su padre lo vendió como esclavo a una edad temprana y fue cambiado muchas veces. Un magnate lo compró como parte de una fuerza de trabajo infantil y fue enviado a minas para ocuparse de las máquinas y trabajar junto a ellas.</desc>
	</ChildSlave6>
	<Mercenary75>
		<title>Mercenario</title>
		<titleShort>Mercenario</titleShort>
		<desc>Después de escapar de una tripulación de esclavos de rimworld, Graham desarrolló una falta de respeto por la vida. Él procedió a entrar a un grupo mercenario donde desarrolló habilidades usando armas y técnicas de la supervivencia. Graham hizo el trabajo sucio donde lo encontró, y viajó a muchos mundos.</desc>
	</Mercenary75>
	<AdventuringChild46>
		<title>Niño aventurero</title>
		<titleShort>Aventurero</titleShort>
		<desc>Eje fue levantado para convertirse en un ingeniero. Durante años, planeó refugiarse en un buque de carga e iniciar una nueva y más aventurera vida. Una noche, después de que sus padres se durmieran, logró escabullirse a bordo de un buque de carga justo antes de salir del puerto.</desc>
	</AdventuringChild46>
	<HiredAssassin2>
		<title>Asesino a sueldo</title>
		<titleShort>Asesino</titleShort>
		<desc>Axle era un ladrón principal, trabajando sobre todo para el crimen organizado. Con el tiempo, se hizo un nombre para sí mismo y cambió su negocio a la "eliminación" pagada de las amenazas humanas.</desc>
	</HiredAssassin2>
	<VideoGamer91>
		<title>Videojugador</title>
		<titleShort>Jugador</titleShort>
		<desc>Ryan fue criado en un MundoBrillante. Todo lo que quería le fue dado. En la escuela era una mariposa social. En su casa, pasaba su tiempo buscando los más nuevos 'gadgets' y jugando sus videojuegos favoritos.</desc>
	</VideoGamer91>
	<SpaceshipChef34>
		<title>Cocinero de nave espacial</title>
		<titleShort>Cocinero</titleShort>
		<desc>Ryan consiguió un lugar en un barco convirtiéndose en el cocinero del barco. Le gustaba cocinar y ayudar al médico a limpiar las heridas, pero nunca se acostumbraba a lavar los platos.</desc>
	</SpaceshipChef34>
	<DreadedBaby46>
		<title>Bebé temido</title>
		<titleShort>Bebé</titleShort>
		<desc>[PAWN_nameDef] fue encontrado como un bebé en una nave espacial estrellada. De acuerdo con los registros de la nave, él inventó el dispositivo nuclear que alimentaba su nave. Aparentemente, también inventó el cielo y la hamburguesa, y se dice que ha engendrado una raza de sabrosos gatitos dorados.</desc>
	</DreadedBaby46>
	<DreadedDude16>
		<title>Tipo temido</title>
		<titleShort>Tipo</titleShort>
		<desc>Algunos seguidores dicen que [PAWN_nameDef] y su tripulación de desajustados encontraron la fuente de la Juventud, muchos, muchos siglos atrás, y que causaron la extinción de los dinosaurios en muchos planetas. Incluso hay una religión sobre ellos, en algún lugar, que involucra fideos y albóndigas.</desc>
	</DreadedDude16>
	<Tinkerer43>
		<title>Gitano</title>
		<titleShort>Gitano</titleShort>
		<desc>[PAWN_nameDef] creció en un planeta que servía de basurero de otros planetas, en el sistema. Aprendió a hacer máquinas nuevas de las partes dañadas. Con algunos amigos, finalmente escapó en una nave rescatada y reparada.</desc>
	</Tinkerer43>
	<Engineer47>
		<title>Ingeniero</title>
		<titleShort>Ingeniero</titleShort>
		<desc>[PAWN_nameDef] encontró un trabajo como ingeniero en el centro comercial de Irithir. Los comerciantes locales difíciles le obligaron a aprender las habilidades de negociación, y él hizo buenos beneficios vendiendo armas y herramientas reacondicionadas.</desc>
	</Engineer47>
	<DisplacedNoble83>
		<title>Nobles desplazados</title>
		<titleShort>Noble</titleShort>
		<desc>Nacido en un MundoUrbano y siendo el hijo de un gobernante de tres megaciudades, las perspectivas de [PAWN_nameDef] parecían buenas - hasta que una insurrección violenta derrocó a su familia. El exilio introdujo a [PAWN_nameDef] al trabajo duro y al combate, pero sigue habiendo una cierta sensación de malestar.</desc>
	</DisplacedNoble83>
	<Minister88>
		<title>Ministro</title>
		<titleShort>Ministro</titleShort>
		<desc>[PAWN_nameDef] se logró asegurar una posición importante en el gobierno de un MundoBrillante menor. [PAWN_pronoun] se acostumbró a la opulencia, mientras intentaba mantener a sus ciudadanos contentos. [PAWN_pronoun] tuvo tiempo suficiente para el placer y la indulgencia - aunque nunca se olvidó de cómo hacer un trabajo duro.</desc>
	</Minister88>
	<ChessMaster6>
		<title>Maestro del ajedrez</title>
		<titleShort>MaestroAjedrez</titleShort>
		<desc>A [PAWN_nameDef] le encantaba jugar al ajedrez. [PAWN_pronoun] incluso ganó el sobrenombre de obispo por algunos de sus movimientos más astutos. [PAWN_pronoun] nunca se metió en problemas, sobre todo porque era bueno en no ser atrapado.</desc>
	</ChessMaster6>
	<Pirate3>
		<title>Pirata</title>
		<titleShort>Pirata</titleShort>
		<desc>Como líder pirata, Bishop era conocido por sus planes astutos y sus trampas de ajedrez. [PAWN_pronoun] nunca tuvo miedo de sacrificar unos pocos peones para capturar un objetivo importante. El nombre de [PAWN_possessive] se ha vinculado más de una vez a las estrategias que superaron las probabilidades abrumadoras.</desc>
	</Pirate3>
	<Orphan86>
		<title>Huérfano</title>
		<titleShort>Huérfano</titleShort>
		<desc>Nacido en una estación espacial profunda, [PAWN_nameDef] quedó huérfano a una edad temprana. En el orfanato, se puso de pie por los niños más débiles y luchó contra los matones.</desc>
	</Orphan86>
	<BountyHunter8>
		<title>bounty hunter</title>
		<titleShort>hunter</titleShort>
		<desc>[PAWN_nameDef] is a self-employed bounty hunter. [PAWN_pronoun] spent [PAWN_possessive] days hunting space pirates and collecting cash bounties.</desc>
	</BountyHunter8>
	<Straggler4>
		<title>Rezagado</title>
		<titleShort>Rezagado</titleShort>
		<desc>A pesar de ser bendecido con el amor paternal, [PAWN_nameDef] apenas conocía a sus padres. [PAWN_pronoun] se abocó a menudo a sus propios dispositivos, lo que significó más tiempo dedicado a explorar sus intereses ... y meterse en problemas.</desc>
	</Straggler4>
	<Spiceminer20>
		<title>Minero de especias</title>
		<titleShort>Minero de especias</titleShort>
		<desc>[PAWN_nameDef] hizo su marca en el universo como un minero de especias asignado a la lucrativa colonia minera de Rural Pen'The. Poco lo sabía, Benn estaba a punto de embarcarse en una carrera que cambiaría su vida.</desc>
	</Spiceminer20>
	<BrutalThief83>
		<title>Ladrón brutal</title>
		<titleShort>Ladrón</titleShort>
		<desc>Creciendo en una pandilla, [PAWN_nameDef] aprendió la brutalidad de las calles. Sabiendo que mostrar debilidad podía ser fatal, se cerró a otros.</desc>
	</BrutalThief83>
	<CrimeLord42>
		<title>Señor del crimen</title>
		<titleShort>Señor del crimen</titleShort>
		<desc>A través de la brutalidad y la crueldad, [PAWN_nameDef] se elevó al rango de 'señor del crimen'. Confiaba menos en sus puños y más en sus armas. Su reputación se extendió más rápido debido a su sangre fría y métodos despiadados.</desc>
	</CrimeLord42>
	<BoySoldier88>
		<title>Muchacho soldado</title>
		<titleShort>Soldado</titleShort>
		<desc>La guerra nunca cambia, pero el elenco de personajes si lo hace. Nacido en un MundoUrbano violento, [PAWN_nameDef] fue entrenado desde una joven edad para luchar las guerras de otros, y se hizo bastante bueno en ello.</desc>
	</BoySoldier88>
	<MarbleDoctor8>
		<title>Médico de mármol</title>
		<titleShort>Médico</titleShort>
		<desc>En un mundo bombardeado, los primeros auxilios son a menudo la única ayuda. [PAWN_nameDef] usó sus habilidades médicas para ayudar a los heridos y los enfermos. [PAWN_pronoun] creía que aunque las armas y las máquinas pueden ser poderosas, un médico lo es aún más.</desc>
	</MarbleDoctor8>
	<ApocalypseChild3>
		<title>Niño apocalipsis </title>
		<titleShort>Apocalipsis</titleShort>
		<desc>[PAWN_nameDef] pasó su infancia en un mundo post-apocalíptico. Luchó por la supervivencia desde una edad temprana, en un planeta donde la confianza no existía. Dijo a todos que no tenía suerte.</desc>
	</ApocalypseChild3>
	<MobHenchman24>
		<title>Secuaz de mafia</title>
		<titleShort>Secuaz</titleShort>
		<desc>Después de ser "salvado" de su mundo natal por un buque esclavista, [PAWN_nameDef] fue vendido a un señor del crimen de MundoUrbano, donde fue utilizado como un secuaz. Se especializó en la baja tecnología e intimidación.</desc>
	</MobHenchman24>
	<OrphanOfWar9>
		<title>Huérfano de la guerra</title>
		<titleShort>Huérfano</titleShort>
		<desc>[PAWN_nameDef] perdió a su familia y su hogar tempranamente. Su vida se volvió emocionalmente hueca, pero sus dolorosos recuerdos lo llevaron a sobrevivir. [PAWN_pronoun] tomó varios trabajos, pero nunca alcanzó más que una educación básica.</desc>
	</OrphanOfWar9>
	<MechWarVeteran31>
		<title>Veterano de guerra mech</title>
		<titleShort>Veterano</titleShort>
		<desc>[PAWN_nameDef] luchó contra los enjambres de mecanoides ya que él era bastante viejo para alistarse. [PAWN_pronoun] ha sangrado en media docena de mundos y ha perdido más de lo que le importa recordar. Estas experiencias lo dejaron endurecido, tanto mental como físicamente.</desc>
	</MechWarVeteran31>
	<ImperialStudent49>
		<title>Estudiante imperial</title>
		<titleShort>Estudiantil</titleShort>
		<desc>[PAWN_nameDef] estudió en un mundo imperial donde las armas fueron prohibidas y se estimuló el estudio de autodefensa. La relativa seguridad le permitió concentrarse en su investigación botánica.</desc>
	</ImperialStudent49>
	<PoisonGardener95>
		<title>Jardinero venenoso</title>
		<titleShort>Botánico</titleShort>
		<desc>[PAWN_nameDef] pasó casi todo su tiempo tendiendo a un jardín venenoso y se retiró de la sociedad. En ese tiempo aprendió unos cuantos usos culinarios y medicinales seguros para las plantas mortales.</desc>
	</PoisonGardener95>
	<PowerMadScholar11>
		<title>Erudito loco por la energía</title>
		<titleShort>Becario</titleShort>
		<desc>"Knowledge is power." Estas palabras provocaron algo dentro de [PAWN_nameDef], y vinieron a formar su foco central. Cuando no estaba sepultado dentro de las bibliotecas, estaba abriendo las cosas para ver de primera mano cómo funcionaban, con poca consideración por la frontera entre lo mecánico y lo orgánico.</desc>
	</PowerMadScholar11>
	<ArtificerRampant14>
		<title>Desenfrenado de los fuegos artificiales</title>
		<titleShort>Pirotecnico</titleShort>
		<desc>Impulsado por la emoción del descubrimiento y su propia megalomanía, [PAWN_nameDef] se propuso inventar nuevos dispositivos y mejorar los existentes, rompiendo las leyes y costumbres según fuera necesario. [PAWN_pronoun] formó un equipo para recopilar materiales para su trabajo - y para tratar con forasteros que podrían interferir.</desc>
	</ArtificerRampant14>
	<TechHead3>
		<title>Jefe técnico</title>
		<titleShort>Jefe técnico</titleShort>
		<desc>De pie en el casco de la nave con su padre en un traje de EVA de tamaño infantil, [PAWN_nameDef] amaba el espacio desde una edad temprana. [PAWN_pronoun] fue puesto en un programa académico civil. Mientras fingía ser como su padre, pasó su tiempo cuidando las plantas en su desordenado cuarto. El apodo de [PAWN_possessive] fue dado por su amor a los círculos.</desc>
	</TechHead3>
	<SystemsEngineer17>
		<title>Ingeniero de sistemas </title>
		<titleShort>Ingeniero</titleShort>
		<desc>Al igual que su padre, [PAWN_nameDef] era ingeniero de sistemas. [PAWN_pronoun] fue calificado tanto en sistemas de colonias como de buques. Cuando no trabajaba, hacía figuras mecánicas, leía libros antiguos, u ocasionalmente viajaba a mundos inexplorados. Al ser introvertido, hizo estas cosas en su mayoría solo.</desc>
	</SystemsEngineer17>
	<Orphan63>
		<title>orphan</title>
		<titleShort>orphan</titleShort>
		<desc>Left alone in the world without parents, Kevin did the best he could to adapt.

Having to take care both of himself and younger kids at the orphanage, he learned a lot about humans and how to interact with them.</desc>
	</Orphan63>
	<NeuroScientist34>
		<title>Neurocientífico</title>
		<titleShort>Científico</titleShort>
		<desc>Kevin trabajó durante mucho tiempo para mejorar la comprensión del mundo del cerebro humano. Después de tener éxito en la cartografía de todo el cerebro, Kevin se unió a un equipo de científicos en una búsqueda para mapear los cerebros de especies xeno.</desc>
	</NeuroScientist34>
	<Abductee43>
		<title>Abducido</title>
		<titleShort>Abducido</titleShort>
		<desc>[PAWN_nameDef] fue secuestrado a una edad temprana y obligado a hacer trabajos menores en un barco pirata.</desc>
	</Abductee43>
	<PirateCaptain84>
		<title>Capitán pirata</title>
		<titleShort>Capitán</titleShort>
		<desc>[PAWN_nameDef] forjó su camino a través de las filas de un barco pirata, convirtiéndose finalmente en capitán. Llevaba a su equipo entre mundos, convitiendose en un nombre para recordar.</desc>
	</PirateCaptain84>
	<BlackjackPlayer64>
		<title>Jugador de blackjack</title>
		<titleShort>Jugador</titleShort>
		<desc>La única habilidad útil que [PAWN_nameDef] aprendió de su dura escuela militar fue contar cartas. Él amasó a muchos enemigos engañando en casinos, llegando a ser cada vez más nervioso y violento mientras que la amenaza de la represalia crecia. Cuando finalmente fue capturado, quemaron la mitad de su piel. Nunca volverá a enfrentarse al fuego o a la violencia.</desc>
	</BlackjackPlayer64>
	<HedgeFundManager45>
		<title>Gerente de fondos de cobertura</title>
		<titleShort>Banquero</titleShort>
		<desc>Un alto gestor de fondos de cobertura en un MundoUrbano, la cartera de [PAWN_nameDef] creció rápidamente como encantó a los clientes con una voz dulce e intención tortuosa. Cuando el trato resultó demasiado bueno para ser verdad, se vio obligado a huir del planeta con una recompensa por su cabeza. Mientras viajaba por las estrellas, encontró pasión en las artes, haciendo obras maestras para los clientes de la alta sociedad.</desc>
	</HedgeFundManager45>
	<AcademyStudent38>
		<title>Estudiante de academia </title>
		<titleShort>Estudiantil </titleShort>
		<desc>[PAWN_nameDef] fue a la escuela como lo haría un buen cadete espacial. Era muy alto y era conocido por su buena apariencia. Aunque se preocupaba más por su peinado que por sus calificaciones, de alguna manera pasó los exámenes finales.</desc>
	</AcademyStudent38>
	<ComputerEngineer94>
		<title>Ingeniero informático </title>
		<titleShort>Jefe de tecnología</titleShort>
		<desc>Aburrido de su trabajo de oficina de mono-código y perdiendo los días de gloria de la Academia, [PAWN_nameDef] vio un anuncio sobre la frontera donde "sólo los fuertes sobreviven". Con su esposa Morgan, [PAWN_nameDef] emprendió un viaje hacia lo desconocido.</desc>
	</ComputerEngineer94>
	<AspiringEngineer92>
		<title>Ingeniero aspirante</title>
		<titleShort>Gitano</titleShort>
		<desc>[PAWN_nameDef] tenía una fascinación con los gadgets y gizmos. [PAWN_pronoun] desmontó y reunió casi todo lo que pudo encontrar. [PAWN_pronoun] se acostumbró a reparar juguetes traídos por otros niños, e incluso arregló algunos dispositivos de sus ancianos.</desc>
	</AspiringEngineer92>
	<ExpertHandyman34>
		<title>Experto manitas</title>
		<titleShort>Mantenimiento</titleShort>
		<desc>[PAWN_nameDef] trabajó como ingeniero itinerante. [PAWN_pronoun] arregló cosas que van desde una simple matriz de comunicaciones hasta el intrincado arnés de software en el meta-núcleo de IA de su nave. Nada está más allá de la reparación para él.</desc>
	</ExpertHandyman34>
	<MedicalStudent46>
		<title>Estudiante de medicina</title>
		<titleShort>Estudiantil</titleShort>
		<desc>[PAWN_nameDef] creció en un MundoBrillante con una familia de médicos y decidió mantener la tradición. [PAWN_pronoun] tenía pocos amigos, pero se llevaba muy bien con sus hermanos.</desc>
	</MedicalStudent46>
	<MedicSoldier92>
		<title>Médico Soldado </title>
		<titleShort>Médico</titleShort>
		<desc>[PAWN_nameDef] se inscribió en su ejército planetario como médico de primera línea. Pronto conocía los horrores de la guerra y estaba profundamente marcado por ellos. [PAWN_pronoun] dejó a los militares y su mundo natal y comenzó a investigar la medicina y a ayudar a los que encontró.</desc>
	</MedicSoldier92>
	<HighBaroness81>
		<title>Alta baronesa</title>
		<titleShort>Noble</titleShort>
		<desc>[PAWN_nameDef] nació como realeza de rango bajo en una gran familia imperial. Ella fue colocada a cargo de dirigir su planeta natal desde una edad temprana, y aprendió importantes habilidades políticas y culturales en ese papel.</desc>
	</HighBaroness81>
	<ExiledResearcher68>
		<title>Investigador exiliado</title>
		<titleShort>Exilio</titleShort>
		<desc>El amor de [PAWN_nameDef] por la robótica no fue apreciado en su imperio tecnófobo. El Alto Cardenal del sistema la excomulgó, y nunca se le permitió regresar.</desc>
	</ExiledResearcher68>
	<WorldSlider56>
		<title>Deslizador mundial</title>
		<titleShort>Deslizador</titleShort>
		<desc>[PAWN_nameDef] fue criado por una banda de criminales de todo el mundo. [PAWN_pronoun] aprendió a no dejar evidencia de su presencia en caso de que el grupo tuviera que salir a toda prisa. [PAWN_pronoun] también aprendió sobre la medicina y el combate cuerpo a cuerpo, de sus compañeros criminales.</desc>
	</WorldSlider56>
	<Villain66>
		<title>Villano</title>
		<titleShort>Villano</titleShort>
		<desc>Después de ascender a la cima de su banda criminal, [PAWN_nameDef] le fueron enseñadas las artes de la villanía, desde el manejo de armas de fuego hasta el desarrollo de nuevas tecnologías de armas. Él sobresalía al inclinar a otros a su voluntad.</desc>
	</Villain66>
	<MedicalStudent38>
		<title>medical student</title>
		<titleShort>student</titleShort>
		<desc>Born into a long line of doctors, [PAWN_nameDef] was tutored in all fields of medicine, from herbal ointments to the modern synthetic drugs. [PAWN_pronoun] also picked up a healthy disdain for lower class work.</desc>
	</MedicalStudent38>
	<SpaceNavyDoctor72>
		<title>Médico de la marina espacial</title>
		<titleShort>Médico</titleShort>
		<desc>[PAWN_nameDef] sirvió varios viajes como médico en uno de los pocos buques de guerra que defendían su mundo natal. [PAWN_pronoun] aprendió habilidades de combate al tiempo que luchaba contra los partidos ocasionales de embarque de piratas, y se convirtió en un experto en el tratamiento de horribles heridas de combate.</desc>
	</SpaceNavyDoctor72>
	<AspergersRebel92>
		<title>Rebelde con aspergers</title>
		<titleShort>Rebelde</titleShort>
		<desc>[PAWN_nameDef] creció como un rebelde en un antiguo mundo avanzado devastado por la guerra. [PAWN_possessive] El síndrome de Aspergers significaba que él luchaba con situaciones sociales y era incapaz de cuidarse solo, pero aprendió las habilidades fuertes como la investigación y el disparo a distancia, muy rápidamente.</desc>
	</AspergersRebel92>
	<GovernmentAgent83>
		<title>Agente gubernamental </title>
		<titleShort>Agente</titleShort>
		<desc>[PAWN_nameDef] trabajó para el gobierno contra los grupos rebeldes y sobresalió en esta capacidad. Durante su entrenamiento, se le enseñó el manejor armas de fuego, combate cuerpo a cuerpo y habilidades médicas. Habiendo crecido en una ciudad devastada por la guerra, la suciedad, la sangre y los cadáveres no le molestan y él no tiene ninguna razón para limpiarlos.</desc>
	</GovernmentAgent83>
	<ShootingComa31>
		<title>Coma disparo</title>
		<titleShort>Niño coma</titleShort>
		<desc>Nebulys cayó en coma a una edad temprana y pasó años soñando con disparar. Cuando despertó, fue inútil en la mayoría de las tareas - pero podía apuntar muy bien.</desc>
	</ShootingComa31>
	<SelflessHunter25>
		<title>Cazador desinteresado</title>
		<titleShort>Cazador</titleShort>
		<desc>Nebulys era un cazador de criaturas misteriosas que muchos ni siquiera creían que existían. A veces la gente tenía razón - y a veces estaban equivocados. En el camino, ayudó a las personas necesitadas.</desc>
	</SelflessHunter25>
	<PsychologyStudent50>
		<title>Estudiante de psicología</title>
		<titleShort>Estudiantil</titleShort>
		<desc>[PAWN_nameDef] investigó nuevas religiones y tradiciones y a menudo soñabá con estrellas lejanas. Sus sueños le llevaron a preguntar lo que estaba más allá de las luces del cielo.</desc>
	</PsychologyStudent50>
	<AcolyteOfStars49>
		<title>Acólito de estrellas</title>
		<titleShort>Sacerdote</titleShort>
		<desc>Siempre soñador, [PAWN_nameDef] viajó por todo el universo para encontrar lo que sentía que le llamaba. [PAWN_pronoun] se hizo más pobre y más pobre, pero utilizó todos los medios posibles para continuar.</desc>
	</AcolyteOfStars49>
	<SpaceSmuggler32>
		<title>Contrabandista del espacio</title>
		<titleShort>Contrabandista</titleShort>
		<desc>Los padres de Tater lo usaron para ayudar a contrabandear entre un grupo de Rimworlds Ayudado por su tamaño pequeño, Tater llegó a ser muy hábil en llevar a cabo las misiones de sus padres, aprendiendo sobre el armamento, las negociaciones, y sobre todo el contrabando.</desc>
	</SpaceSmuggler32>
	<SpaceRaider65>
		<title>Asaltante espacial</title>
		<titleShort>Asaltante</titleShort>
		<desc>Tater era el líder de un equipo de piratas espaciales. Saltando entre los Rimworlds, se convirtió en el temido enemigo de muchos asentamientos.</desc>
	</SpaceRaider65>
	<Abductee38>
		<title>abductee</title>
		<titleShort>abductee</titleShort>
		<desc>[PAWN_nameDef] was abducted by xenohumans when [PAWN_pronoun] was still a baby. They experimented on [PAWN_objective] to understand his genetic structure.

As [PAWN_pronoun] grew up, [PAWN_nameDef] grew a little bit too big and strong for his captors and eventually escaped.</desc>
	</Abductee38>
	<Spy58>
		<title>Espía</title>
		<titleShort>Espía</titleShort>
		<desc>[PAWN_nameDef] fue entrenado por su gobierno en infiltración y espionaje. [PAWN_pronoun] aprendió a mantener cabeza fría y a hablar de su salida de situaciones difíciles. Cuando hablar no funcionaba, era capaz de una acción directa más violenta.</desc>
	</Spy58>
	<BlessedChild20>
		<title>Niño bendecido</title>
		<titleShort>Bendito</titleShort>
		<desc>[PAWN_nameDef] nació bajo circunstancias auspiciosas a un grupo espiritual del mundo medio y se mantuvo en reverencia durante toda su infancia. [PAWN_pronoun] aprendió a cuidar de los pobres y dar socorro a los fieles desde una edad temprana.</desc>
	</BlessedChild20>
	<WanderingHealer6>
		<title>Curandero errante</title>
		<titleShort>Curandero</titleShort>
		<desc>[PAWN_nameDef] estudió para ser médico, pero estaba insatisfecho con su práctica en un medioambiente pacífico. En lugar de eso, él escogió sacar raíces y viajar a los mundos del borde para cuidar a las personas que lo necesitaban más.</desc>
	</WanderingHealer6>
	<YouthSoldier97>
		<title>Soldado joven</title>
		<titleShort>Soldado</titleShort>
		<desc>[PAWN_nameDef] nació en una larga línea de soldados. Él siguió ese patrimonio, uniéndose a un programa de entrenamiento militar. Se destacó en todos los programas de entrenamiento físico en su curso de Marina, e incluso pasó la mayoría de los exámenes intelectuales. Aunque nunca fue particularmente brillante ni ágil, [PAWN_nameDef] aprendió el valor del trabajo duro y el sufrimiento.</desc>
	</YouthSoldier97>
	<VeteranSoldier76>
		<title>SoldadoD veterano</title>
		<titleShort>Soldado</titleShort>
		<desc>[PAWN_nameDef] luchó muchas veces contra piratas, rebeldes y xenos. Él soportó la gloria y los horrores de la guerra. Desgastado por los ejercicios, las guerras, y las cicatrices de la batalla, [PAWN_nameDef] "se retiró" a la vida fácil del soldado de colonia. Pasó sus días puliendo sus medallas de guerra, sabiendo que había hecho a su línea de sangre, orgullosa.</desc>
	</VeteranSoldier76>
	<GlitterworldKid57>
		<title>Hijo de MundoBrillante</title>
		<titleShort>Chico MundoBrillante</titleShort>
		<desc>El hijo de un "compañero perfecto" genéticamente modificado en un MundoBrillante, Chaz era mucho más tímido, retraído y nervioso que sus padres. [PAWN_pronoun] se mantuvo principalmente ocupandose de sí mismo, estudiando ciencias y medicina, y tomando la jardinería como un hobby. En su adolescencias, se escapó de su hogar, buscando una vida más tranquila.</desc>
	</GlitterworldKid57>
	<CosmeticReject25>
		<title>Rechazo cosmético</title>
		<titleShort>Rechazado</titleShort>
		<desc>Viviendo en las calles, Chaz se sometió a un laboratorio de cosméticos poco ético a cambio de comida y refugio. Después de alguna modificación cosmética dolorosa, Chaz apenas se parece a su yo anterior. Habiendo sido obligado a trabajar para el laboratorio hasta que fue rescatado, Chaz está ahora demasiado asustado para atacar a alguien.</desc>
	</CosmeticReject25>
	<FeralChild1>
		<title>feral child</title>
		<titleShort>survivor</titleShort>
		<desc>[PAWN_nameDef] and his family lived a hard but prosperous lives along with their fellow colonists on a distant rimworld.

One day a group of mechanoids attacked, killing everyone aside from Robert. He then lived alone in the desert until a group of raiders found him.</desc>
	</FeralChild1>
	<RaiderKing46>
		<title>Rey asaltante</title>
		<titleShort>Asaltante</titleShort>
		<desc>Comenzando como nada más un esclavo, [PAWN_nameDef] se elevó rápidamente entre las filas de los invasores hasta que todos conocieron su nombre y su despiadada forma de ser.</desc>
	</RaiderKing46>
	<Scout80>
		<title>scout</title>
		<titleShort>scout</titleShort>
		<desc>Nate loved being outdoors. His parents enrolled him in a program that taught military scouting skills. He thrived when he was left alone in the wilderness.

Due to this upbringing, however, [PAWN_nameDef] did not learn the basic technological skills that are taken for granted by many others.</desc>
	</Scout80>
	<FrontierMarshal24>
		<title>frontier marshal</title>
		<titleShort>marshal</titleShort>
		<desc>Nate was the marshal of his colony. He tried to honorably uphold the law, but the corrupt local mayor killed his family and left him for dead.

After regaining his health, Nate arrested the mayor. [PAWN_pronoun] left his homeworld and started a new life working to make a difference in the universe.</desc>
	</FrontierMarshal24>
	<TraineeAlchemist86>
		<title>Aprendiz Alquimista</title>
		<titleShort>Alquimista</titleShort>
		<desc>[PAWN_nameDef] creció en un MundoMedieval. Aprendió los fundamentos de la alquimia y la medicina en una de las pocas escuelas monásticas de su planeta.</desc>
	</TraineeAlchemist86>
	<ReligiousHierarch35>
		<title>Jerarca religioso</title>
		<titleShort>Jerarca</titleShort>
		<desc>Ordenado como sacerdote en su comunidad local, [PAWN_nameDef] usó la intriga y la diplomacia para subir al escalón más alto del clero. Tenía numerosos títulos y tierras. Un día, un comerciante aterrizó su nave espacial cerca de la casa de [PAWN_nameDef]. [PAWN_pronoun] decidió acompañar al comerciante en la búsqueda de nuevos mundos y desafíos.</desc>
	</ReligiousHierarch35>
	<MilitaryCadet54>
		<title>military cadet</title>
		<titleShort>cadet</titleShort>
		<desc>Orphaned as a child, [PAWN_nameDef] was sent to a secret military school on a harsh deadworld.

Taking quickly to firearms and survival training, [PAWN_pronoun] graduated with honor, transitioning into a leadership position in covert operations.</desc>
	</MilitaryCadet54>
	<AnarchistRebel35>
		<title>anarchist rebel</title>
		<titleShort>anarchist</titleShort>
		<desc>After being abandoned on a special operation, [PAWN_nameDef] swore vengeance upon the state. [PAWN_pronoun] formed an anarchist group dedicated to bringing down core world governments.

After too many close calls, and too few successes, [PAWN_nameDef] fled to the outer rim.</desc>
	</AnarchistRebel35>
	<Pickpocket19>
		<title>pickpocket</title>
		<titleShort>thief</titleShort>
		<desc>[PAWN_nameDef] witnessed [PAWN_possessive] parents' murder at a young age. With no guidance, [PAWN_pronoun] had to fend for [PAWN_objective]self any way possible. Joining a small group of misfits [PAWN_pronoun] did whatever was necessary to survive.</desc>
	</Pickpocket19>
	<CriminalSurgeon51>
		<title>Cirujano criminal</title>
		<titleShort>Cirujano</titleShort>
		<desc>Al estar cerca de muchos compañeros criminales heridos, [PAWN_nameDef] se encargó de trabajar en ellos. Aunque muchas personas murieron, mejoró en el uso de cuchillos.</desc>
	</CriminalSurgeon51>
	<SpaceCadet74>
		<title>Cadete del espacio</title>
		<titleShort>cadete</titleShort>
		<desc>Crecer en una granja rural deja poca oportunidad para la emoción y la aventura, por lo que cuando la flota real comenzó un programa de reclutamiento en su planeta natal, Jake tiró su azada y dejo al ganado para tomar las armas por la corona. Sirvió en el super-destructor interplanetario HMS Thunder-Child.</desc>
	</SpaceCadet74>
	<SanitationCaptain74>
		<title>Capitán de sanidad</title>
		<titleShort>Portero </titleShort>
		<desc>Después de graduarse de la escuela de entrenamiento de oficiales, Jake fue asignado a la cubierta de batalla principal en el Thunder-Child. Él sirvió allí por un año antes de que por sus "galantes" acciones lo reasignaran al cuerpo de mantenimiento. Fue con el cuerpo de mantenimiento que fue apodado 'Mesa' por sus piernas.</desc>
	</SanitationCaptain74>
	<Naturalist22>
		<title>Naturalista</title>
		<titleShort>Naturalista</titleShort>
		<desc>Mitch creció en un planeta remanso con educación mínima. Tuvo que cazar y cultivar alimentos para sobrevivir. La casa de la familia [PAWN_possessive] fue frecuentemente saqueada por los carroñeros. Esto hizo a Mitch muy sospechoso y lento para confiar en alguien que no conoce.</desc>
	</Naturalist22>
	<OverwatchSniper35>
		<title>Francotirador de sobrevuelo</title>
		<titleShort>Francotirador</titleShort>
		<desc>[PAWN_nameDef] no sabía por qué se unió al ejército, pero se quedó para proteger a sus compañeros soldados. La vida de ejército lo destruyó y lo construyó de nuevo. Le enseñaron a disparar, combate cuerpo a cuerpo y a cómo coser una herida de bala rapidamente.</desc>
	</OverwatchSniper35>
	<Drudge29>
		<title>Esclavo</title>
		<titleShort>Esclavo</titleShort>
		<desc>[PAWN_nameDef] nunca estuvo seguro de lo que quería hacer con su vida. [PAWN_pronoun] pasó la mayor parte de su tiempo haciendo trabajos de bajo salario y preguntándose cómo sería su futuro. [PAWN_pronoun] se entretuvo con sims espaciales y juegos de supervivencia, soñando con un día en algún lugar más interesante.</desc>
	</Drudge29>
	<Sightseer43>
		<title>sightseer</title>
		<titleShort>sightseer</titleShort>
		<desc>[PAWN_nameDef] traveled the stars. [PAWN_pronoun] could barely scrape together travel costs doing odd-jobs on stations, but it was all worth it.

[PAWN_pronoun] loved camping on exotic worlds and learning the patterns of strange wildlife. [PAWN_pronoun] never could focus on intellectual endeavors, as [PAWN_possessive] sightseeing distracted [PAWN_objective] far too much.</desc>
	</Sightseer43>
	<BunkerKid18>
		<title>bunker kid</title>
		<titleShort>bunker kid</titleShort>
		<desc>Ricardo grew up in an underground shelter, waiting for radioactive fallout to subside. His rich family had gained access to a luxury bunker city, while billions died on the surface.

Determined to one day seek revenge against the hated enemy, Ricardo spent most of his time practicing shooting in his private training facility.</desc>
	</BunkerKid18>
	<GameTester24>
		<title>game tester</title>
		<titleShort>tester</titleShort>
		<desc>Making a new life on a barely-livable planet after nuclear war, [PAWN_nameDef] was able to fulfill his desires with money borrowed from his father.

He loved playing a particular colony simulator. His favorite thing to do in the game was to build elaborate hospitals. Spending most of his time playing, he forgot horrors of war and his need for revenge.</desc>
	</GameTester24>
	<ChildOfDrifters28>
		<title>Hijo de vagabundos</title>
		<titleShort>Vagabundo</titleShort>
		<desc>Desde que era muy pequeño, [PAWN_nameDef] nunca había conocido un hogar más allá de la nave de su padre. Eran una familia de nómadas cuyos meandros proporcionaban un constante cambio de escenario. La vida de [PAWN_possessive] era a menudo peligrosa pero nunca aburrida, y heredó el deseo de sus padres de vagabundear a una joven edad.</desc>
	</ChildOfDrifters28>
	<WanderingCrafter23>
		<title>Artesano errante</title>
		<titleShort>Artesano</titleShort>
		<desc>[PAWN_nameDef] siguió los caminos nómadas de sus padres, apoyándose en sus habilidades de artesanía. Pero vagar es una vida dura, y a menudo pensaba en encontrar un lugar para establecerse y poner sus habilidades a buen uso.</desc>
	</WanderingCrafter23>
	<TribalThunderer45>
		<title>Trueno tribal</title>
		<titleShort>Tronador</titleShort>
		<desc>Hace años, la tribu de [PAWN_nameDef] tropezó con una bóveda de armas abandonada. Creyendo que las armas eran regalos sagrados, el chamán seleccionó a un niño nacido bajo circunstancias supersticiosas y les asignó el honor de llevar una para defender el pueblo. [PAWN_nameDef] era es niño.</desc>
	</TribalThunderer45>
	<MutinousCaptain98>
		<title>Capitán Mutinous</title>
		<titleShort>Capitán</titleShort>
		<desc>[PAWN_nameDef] fue llevado a las estrellas por los esclavistas después de que su tribu fue diezmada en una incursión. A lo largo de los años aprendió el lenguaje de sus captores, eventualmente trabajando para ellos como intérprete y diplomático. El capitán sólo se enteró de la verdadera astucia de [PAWN_nameDef] cuando la venganza fue tomada por medio de un motín.</desc>
	</MutinousCaptain98>
	<Gymnast84>
		<title>gymnast</title>
		<titleShort>gymnast</titleShort>
		<desc>[PAWN_nameDef] was a professional gymnast at an early age. Thanks to her skills, she was able to leave her homeworld and enroll in a glitterworld university.

Because of the lack of career opportunities in gymnastics, she left the university unemployed and carrying an enormous debt.</desc>
	</Gymnast84>
	<IntimateAssassin99>
		<title>intimate assassin</title>
		<titleShort>assassin</titleShort>
		<desc>[PAWN_nameDef] was a professional assassin. She was sadistic, calculating, and appeared utterly harmless.

She preferred using intimate means to dispatch her targets. This fulfilled both her contracts and her own personal desire for control.</desc>
	</IntimateAssassin99>
	<CorpBredStudent10>
		<title>Estudiante criado por una Corporación</title>
		<titleShort>Estudiantil</titleShort>
		<desc>[PAWN_nameDef] fue criado para convertirse en un ejecutivo para la corporación de exploración espacial que poseía su planeta natal. La familia [PAWN_possessive] había estado trabajando para esa corporación por cuatro generaciones. A los cinco años, se matriculó en la academia corporativa donde aprendió lealtad y a ser despiadado. [PAWN_nameDef] sobresalió en encontrar soluciones diplomáticas donde otros necesitaba violencia.</desc>
	</CorpBredStudent10>
	<CorpResearcher93>
		<title>Investigador de Corporación</title>
		<titleShort>Investigador</titleShort>
		<desc>[PAWN_nameDef] fue un destacado investigador de una masiva corporación de exploración espacial.</desc>
	</CorpResearcher93>
	<EarthColonist48>
		<title>Colonizador de tierra</title>
		<titleShort>Colonizador</titleShort>
		<desc>[PAWN_nameDef] nació en la Tierra. Cuando era niño, [PAWN_pronoun] fue lanzado al espacio como parte de un programa de colonización interestelar.</desc>
	</EarthColonist48>
	<SoleSurvivor90>
		<title>sole survivor</title>
		<titleShort>survivor</titleShort>
		<desc>[PAWN_nameDef] lived in a remote colony. When mechanoid centipedes attacked his home and killed his people, he was the last survivor.</desc>
	</SoleSurvivor90>
	<MilitaryTrainee20>
		<title>Pasante militar</title>
		<titleShort>Niño soldado</titleShort>
		<desc>[PAWN_nameDef] fue criado en una base militar en el sistema Xennoa. [PAWN_pronoun] fue expuesto a diferentes actividades extenuantes y creció siendo fuerte a una edad temprana. [PAWN_pronoun] también aprendió de negociación, tácticas médicas y militares.</desc>
	</MilitaryTrainee20>
	<AWOLSoldier74>
		<title>Soldado de AWOL</title>
		<titleShort>Soldado</titleShort>
		<desc>[PAWN_nameDef] era un soldado de infantería. Cuando [PAWN_pronoun] fue informado de su asignación a la Guerra Xennoa-Zartza, [PAWN_pronoun] decidió que no quería ser un soldado. Fue capaz de escapar en un avión espacial militar.</desc>
	</AWOLSoldier74>
	<Bookworm3>
		<title>Ratón de biblioteca</title>
		<titleShort>Ratón de biblioteca</titleShort>
		<desc>[PAWN_nameDef] pasó su juventud en la biblioteca, leyendo todos los libros que pudo acerca de las maravillas técnicas de los viajes espaciales, el ingenio de los pioneros del espacio y los horribles pero fascinantes cuentos de las razas mecanoides. Él prometió que un día vería estas cosas por sí mismo.</desc>
	</Bookworm3>
	<Explorer28>
		<title>Explorador</title>
		<titleShort>Explorador</titleShort>
		<desc>[PAWN_nameDef] viajó de un planeta a otro, reuniendo muestras, historias e investigaciones. Esperaba un día compilar un registro de cada animal, planta, mineral, máquina y dispositivo en el espacio conocido: La Guía Completa del Viajero a los RimWorlds.</desc>
	</Explorer28>
	<ColonyKid59>
		<title>Niño colonia</title>
		<titleShort>Niño colonia</titleShort>
		<desc>[PAWN_nameDef] nació siendo hijo de dos médicos en una pequeña colonia. Debido a sus padres, siempre estaba interesado en la ciencia y la medicina. [PAWN_nameDef] nunca se dio realmente bien con otros niños, y como resultado se volvió retraído e insociable.</desc>
	</ColonyKid59>
	<StarshipDoctor82>
		<title>Doctor de nave espacial</title>
		<titleShort>Médico</titleShort>
		<desc>[PAWN_nameDef] era un doctor en una nave estelar. Era un cirujano brillante y se dedicaba a la investigación por su cuenta. Sin embargo, él era bastante solitario y nunca tuvo un buen comportamiento con los pacientes.</desc>
	</StarshipDoctor82>
	<CaravanChild29>
		<title>Niño caravana</title>
		<titleShort>Niño</titleShort>
		<desc>[PAWN_nameDef] nació en un buque mercante de MundoUrbano, con una madre emprendedora y un padre ausente. Nacido varón, no le gustaba las cosas de los chicos, y se metia en las cosas de su madre todo el tiempo. Eventualmente, viajó con su madre a un MundoBrillante y gastó sus ahorros en un cuerpo con el que estaba feliz.</desc>
	</CaravanChild29>
	<BountyHunter41>
		<title>bounty hunter</title>
		<titleShort>hunter</titleShort>
		<desc>[PAWN_nameDef] was a bounty hunter on a massive glitterworld. [PAWN_pronoun] worked sensitive assignments for extremely wealthy clients, and was known for quiet execution and total discretion.</desc>
	</BountyHunter41>
	<ReEducatedYouth59>
		<title>Juventud reeducada</title>
		<titleShort>Reeducado</titleShort>
		<desc>[PAWN_nameDef] vivía en un centro donde el gobierno se preocupaba por la juventud. [PAWN_pronoun] fue uno de los muchos niños que fueron tomados de sus padres y forzados en los nuevos programas de educación.</desc>
	</ReEducatedYouth59>
	<FallenOfficial66>
		<title>Funcionario caído</title>
		<titleShort>Oficial</titleShort>
		<desc>[PAWN_nameDef] era un funcionario de un gobierno autocrático. Cuando sus superiores le exigieron que participara en atrocidades, [PAWN_nameDef] renunció y escapó de su mundo natal con nada más que la ropa en su espalda.</desc>
	</FallenOfficial66>
	<FarmMechanic1>
		<title>Mecánico de la granja</title>
		<titleShort>Mecánico</titleShort>
		<desc>Creciendo en un planeta agrícola, [PAWN_nameDef] pasó su tiempo aprendiendo sobre la maquinaria automatizada que cultivaba y cosechaba la multitud de cultivos.</desc>
	</FarmMechanic1>
	<OrbitalReservist8>
		<title>Reservista orbital</title>
		<titleShort>Reservista</titleShort>
		<desc>Cuando el gobierno declaró que fortalecería sus defensas militares, [PAWN_nameDef] fue obligado y entrenado. [PAWN_pronoun] estaba estacionado en una base orbital, manejando los sistemas de defensa y, en situaciones extremas, descendiendo en una capsula de escape, a la superficie.</desc>
	</OrbitalReservist8>
	<AccursedChild49>
		<title>Niño maldito</title>
		<titleShort>Maldecido</titleShort>
		<desc>[PAWN_nameDef] nació en el pico de un eclipse lunar. Los ancianos lo declararon un niño de la oscuridad lo trajo bajo su cuidado. Toda la infancia de [PAWN_possessive] se dedicó a estudiar la sabiduría y los rituales de su gente - hasta el día de la llamada.</desc>
	</AccursedChild49>
	<ShamanOfShadows11>
		<title>Chaman de las sombras</title>
		<titleShort>Chamán</titleShort>
		<desc>Cuando los monstruos de fuego vinieron del cielo, [PAWN_nameDef] fue llamado por su tribu para guiarlos a la batalla. [PAWN_nameDef] hizo uso de medicinas y rituales para inspirar y guiar a los guerreros de muchas tribus contra los invasores. Los piratas se vieron obligados a retirarse sin capturar a un solo esclavo.</desc>
	</ShamanOfShadows11>
	<AmateurAstronomer0>
		<title>Astrónomo aficionado</title>
		<titleShort>Astrónomo</titleShort>
		<desc>[PAWN_nameDef] estaba fascinado con la astronomía. [PAWN_pronoun] pasaba horas contemplando planetas y nebulosas a través de su telescopio. Se atribuye a [PAWN_pronoun] el descubrimiento de un pequeño cometa que, años más tarde, golpearía una luna cercana e interrumpiría las operaciones mineras allí.</desc>
	</AmateurAstronomer0>
	<StationSecurity41>
		<title>Seguridad de la estación</title>
		<titleShort>Seguridad</titleShort>
		<desc>[PAWN_nameDef] fue comisionado como un agente especial en una red de estaciones espaciales. Allí evitó la trata ilegal de personas. Una vez, el fuego estalló en la estación, y salvó a muchos de las llamas. Desde entonces, ha evitado los incendios.</desc>
	</StationSecurity41>
	<FarmHand64>
		<title>Peon de granja</title>
		<titleShort>Peon de granja</titleShort>
		<desc>[PAWN_nameDef] nació en una granja en un pequeño mundo de colonias. Todo fue cuidado por los pocos miembros de la granja, incluyendo a [PAWN_nameDef]. Esto le ayudó a construir la independencia, el espíritu y un carácter bien redondeado.</desc>
	</FarmHand64>
	<SpaceTrafficker46>
		<title>Traficante espacial</title>
		<titleShort>Traficante</titleShort>
		<desc>[PAWN_nameDef] descubrió que era el heredero del comercio de armas de su tío lejano. Para proteger el futuro de la empresa se pasó por una amplia formación militar, en caso de cualquier "circunstancia imprevista".</desc>
	</SpaceTrafficker46>
	<EnergeticPopIdol34>
		<title>Ídolo pop energético</title>
		<titleShort>Ídolo pop</titleShort>
		<desc>Priscilla creció en un MundoBrillante, entrenando en artes de estoque y cantando. Ella pasó varios años como un ídolo pop adolescente enérgica. Sin embargo, decidió que la música y las industrias de modelaje no le estaban prestando suficiente atención, por lo que se fue.</desc>
	</EnergeticPopIdol34>
	<PopIdolPirate87>
		<title>Pirata del ídolo del pop</title>
		<titleShort>Pirata</titleShort>
		<desc>[PAWN_nameDef] y sus fans se establecieron como un equipo de piratas espaciales. Ella invadió las corporaciones por dinero y realizó actuaciones para difundir su nombre. [PAWN_nameDef] se asustó del fuego cuando un rival quemó su escenario. Confió en sus fans para hacer el trabajo que ella encontró desagradable.</desc>
	</PopIdolPirate87>
	<IcePlanetChild30>
		<title>Niño del planeta de Hielo</title>
		<titleShort>Niño hielo</titleShort>
		<desc>Creciendo en los desechos congelados de una luna oceánica, [PAWN_nameDef] sólo tenía animales y algunos marineros duramente mordidos, como compañeros. La falta de interacción social le hizo desarrollar interés en la ingeniería - pero nunca desarrolló gran afición por los seres humanos.</desc>
	</IcePlanetChild30>
	<Roboticist69>
		<title>Expecto en robótica</title>
		<titleShort>Expecto en robótica</titleShort>
		<desc>Los marineros murian a menudo en las aguas peligrosas del océano del planeta de [PAWN_nameDef]. [PAWN_pronoun] creó robots para reemplazarlos. Con el tiempo, juntó una pequeña cuadrilla de robots para cumplir sus órdenes. [PAWN_pronoun] se hizo competente en mecánica e ingeniería, pero perdió el gusto por el trabajo manual.</desc>
	</Roboticist69>
	<ToxicChild43>
		<title>Niño tóxico</title>
		<titleShort>Tóxico</titleShort>
		<desc>Creciendo en un planeta industrial, [PAWN_nameDef] comenzó a trabajar en una planta química a la edad de seis años. Años de exposición a toxinas industriales le dejaron física y mentalmente dañado. [PAWN_pronoun] eventualmente hizo explotar la instalación y escapó del planeta en una nave de carga robada.</desc>
	</ToxicChild43>
	<StalwartFarmer92>
		<title>stalwart farmer</title>
		<titleShort>farmer</titleShort>
		<desc>With the farm under constant threat from brigands, [PAWN_nameDef] learned to defend himself with his father's rifle. [PAWN_pronoun] also mastered how to construct walls to keep livestock in and predators out.

He once tried to paint a picture of his home, but discovered that he could only draw scribbles and ducks.</desc>
	</StalwartFarmer92>
	<BoyScout85>
		<title>Niño explorador</title>
		<titleShort>Explorador</titleShort>
		<desc>[PAWN_nameDef] estaba en una tropa de niños exploradores en un MundoMedio. Aprendió muchas habilidades de supervivencia incluyendo cómo prosperar en el exterior y cómo atender a las heridas básicas.</desc>
	</BoyScout85>
	<UrbworldPimp62>
		<title>Proxeneta de MundoUrbano</title>
		<titleShort>Proxeneta</titleShort>
		<desc>Al principio, [PAWN_nameDef] hizo una pequeña ganancia por la venta de drogas. Luego, se cambió a la venta de mujeres e hizo una fortuna. [PAWN_pronoun] desarrolló grandes habilidades con sus puños. También aprendió a arreglar las heridas infligidas a las chicas.</desc>
	</UrbworldPimp62>
	<ScienceProdigy74>
		<title>Prodigio de la ciencia</title>
		<titleShort>prodigio</titleShort>
		<desc>[PAWN_nameDef] fue la primera de su clase en química, física, exobiología, astronomía y ópera. Un lamentable accidente de laboratorio la dejó con un miedo mortal al fuego.</desc>
	</ScienceProdigy74>
	<ParticlePhysicist78>
		<title>Físico de partículas</title>
		<titleShort>Físico</titleShort>
		<desc>[PAWN_nameDef] realizó una investigación de vanguardia en física. Quería ayudar a construir un futuro mejor y más pacífico.</desc>
	</ParticlePhysicist78>
	<SpeederRacer58>
		<title>Corredor de 'Speeder'</title>
		<titleShort>Corredor</titleShort>
		<desc>Rusty era el hijo de un agricultor de helechos en los altísimos bosques de Khalderia. Él encontró su primer amor en las carreras speeder, silbando dentro y fuera de los masivos toldos y apreciando vistas magníficas de su mundo natal. El infame submundo de las carreras también le obligó a aprender a defenderse con una palabra rápida o un disparo más rápido aún.</desc>
	</SpeederRacer58>
	<DefenseLawyer45>
		<title>Abogado defensor</title>
		<titleShort>Abogado</titleShort>
		<desc>[PAWN_nameDef] encontró que podría ganar más dinero con una palabra rápida que con un blaster. Buscando un trabajo donde su lengua de plata podría ser útil, se volvió a la ley. [PAWN_pronoun] defendió a menudo a los corredores ilegales de 'speeder' con los cuales él creció.</desc>
	</DefenseLawyer45>
	<MercenaryRecruit18>
		<title>mercenary recruit</title>
		<titleShort>recruit</titleShort>
		<desc>Born to a long line of off-world mercenaries, [PAWN_nameDef] grew up in a busy trading hub. At a young age, [PAWN_pronoun] was recruited into one of the mercenary crews.</desc>
	</MercenaryRecruit18>
	<Ranger6>
		<title>Guardabosques</title>
		<titleShort>Guardabosques</titleShort>
		<desc>[PAWN_nameDef] vivía solo, en la profundidad de un bosque. [PAWN_pronoun] protegió a la fauna silvestre contra los cazadores furtivos y aprendió a satisfacer sus propias necesidades materiales sin ayuda externa.</desc>
	</Ranger6>
	<MarineCadet35>
		<title>marine cadet</title>
		<titleShort>cadet</titleShort>
		<desc>[PAWN_nameDef] was in a planetary marine cadet program.

[PAWN_pronoun] was kicked out for shooting an officer. It was never established whether this was an accident.</desc>
	</MarineCadet35>
	<ClanChief14>
		<title>clan chief</title>
		<titleShort>chief</titleShort>
		<desc>[PAWN_nameDef] managed a small criminal clan on an outlying trade hub world.</desc>
	</ClanChief14>
	<YoungPsychologist48>
		<title>Joven psicólogo</title>
		<titleShort>Psicoanalista</titleShort>
		<desc>[PAWN_nameDef] nació y se crió en un MundoMedio pobre, en el asiento delantero del pasajero de la cabina de su madre. Observando a los peatones y escuchando a los pasajeros dle taxi todo el día, pronto se volvió muy bueno para entender el verdadero propósito de alguien.</desc>
	</YoungPsychologist48>
	<FactionLeader4>
		<title>Líder de facciones</title>
		<titleShort>Líder</titleShort>
		<desc>A principios de su edad adulta, [PAWN_nameDef] se encontró rodeado por una pandilla de la baja vida. Por diversión, los reunió y los condujo a una muerte segura. [PAWN_pronoun] sabía entonces que tenía el talento para realizar sus ambiciones de liderazgo.</desc>
	</FactionLeader4>
	<Tinkerer0>
		<title>tinkerer</title>
		<titleShort>tinkerer</titleShort>
		<desc>[PAWN_nameDef] spent [PAWN_possessive] spare time creating things from his imagination out of scrap metal and discarded machinery.

[PAWN_pronoun] created simple robots and small tools, for both for fun and for utility.</desc>
	</Tinkerer0>
	<ProstheticSurgeon0>
		<title>prosthetic surgeon</title>
		<titleShort>surgeon</titleShort>
		<desc>[PAWN_nameDef] used [PAWN_possessive] talent for prosthetics to 'advance' others by replacing limbs and organs with metal and electronics.</desc>
	</ProstheticSurgeon0>
	<LabGrownChild37>
		<title>Niño cultivado en el laboratorio</title>
		<titleShort>Cultivado en el laboratorio</titleShort>
		<desc>[PAWN_nameDef] nació en un laboratorio como parte de un intento altruista pero fallido de crear una nueva clase de humano. La infancia de [PAWN_possessive] estuvo llena de libros y tutoría individual. Era torpe, tímido e ingenuo para con la verdadera naturaleza de la humanidad.</desc>
	</LabGrownChild37>
	<CorpResearcher21>
		<title>corp researcher</title>
		<titleShort>researcher</titleShort>
		<desc>[PAWN_nameDef] was sold to a corporation and put to work as a corporate slave doing scientific research.

Unable to adapt to the social politics of his workplace, he buried himself in his work and failed to progress up the corporate ladder. Every day, he yearned to be left alone.</desc>
	</CorpResearcher21>
	<Orphan11>
		<title>orphan</title>
		<titleShort>orphan</titleShort>
		<desc>Born in a brothel on a harsh world, [PAWN_nameDef] never really had a childhood. [PAWN_pronoun] did odd jobs to survive, and became distant from others.</desc>
	</Orphan11>
	<SpaceMarine97>
		<title>space marine</title>
		<titleShort>marine</titleShort>
		<desc>[PAWN_nameDef] was a member of an elite imperial space warrior unit. Subjected to intense training, [PAWN_pronoun] developed remarkable combat skills.

[PAWN_possessive] unit's quasi-religious ceremonies and beliefs helped [PAWN_objective] stay more-or-less sane through the horrors of the war.</desc>
	</SpaceMarine97>
	<TechScholar50>
		<title>Erudito tecnico</title>
		<titleShort>Becario</titleShort>
		<desc>[PAWN_nameDef] fue un joven estudioso del mundo de la ciencia y la tecnología. [PAWN_pronoun] se esforzaba cada día por expandir sus habilidades intelectuales.</desc>
	</TechScholar50>
	<TechnologyDoctor83>
		<title>Médico de la tecnología</title>
		<titleShort>Doctor técnica</titleShort>
		<desc>[PAWN_nameDef] realizó investigaciones sobre combustibles propulsivos y generación de energía. [PAWN_pronoun] amó la investigación de la tecnología, y haciéndolo, esperó mejorar vida humana.</desc>
	</TechnologyDoctor83>
	<PitGladiator5>
		<title>Gladiador en boxes</title>
		<titleShort>Gladiador</titleShort>
		<desc>[PAWN_nameDef] fue esclavizado cuando era un niño y obligado a luchar contra criaturas y otras personas en una arena de lucha clandestina. [PAWN_pronoun] mostró una afinidad por el deporte, y finalmente compró su propia libertad. Sin embargo, su tiempo en los pozos nunca le trajo mucha estimulación intelectual.</desc>
	</PitGladiator5>
	<PirateTrooper46>
		<title>Soldado pirata</title>
		<titleShort>Soldado</titleShort>
		<desc>[PAWN_nameDef] se unió a una organización criminal interestelar de renombre, y fue a menudo parte del embarque de asalto durante las redadas de naves estelares. Aunque su experiencia de combate lo convirtió en un buen luchador, la crueldad del trabajo le dejó desilusionado y poco entusiasmado por la interacción social.</desc>
	</PirateTrooper46>
	<FactoryWorker64>
		<title>factory worker</title>
		<titleShort>worker</titleShort>
		<desc>Felix grew up in a large factory city on an industrial world.

Since poverty was rampant and food scarce, he worked for whatever wages he could get. This wasn't an easy life, but Felix never shied away from a hard day's work.</desc>
	</FactoryWorker64>
	<CombatMedic42>
		<title>Medico de combate</title>
		<titleShort>Médico</titleShort>
		<desc>Después de que su país de origen entró en una guerra a gran escala, Felix fue reclutado en el ejército como médico de combate. Sus pocos años en las trincheras tratando de mantener a sus compañeros vivos le dio un sentido agudo de primeros auxilios. Perder a muchos amigos le ha hecho estoico y reservado.</desc>
	</CombatMedic42>
	<RichBoy89>
		<title>Chico rico</title>
		<titleShort>Chico rico</titleShort>
		<desc>[PAWN_nameDef] creció en un MundoMedio con padres cariñosos, una linda mascota y mucho dinero, pero sin amigos. [PAWN_pronoun] siempre le fue dicho por su padre que 'esos campesinos sólo quieren su dinero'. Por lo tanto, él pasó la mayor parte de su tiempo solo, o luchando contra otros niños.</desc>
	</RichBoy89>
	<HiredGun38>
		<title>Asesino a sueldo</title>
		<titleShort>Asesino a sueldo</titleShort>
		<desc>[PAWN_nameDef] siempre quiso demostrar que podría ganarse la vida sin la ayuda de sus padres. [PAWN_pronoun] hizo trabajos sombríos que a menudo implicaban apuntar armas a personas inocentes. Finalmente consiguió suficiente dinero para subir a un carguero barato. Descubrió por qué era tan barato, cuando se estrelló.</desc>
	</HiredGun38>
	<Athlete39>
		<title>Atleta</title>
		<titleShort>Atleta</titleShort>
		<desc>[PAWN_nameDef] fue atleta profesional a temprana edad. Gracias a sus habilidades, fue capaz de dejar su mundo natal y de inscribirse en una universidad de ciencia y tecnología de MundoBrillante. Debido a su horario exigente y su naturaleza introvertida, se volvió socialmente inepto.</desc>
	</Athlete39>
	<StilettoAssassin36>
		<title>Estilete asesino</title>
		<titleShort>Asesino</titleShort>
		<desc>Debido a sus habilidades, [PAWN_nameDef] desarrolló un sentido de superioridad. Con el tiempo, perdió su sentido de la empatía. Ella a menudo se metió en peleas, y descubrió lo fácil que es matar a una persona. Después de darse cuenta de sus talentos, se convirtió en uno de los asesinos más eficientes en el sistema.</desc>
	</StilettoAssassin36>
	<SoleSurvivor11>
		<title>sole survivor</title>
		<titleShort>survivor</titleShort>
		<desc>Hawke's entire tribe was wiped out by a mysterious disease.

Found alone and adopted by another band, he never became close with the other tribe members. He preferred to stay away from his new home, wandering the woods and tending the animals.</desc>
	</SoleSurvivor11>
	<Hunter95>
		<title>Cazador</title>
		<titleShort>Cazador</titleShort>
		<desc>Hawke era un cazador maestro. Aprendió a rastrear y atrapar a cualquier animal en los lugares más peligrosos, y tenía un profundo conocimiento de muchos métodos ingeniosos para la captura de animales específicos y grandes.</desc>
	</Hunter95>
	<MechanoidHacker97>
		<title>Hacker mecanoide</title>
		<titleShort>Mecahacker</titleShort>
		<desc>El único hijo de un respetado inventor mecanoide, [PAWN_nameDef] tuvo acceso a los materiales para subvertir y modificar las creaciones de padre de [PAWN_possessive]. [PAWN_pronoun] usó medicamentos para aumentar su productividad. Desafortunadamente, los efectos secundarios incluyeron delirios persistentes de ser mecanizado, lo que limitó su vida social.</desc>
	</MechanoidHacker97>
	<BattlefieldTech77>
		<title>Tecnología de campo de batalla</title>
		<titleShort>Técnico</titleShort>
		<desc>[PAWN_nameDef] había recibido entrenamiento con armas de fuego, pero su trabajo se centró en la adaptación técnica y la manipulación de los mecanoides de combate en el campo de batalla. [PAWN_pronoun] desarrolló PTSD después de escapar por poco de un ataque de bomba de fuego primitiva, en un campo de trigo. El ejército lo liberó médicamente del servicio.</desc>
	</BattlefieldTech77>
	<ProjectSubject62>
		<title>Sujeto de proyecto</title>
		<titleShort>Tema</titleShort>
		<desc>[PAWN_nameDef] fue elegido por los agentes del gobierno para el misterioso "Proyecto Frame". Sin embargo, debido a bloqueos en la memoria, recuerda muy poco acerca de este proyecto o de su verdadera identidad, sólo sabe que habieeron pocos sobrevivientes.</desc>
	</ProjectSubject62>
	<MasterTrader96>
		<title>Comerciante maestro</title>
		<titleShort>Comerciante</titleShort>
		<desc>[PAWN_nameDef] era un maestro en el comercio. [PAWN_pronoun] ganó su apodo ayudando a un pueblo a través de un tiempo difícil.</desc>
	</MasterTrader96>
	<HexCellArtist5>
		<title>Artista de Hexcell</title>
		<titleShort>Artista</titleShort>
		<desc>[PAWN_nameDef] elaboró esculturas de celdas gastadas y las cambió a un museo local por comida. Después de que su popularidad creció, fue abordado por un pirata y secuestrado. El pirata lo mantuvo preso y lo obligó a crear esculturas para la venta.</desc>
	</HexCellArtist5>
	<ExoticChef70>
		<title>Cocinero exótico</title>
		<titleShort>Cocinero</titleShort>
		<desc>[PAWN_nameDef] siempre se ha ido por la borda cuando se trata de comida. [PAWN_pronoun] siempre busca ingredientes nuevos y exóticos. La búsqueda de ingredientes de [PAWN_possessive] lo ha llevado a tener algunos encuentros cercanos con la flora y la fauna local.</desc>
	</ExoticChef70>
	<PlagueProdigy51>
		<title>Prodigio de plaga</title>
		<titleShort>prodigio</titleShort>
		<desc>La infancia de [PAWN_nameDef] fue cortada cuando una misteriosa plaga golpeó su mundo natal. [PAWN_pronoun] vio a sus amigos morir, y su compasión por la humanidad murió con ellos. En su lugar surgió una nueva sed de conocimiento.</desc>
	</PlagueProdigy51>
	<MadScientist3>
		<title>mad scientist</title>
		<titleShort>scientist</titleShort>
		<desc>[PAWN_nameDef]'s lust for knowledge was only matched by his disdain for anyone who would stand in the way of his research.

Traveling from world to world, he sought answers to questions few dared to ask.</desc>
	</MadScientist3>
	<PoorKid84>
		<title>poor kid</title>
		<titleShort>poor kid</titleShort>
		<desc>Abandoned by his parents, [PAWN_nameDef] learned how to survive by himself before he was ten years old.</desc>
	</PoorKid84>
	<Warrior73>
		<title>warrior</title>
		<titleShort>warrior</titleShort>
		<desc>[PAWN_nameDef] was a war hero during [PAWN_possessive] planet's third world war. [PAWN_pronoun] helped prevent the launch of nuclear weapons during a particularly tense standoff.</desc>
	</Warrior73>
	<Dreamer83>
		<title>Soñador</title>
		<titleShort>Soñador</titleShort>
		<desc>Ya que su padre casi siempre estaba fuera, [PAWN_nameDef] se apropió del rol de hombre de la casa. Aprendió el valor del trabajo duro, pero no tuvo una infancia realmente.

Cada día, [PAWN_nameDef] soñó con dejar su hogar y explorar nuevos mundos.</desc>
	</Dreamer83>
	<SpaceExplorer37>
		<title>Explorador espacial</title>
		<titleShort>Explorador</titleShort>
		<desc>[PAWN_nameDef] una vez pasó diez años atrapado solo en un planeta alienígena. [PAWN_pronoun] se adaptó rápidamente al entorno local y aprendió a comunicarse con sus enemigos locales. Este largo período le dejó sin amigos íntimos. El corazón de [PAWN_possessive] es sensible, pero aprendió a ocultar sus emociones muy bien.</desc>
	</SpaceExplorer37>
	<UrbworldUrchin29>
		<title>urbworld urchin</title>
		<titleShort>urchin</titleShort>
		<desc>Meredith was born in the darkest slums of her urban homeworld. Neglected by her mother, she learned to survive on her own, battling for every scrap of food she saw.

Eventually, as her talents exceeded her peers, she ascended from the depths to the surface streets and left her mother behind.</desc>
	</UrbworldUrchin29>
	<Smuggler68>
		<title>Contrabandista</title>
		<titleShort>Contrabandista</titleShort>
		<desc>Como piloto de contrato, Meredith tenía la habilidad de robar bienes y traficar sin ser atrapado. Ella finalmente ahorró lo suficiente para comprar su propia nave y la usó para viajar de mundo a mundo llevando sus productos en persona.</desc>
	</Smuggler68>
	<MilitaryRecruit31>
		<title>Recluta militar</title>
		<titleShort>Recluta</titleShort>
		<desc>[PAWN_nameDef] nació en un MundoMedio dirigido por una dictadura intensamente militarista. Desde muy joven, se le capacitó para ser un buen soldado. Le enseñaron cómo usar un arma y cómo luchar con armas cuerpo a cuerpo.</desc>
	</MilitaryRecruit31>
	<DestroyerGeneral23>
		<title>General destructor</title>
		<titleShort>General</titleShort>
		<desc>[PAWN_nameDef] tenía el rango de General Destructor en un poderoso ejército del medio mundo. [PAWN_pronoun] era conocido por su dominio de las armas, y también era un buen piloto de naves.</desc>
	</DestroyerGeneral23>
	<StreetUrchin43>
		<title>street urchin</title>
		<titleShort>urchin</titleShort>
		<desc>Born to a poor family on an urbworld, [PAWN_nameDef] was abandoned on the streets at a young age.

He learned to steal and kill to survive the ruthless streets, gaining skills in melee and ranged combat. There was little time for talk in his life.</desc>
	</StreetUrchin43>
	<SerialMurderer98>
		<title>Asesino en serie</title>
		<titleShort>Asesina</titleShort>
		<desc>[PAWN_nameDef] empezó a disfrutar matando a la gente, así que lo hizo más a menudo y perfeccionó sus métodos. Se escondía en las calles más oscuras, acechando a las presas durante horas. Le gustaba hacer obras de arte de sus víctimas, y era conocido por dejar su firma en los cuerpos de los que mató.</desc>
	</SerialMurderer98>
	<KidScientist28>
		<title>kid scientist</title>
		<titleShort>scientist</titleShort>
		<desc>Born into an influential family, [PAWN_nameDef] received the best education money could buy. Her intellect soon proved to be superior to many. However, her lack of empathy quickly put her at odds with her teachers and her parents.</desc>
	</KidScientist28>
	<MadScientist27>
		<title>mad scientist</title>
		<titleShort>scientist</titleShort>
		<desc>After finishing her education, [PAWN_nameDef] was hired by the planet's leading genetic researcher. Later, she was caught running illegal, inhumane experiments.

Despite her family's influence, she was convicted and sentenced to hard labor on a penal colony.</desc>
	</MadScientist27>
	<HelpDeskWorker1>
		<title>help desk worker</title>
		<titleShort>help desk</titleShort>
		<desc>Due to [PAWN_possessive] affinity for technology and desire to help others, [PAWN_nameDef] jumped at the chance to take a job at a help desk.

Unfortunately, the job's soul-crushing after-effects lasted longer than [PAWN_possessive] enthusiasm.</desc>
	</HelpDeskWorker1>
	<SoftwareDeveloper84>
		<title>software developer</title>
		<titleShort>developer</titleShort>
		<desc>After [PAWN_pronoun] gained the ability to use automation to remove tedium, [PAWN_nameDef] could no longer tolerate traditional education and employment.</desc>
	</SoftwareDeveloper84>
	<MedievalThief48>
		<title>Ladrón medieval</title>
		<titleShort>Ladrón</titleShort>
		<desc>[PAWN_nameDef] creció pobre y hambriento en un planeta medieval, aprendiendo a defenderse por sí mismo. Al principio, sólo tomó lo que necesitaba. Luego aprendió a tomar lo que quería.</desc>
	</MedievalThief48>
	<HumanTrafficker63>
		<title>Traficante de personas</title>
		<titleShort>Traficante</titleShort>
		<desc>[PAWN_nameDef] robó a los niños de sus hogares para venderlos a compradores interesados. Con el tiempo, perdió el poco sentido moral que le quedaba.</desc>
	</HumanTrafficker63>
	<TraumatizedYouth87>
		<title>Jóvenes traumatizados</title>
		<titleShort>Trauma</titleShort>
		<desc>[PAWN_nameDef] vivía en un agradable mundo intermedio. [PAWN_possessive] prosthophobe madre cayó enfermo con enfermedad cardíaca. En la desesperación, el padre de [PAWN_nameDef] secuestró a personas inocentes y cosechó sus corazones. El padre de [PAWN_nameDef] fue arrestado, pero el niño permaneció marcado por la experiencia.</desc>
	</TraumatizedYouth87>
	<MentalPatient75>
		<title>Paciente mental</title>
		<titleShort>Paciente</titleShort>
		<desc>[PAWN_nameDef] fue colocado en un hospital psiquiátrico. Allí, él pasó su tiempo dedicado a las actividades tranquilizadoras del asilo. [PAWN_pronoun] fue finalmente liberado, pero mantuvo su distancia emocional, su curiosidad sobre la anatomía humana, y su homónimo risa maníaca.</desc>
	</MentalPatient75>
	<YouthSoldier59>
		<title>youth soldier</title>
		<titleShort>soldier</titleShort>
		<desc>Born to a long line of soldiers, [PAWN_nameDef] joined a military training program.

[PAWN_pronoun] excelled in physical training, and even passed most of the intellectual exams. While [PAWN_pronoun] was never particularly bright or nimble, [PAWN_nameDef] learned the value of hard work and suffering.</desc>
	</YouthSoldier59>
	<SpaceMarine36>
		<title>space marine</title>
		<titleShort>marine</titleShort>
		<desc>[PAWN_nameDef] was a warrior in an Imperial navy.

[PAWN_possessive] job was to punch into enemy starships, gun down the crew, and capture the ship intact. And [PAWN_pronoun] was good at it.</desc>
	</SpaceMarine36>
	<GalacticPage52>
		<title>Page galáctico</title>
		<titleShort>Página</titleShort>
		<desc>[PAWN_nameDef] sirvió al almirante de una flota espacial. [PAWN_pronoun] aprendió las maneras de la corte, incluyendo la etiqueta y speechcraft. En su sociedad feudal, se consideró un gran honor servir a un hombre de tal prestigio.</desc>
	</GalacticPage52>
	<EnvoyOfTheStars36>
		<title>Enviado de las estrellas</title>
		<titleShort>Enviado</titleShort>
		<desc>[PAWN_nameDef] entró en el cuerpo diplomático. El honor y la tradición eran los valores que él tomaba con él en cada misión. La prestigiosa posición de [PAWN_possessive] le distanció de la labor manual, lo que le permitió concentrarse en sus habilidades de dictado de palabras. Dejó la herrería a otros.</desc>
	</EnvoyOfTheStars36>
	<ApprenticeSmith82>
		<title>Aprendiz de forjador</title>
		<titleShort>Aprendiz</titleShort>
		<desc>[PAWN_nameDef] creció ayudando en la herrería de su padre. Fueron algunos de los últimos herreros del planeta que utilizaron los métodos tradicionales de herrería. Incluso recogen algunos materiales ellos mismos. A veces, después del trabajo, [PAWN_nameDef] practicaba con espadas forjadas.</desc>
	</ApprenticeSmith82>
	<Blacksmith7>
		<title>blacksmith</title>
		<titleShort>blacksmith</titleShort>
		<desc>As a blacksmith on a medieval world, [PAWN_nameDef] gained a reputation for the high quality of [PAWN_possessive] work. [PAWN_pronoun] wasn't bad at using the swords [PAWN_pronoun] forged either.</desc>
	</Blacksmith7>
	<CloneFarmed43>
		<title>Clonado</title>
		<titleShort>Desechable</titleShort>
		<desc>Los niños clones son sembrados en wombvats orgánico-ricos y crecidos rápidamente en un universo simmed. Se cosechan más tarde, a veces para la alimentación, a veces para los órganos, a veces para los trabajadores - pero siempre se llaman "Desechables".</desc>
	</CloneFarmed43>
	<CloneFarmer72>
		<title>Agricultor clon</title>
		<titleShort>Clonador</titleShort>
		<desc>La recolección de los productos de las granjas de clones se realiza principalmente por los propios clones -particularmente a aquellos que tuviesen habilidad hacia lo social. Este clon era uno de esos, que escapó de las granjas y se dirigió a las estrellas.</desc>
	</CloneFarmer72>
	<GangMember23>
		<title>gang member</title>
		<titleShort>gang kid</titleShort>
		<desc>[PAWN_nameDef] grew up without parents. [PAWN_possessive] whole life was spent alone, fighting for survival on the streets.

No matter how hard it became to survive, he never gave up.</desc>
	</GangMember23>
	<GangBoss42>
		<title>Jefe de pandillas</title>
		<titleShort>Jefe</titleShort>
		<desc>Para sobrevivir, la pandilla de [PAWN_nameDef] a menudo tuvo que robar a los comerciantes interestelares por comida y suministros. A veces tenía que matar a los guardias. A veces tenía que matar a la policía que llegaba para detenerlo. Después de años de esto, se convirtió en uno de los criminales más buscados en el imperio estelar local.</desc>
	</GangBoss42>
	<MilitantChild40>
		<title>Niño militante</title>
		<titleShort>Soldado</titleShort>
		<desc>La familia militar de [PAWN_nameDef] lo obligó a entrenar en combate cuerpo a cuerpo y en tácticas de combate. En su tiempo libre, construia pequeños inventos. Esto agudizó su mente.</desc>
	</MilitantChild40>
	<LostMarine42>
		<title>Marino perdido</title>
		<titleShort>Traidor</titleShort>
		<desc>Poco después de ser promovido a una posición respetada en el ejército de su planeta, [PAWN_nameDef] desapareció sin dejar rastro. Más tarde, reapareció a la cabeza de su propia fuerza militar. Nadie sabe por qué se convirtió en quien era.</desc>
	</LostMarine42>
	<Killer92>
		<title>Asesino</title>
		<titleShort>Asesino</titleShort>
		<desc>[PAWN_nameDef] era un niño sanguinario. Los aldeanos la consideraban el producto de un demonio serpiente y un acoplamiento humano. Después de ver cómo su padre humano traicionó y asesinó a su madre, anhelaba ver cuántos humanos más podría llegar a caer en sus manos.</desc>
	</Killer92>
	<Healer24>
		<title>healer</title>
		<titleShort>healer</titleShort>
		<desc>[PAWN_nameDef] took the time to admire the beauty of the world.

Her passive aggressiveness surfaced once in a while, but she tried to adapt to her changing life.</desc>
	</Healer24>
	<ProfessionalGamer45>
		<title>Jugador profesional</title>
		<titleShort>Jugador profesional</titleShort>
		<desc>[PAWN_nameDef] estaba obsesionado con los videojuegos, ya que sus manos eran lo suficientemente grandes para agarrar un joystick. [PAWN_pronoun] logró acabados medios en varios torneos locales durante la era de los 16 bits. Nadie lo notó cuando se retiró a principios de su adolescencia.</desc>
	</ProfessionalGamer45>
	<ToasterRepairman51>
		<title>Reparador de tostadoras</title>
		<titleShort>Reparador</titleShort>
		<desc>Bueno con sus manos y apasionado de la tecnología, [PAWN_nameDef] aspiraba a inventar gadgets y máquinas que cambiarían su mundo natal para siempre. Luego de unas pocas creaciones fallidas y ocasionalmente desastrosas, pudo lograr su sueño y tomó un trabajo más digno en lo que sabía hacer.</desc>
	</ToasterRepairman51>
	<DataDecoder89>
		<title>data decoder</title>
		<titleShort>decoder</titleShort>
		<desc>Born on a glitterworld, [PAWN_nameDef] was very interested  in the process of documenting information, and quickly became senior glitterpedia recorder.

[PAWN_pronoun] was effective at self-study, but [PAWN_pronoun] was lacked in social experiences.</desc>
	</DataDecoder89>
	<ArchotechSpy90>
		<title>archotech spy</title>
		<titleShort>aI spy</titleShort>
		<desc>[PAWN_nameDef] was a cybernetic researcher. Studying a transcended world, [PAWN_pronoun] became too involved with [PAWN_possessive] subjects. Over time, the archotech machine core recruited [PAWN_objective] into its service, and used [PAWN_objective] as a spy.

When [PAWN_pronoun] later rebelled against [PAWN_possessive] non-human master, it sent mechanoids across space to hunt [PAWN_objective] down.</desc>
	</ArchotechSpy90>
	<WolfPackMember64>
		<title>Miembro de manada de lobos</title>
		<titleShort>Salvaje</titleShort>
		<desc>[PAWN_nameDef] fue abandonado por su familia. Criado por lobos, corrió, cazó, y defendió su manada. [PAWN_pronoun] aprendió a luchar eficientemente con dientes y la garras. [PAWN_pronoun] también aprendió estrategias de caza primitivas brutalmente efectivas.</desc>
	</WolfPackMember64>
	<BehaviourResearch88>
		<title>Investigador del comportamiento</title>
		<titleShort>Científico</titleShort>
		<desc>Capturado como un niño salvaje, [PAWN_nameDef] fue forzado a encaminarse en la sociedad moderna. [PAWN_pronoun] rápidamente se adaptó y se convirtió en un investigador del comportamiento, eventualmente fue dueño de una instalación privada. [PAWN_pronoun] se especializó en caninos, pero aprendió mucho sobre todos los animales. Sin embargo, [PAWN_pronoun] nunca tuvo interés en las plantas.</desc>
	</BehaviourResearch88>
	<RebelStudent76>
		<title>Estudiante rebelde</title>
		<titleShort>Estudiantil</titleShort>
		<desc>[PAWN_nameDef] creció en una familia modesta pero privilegiada que lo animó a jugar al ajedrez y a disparar a temprana edad. Como un estudiante aburrido, encontró alegría desafiando a sus maestros sobre las contradicciones entre los valores oficiales de su planeta y las políticas de su gobierno.</desc>
	</RebelStudent76>
	<PoliticalActivist17>
		<title>Activista político</title>
		<titleShort>Activista</titleShort>
		<desc>Matt estaba involucrado con una facción política radical que trabajó contra el gobierno de su mundo natal. El entrenamiento de las tácticas de guerrilla que Matt recibió de sus asociados le dio la habilidad para luchar, pero también lo llevó a comprometer sus propias creencias.</desc>
	</PoliticalActivist17>
	<Cadet58>
		<title>Cadete</title>
		<titleShort>Cadete</titleShort>
		<desc>Nacido en el planeta Nueva China, el padre de [PAWN_nameDef] era un jefe de policía y mantenía una vigilancia extremadamente estricta sobre su hijo. [PAWN_nameDef] tenía que hacer ejercicios de estilo militar todos los días y mantener su habitación impecablemente limpia, siempre lista para una inspección. [PAWN_pronoun] llegó a aborrecer la violencia.</desc>
	</Cadet58>
	<Flaneur93>
		<title>Flaneur</title>
		<titleShort>Flaneur</titleShort>
		<desc>[PAWN_nameDef] paseaba y bebía cerveza a través de las calles y cafés de su mundo, persiguiendo la libertad a cada paso, nunca llegando a apegarse. A través de todo este tiempo, él permaneció desconfiado de los demás. Y nunca tomó una orden de nadie.</desc>
	</Flaneur93>
	<ShipTechnician36>
		<title>Técnico de buques</title>
		<titleShort>Técnico</titleShort>
		<desc>[PAWN_nameDef] era una aprendiz de técnico en buques comerciales que navegan por sus rutas entre las estaciones y los planetas de su sistema de origen. En este trabajo, aprendió a arreglar y mejorar muchas máquinas. A veces, su nave era asignada a viajes exploratorios cortos en regiones peligrosas del espacio.</desc>
	</ShipTechnician36>
	<ChiefEngineer8>
		<title>Ingeniero jefe</title>
		<titleShort>Ingeniero</titleShort>
		<desc>Como ingeniero jefe a bordo de una gran nave espacial, [PAWN_nameDef] era un experto en todo lo complicado y complejo. Confió en otros miembros de la tripulación para algunas de las necesidades básicas de su vida. Ella y su nave finalmente desaparecieron en un largo viaje de exploración.</desc>
	</ChiefEngineer8>
	<BlacksmithsSon57>
		<title>Hijo de herrero</title>
		<titleShort>Herrero</titleShort>
		<desc>El padre de [PAWN_nameDef] era dueño de la herrería en un viejo distrito de la ciudad. [PAWN_nameDef] ayudaba a su padre cuando podia. Más tarde, su padre lo tomó como aprendiz de herrero y lo crió como un hombre. [PAWN_nameDef] también aprendió a disparar, como hobby.</desc>
	</BlacksmithsSon57>
	<BlacksmithShooter21>
		<title>Tirador herrero</title>
		<titleShort>Armero</titleShort>
		<desc>Como joven herrero, la tienda familiar de [PAWN_nameDef] fue allanada por la policía. [PAWN_pronoun] disparó contra dos oficiales antes de que lo golpearan y lo arrestaran. Condenado a cadena perpetua, [PAWN_nameDef] se enteró de los viajes y las incursiones de otros criminales.</desc>
	</BlacksmithShooter21>
	<JoywireAddict74>
		<title>Adicto a los cables de felicidad</title>
		<titleShort>Adicto</titleShort>
		<desc>Los ricos padres de [PAWN_nameDef] proporcionaron todo lo que él siempre quiso. Después de descubrir los 'cables de felicidad' (Dispositivo que se instala en el cerebro, y causa una fuerte sensación de felicidad), se obsesionó. Una vez que sus padres se dieron cuenta de lo que pasó, lo cortaron. Despreocupado y, a menudo, violento, buscó su arreglar su proximo 'cable de felicidad' por cualquier medio posible.</desc>
	</JoywireAddict74>
	<AddictionCounsel18>
		<title>Consejero de adicción</title>
		<titleShort>Consejero</titleShort>
		<desc>Después de recuperarse de una adicción de 'cable de felicidad', [PAWN_nameDef] adoptó un estilo de vida no violento y prometió ayudar a otros. Viajando entre comunidades, utilizó la medicina, las artes y la artesanía para ayudar a otros que luchaban con sus propias adicciones.</desc>
	</AddictionCounsel18>
	<ChildKnave84>
		<title>Hijo de puta</title>
		<titleShort>Bribón</titleShort>
		<desc>[PAWN_nameDef] era un hijo de puta del rey Loteric. [PAWN_pronoun] disfrutó de la formación con palos de madera y la participación de otros en combate cuerpo a cuerpo. [PAWN_pronoun] se adaptó rápidamente al calor de la batalla y fue bueno en extender el fuego. [PAWN_pronoun] sirvió bien a su señor, hasta que el rey murió en un desafortunado accidente.</desc>
	</ChildKnave84>
	<BloodgameSurvivor95>
		<title>Superviviente de 'los juego de sangre'</title>
		<titleShort>Jugardor</titleShort>
		<desc>[PAWN_nameDef] fue vendido a 'Corestars Entertainment Company' y utilizado como carne en uno de los programas de transmisión de la compañía. La naturaleza manipuladora de [PAWN_possessive] lo hizo una pesadilla, incluso para la audiencia. Fue expulsado y exiliado a un planeta lleno de animales mortales, criminales y aviones armados teledirigidos.</desc>
	</BloodgameSurvivor95>
	<WastelandWanderer96>
		<title>Vagabundo de la tierra baldía</title>
		<titleShort>Vagabundo</titleShort>
		<desc>Nacido en una familia adinerada en un mundo desértico, [PAWN_nameDef] fue expulsado después de que un escuadrón de ataque contratado destruyera su casa ancestral. El muchacho logró esconderse en un conducto de enfriamiento bajo la villa de su familia. Buscando venganza contra los asesinos y quienquiera que los hubiera contratado, Lucas salió al desierto, solo.</desc>
	</WastelandWanderer96>
	<VoidspaceRaider11>
		<title>Asaltante del espacio</title>
		<titleShort>Asaltante</titleShort>
		<desc>Después de años de buscar al asesino que dividió a su familia, a [PAWN_nameDef] le fue ofrecido un lugar con un grupo de asaltantes de transportes espaciales. Aceptó, con la esperanza de encontrar al asesino que buscaba. Debido a su capacidad aparentemente interminable de escapar por poco del peligro, obtuvo el apodo de "Blackjack" en reconocimiento a su suerte.</desc>
	</VoidspaceRaider11>
	<SocialPariah3>
		<title>social pariah</title>
		<titleShort>pariah</titleShort>
		<desc>[PAWN_nameDef]'s family never fit in. They were oddballs who couldn't conform to their regimented society. Because of this, they were forced into cryptosleep and sent to different rimworlds, never to see each other again.</desc>
	</SocialPariah3>
	<Vagabond73>
		<title>vagabond</title>
		<titleShort>vagabond</titleShort>
		<desc>[PAWN_nameDef] awoke on a dangerous planet with no resources and few survival skills. [PAWN_pronoun] bounced between camps, doing whatever work needed to be done, just to see the sun rise once more.</desc>
	</Vagabond73>
	<PyroAssistant56>
		<title>Asistente piromaniaco</title>
		<titleShort>Ayudante</titleShort>
		<desc>En un mundo industrial, [PAWN_nameDef] aprendió temprano que si él quería comer, tenía que trabajar. Así se vlvió ese su trabajo. Los niños encajan en lugares que los adultos no pueden, y de dónde él era, las leyes de seguridad eran bastante flexibles. [PAWN_pronoun] era siempre un poco de PiroManiaco, y fue prohibido en la cocina después de un incidente desafortunado.</desc>
	</PyroAssistant56>
	<MachineFixer15>
		<title>Máquina fijadora</title>
		<titleShort>Fijador</titleShort>
		<desc>[PAWN_nameDef] era experto en tratar problemas mecánicos, siempre y cuando el problema no implicara la cocina. Después de una vida pasada alrededor de maquinaria peligrosa y sustancias químicas inflamables, aprendió a recuperarse muy bien. A pesar del dolor, nunca aprendió a disgustar al fuego.</desc>
	</MachineFixer15>
	<StreetUrchin73>
		<title>street urchin</title>
		<titleShort>grifter</titleShort>
		<desc>After running away from home, [PAWN_nameDef] had to live on the streets.

She grew up fast, and learned early that she had to figure out how to fool people into connecting with her.</desc>
	</StreetUrchin73>
	<SpaceMerchant75>
		<title>Comerciante espacial</title>
		<titleShort>Mercader</titleShort>
		<desc>Como parte de un estilo de vida interplanetario 'freelance', [PAWN_nameDef] trató de dominar a sus intereses románticos tanto como sus adversarios de negocios. Cuando ella no tenía su propia nave para volar, ella trabajaba alquilando naves.</desc>
	</SpaceMerchant75>
	<RitualChild22>
		<title>ritual child</title>
		<titleShort>sacrifice</titleShort>
		<desc>Born with a special mark on [PAWN_possessive] neck, [PAWN_nameDef]'s tribe chose to sacrifice [PAWN_objective] in a blood ritual. They left [PAWN_objective] in the forest to die. A pack of arctic wolves found and adopted [PAWN_objective].

Over time, [PAWN_pronoun] learned to make tools to hunt with the pack.</desc>
	</RitualChild22>
	<BeastSlayer1>
		<title>Asesino de la bestia</title>
		<titleShort>Asesino</titleShort>
		<desc>[PAWN_nameDef] viajó entre planetas, tras noticias de ataques de animales. [PAWN_pronoun] acampó en el planeta por semanas, aprendiendo sobre su presa antes de golpearla. [PAWN_pronoun] más disfrutó de la caza Thrumbos. Como preferia trabajar solo, [PAWN_nameDef] disfrutó de la emoción de la caza, y la carne de la matanza.</desc>
	</BeastSlayer1>
	<BrothelGofer59>
		<title>Burdel gofer</title>
		<titleShort>Gofer</titleShort>
		<desc>Nacido en un mundo medio impulsado por vapor y en medio de un siglo de crisis económicas, [PAWN_nameDef] fue a trabajar a una edad temprana. Vendiendo su cuerpo, puliendo calzando, cosiendo - lo hizo todo. Pero él era más conocido como un gofer de burdel, entregando toda clase de afrodisíacos y productos químicos a las habitaciones de las niñas.</desc>
	</BrothelGofer59>
	<DrugLieutenant78>
		<title>Vendedor de drogas</title>
		<titleShort>Distribuidor</titleShort>
		<desc>[PAWN_nameDef] trabajó en el comercio de drogas bajo el capo Grady Loughman. Hizo que sus hombres vendieran drogas cuando era rentable, y luchaban contra los otros cárteles cuando el gobierno se acercaba. Sus habilidades sociales lo mantuvieron en la cima del juego político, y siempre tenía criados para cocinar y limpiar.</desc>
	</DrugLieutenant78>
	<LaborCampOrphan63>
		<title>Huérfanos del campo de trabajo</title>
		<titleShort>Huérfano</titleShort>
		<desc>[PAWN_nameDef] perdió a sus padres en un accidente industrial y creció en un campo de trabajo de huérfanos. Los superintendentes de los campamentos trabajaban sin piedad, pero al menos ella estaba vestida y alimentada.</desc>
	</LaborCampOrphan63>
	<UrbworldEnforcer67>
		<title>Ejecutor de MundoUrbano</title>
		<titleShort>Ejecutor</titleShort>
		<desc>[PAWN_nameDef] era un ejecutor de la ley en un antiguo MundoUrbano. Trataba con los peores de la humanidad, desde la protección de la codiciosa nobleza urbana en sus palacios de espiral hasta la erradicación de los cultos caníbales en los confines más profundos de la colmena subterránea.</desc>
	</UrbworldEnforcer67>
	<GameFanatic28>
		<title>Fanático del juego</title>
		<titleShort>Jugador</titleShort>
		<desc>[PAWN_nameDef] era un fanático jugador que aprendió a sobrevivir en juegos de realidad virtual. Una vez, mientras intentaba probar sus habilidades en el mundo real, fue secuestrado por un científico criminal y usado como experimento. [PAWN_pronoun] escapó, pero la experiencia se quedó con él.</desc>
	</GameFanatic28>
	<ToolMechanic88>
		<title>Mecánico de herramientas</title>
		<titleShort>Mecánico</titleShort>
		<desc>[PAWN_nameDef] era un famoso mecánico de herramientas en un mundo polvoriento. Después de su firma cerrada debido al escándalo, se unió a una tribu para sobrevivir, la elaboración de cuchillos finos y martillos, viajar y hacer frente a sus mercancías entre los asentamientos.</desc>
	</ToolMechanic88>
	<ClassClown31>
		<title>Payaso de la clase</title>
		<titleShort>Chico payaso</titleShort>
		<desc>En los alrededores ultra-competitivos de su escuela en MundoBrillante, [PAWN_nameDef] siempre se ofreció a jugar al payaso de la clase para difundir la tensión. [PAWN_pronoun] desarrolló un sentido de desesperación social a partir de esto, así como una apreciación de la parte artística de la comedia.</desc>
	</ClassClown31>
	<CraftShaper24>
		<title>Talladora artesanal</title>
		<titleShort>Moldeador</titleShort>
		<desc>[PAWN_nameDef] se encerró a sí mismo en su estudio durante años, pidiendo comida rapida para ahorrar tiempo al cocinar. Eventualmente, sus creaciones le trajeron el mayor honor en Mundo Semantico: Permiso para materializar cualquier diseño en minutos utilizando las tecnologías más avanzadas.</desc>
	</CraftShaper24>
	<CrimeBossChild70>
		<title>Niño del jefe del crimen</title>
		<titleShort>Niño del crimen</titleShort>
		<desc>[PAWN_nameDef] fue adoptado hijo de un notorio jefe del crimen. Se le enseñó a [PAWN_pronoun] todas las facetas del negocio familiar, desde el contrabando hasta formas inventivas de matar. Cuando la familia fue atacada, su padre le ordenó que se escondiera en una cripto capsula de sueño largo.</desc>
	</CrimeBossChild70>
	<MercenaryLeader2>
		<title>Líder mercenario</title>
		<titleShort>Mercenario</titleShort>
		<desc>Solo, [PAWN_nameDef] se propuso reconstruir el trabajo de su padre. [PAWN_pronoun] desafió al líder de una pequeña banda de mercenarios y tomó el control, luego dirigió la banda, y secuestraron buques comerciales y robaron valiosos cargamentos. Los hombres de [PAWN_possessive] se amotinaron. [PAWN_pronoun] fue abandonado, arrestado y condenado a muerte.</desc>
	</MercenaryLeader2>
	<SentimentalChild62>
		<title>Niño sentimental</title>
		<titleShort>Buen niño</titleShort>
		<desc>[PAWN_nameDef] era un buen niño. Cuando alguien tenía un problema, él trató de arreglarlo. Pero, siendo un niño, él no siempre tuvo éxito. Esto hirió su alma sensible. [PAWN_pronoun] soñó con ser un soldado que lucha contra los asaltantes y los extranjeros.</desc>
	</SentimentalChild62>
	<SpecialForces76>
		<title>Fuerzas especiales</title>
		<titleShort>Especialista</titleShort>
		<desc>Dame una razón para matar, ¡una buena razón! Markus era un soldado y un experto - tan hábil que entró en las fuerzas especiales para combatir a los militantes y los invasores xenohumanos. [PAWN_pronoun] nunca se imaginó a sí mismo como un héroe solitario, pero él jugó su parte en el grupo también.</desc>
	</SpecialForces76>
	<DustyFarmHand15>
		<title>dusty farm hand</title>
		<titleShort>farm hand</titleShort>
		<desc>From the time [PAWN_nameDef] could walk, [PAWN_pronoun] helped take care of the animals and crops that [PAWN_possessive] people tended in their arid homeland.

The work toughened [PAWN_objective], but left little time for intellectual activities.</desc>
	</DustyFarmHand15>
	<DromedaryKnight98>
		<title>dromedary knight</title>
		<titleShort>knight</titleShort>
		<desc>Having caught the eye of [PAWN_possessive] people's Sand King, [PAWN_nameDef] was trained in the Sandy Boomrat fighting technique.

Always with a camel to carry his things, [PAWN_pronoun] served [PAWN_possessive] sand people faithfully.</desc>
	</DromedaryKnight98>
	<HackerKid55>
		<title>Chico hacker</title>
		<titleShort>Hacker</titleShort>
		<desc>Nacido en un mundo de alta tecnología, [PAWN_nameDef] aprendió a hackear computadoras a una edad temprana. Pasar muchas horas jugando solo lo hizo muy bueno con las máquinas, pero muy malo con los seres humanos.</desc>
	</HackerKid55>
	<BattleMechanic73>
		<title>Mecánico de batalla</title>
		<titleShort>Mecánico</titleShort>
		<desc>[PAWN_nameDef] era un mercenario obsesionado por la tecnología en un sistema de era de fusión temprana. [PAWN_pronoun] estaba inusualmente obsesionado con la recolección del equipo adecuado, ya menudo personalizaba su propio equipo con modificaciones originales.</desc>
	</BattleMechanic73>
	<VideoGamer63>
		<title>video gamer</title>
		<titleShort>gamer</titleShort>
		<desc>[PAWN_nameDef] grew up on a midworld, mostly locked in [PAWN_possessive] room, playing video games. [PAWN_pronoun] was warm-hearted, with a deep fondness for animals.

As [PAWN_pronoun] grew up, [PAWN_pronoun] turned to drugs to enhance his reality. During these trying times [PAWN_pronoun] found passion and refuge in the gym.</desc>
	</VideoGamer63>
	<DischargedSoldier14>
		<title>Soldado dado de baja</title>
		<titleShort>Soldado</titleShort>
		<desc>[PAWN_nameDef] se prostituyó para financiar sus hábitos de droga. Como escape, se unió a los militares y aprendió a luchar. Demasiado inteligente para el ejército, cuestionó y muchas veces no estuvo de acuerdo con las decisiones de sus superiores. Esto finalmente llevó a su baja deshonrosa y le dejó con un chip en su hombro.</desc>
	</DischargedSoldier14>
	<Student56>
		<title>Estudiante</title>
		<titleShort>Estudiante</titleShort>
		<desc>[PAWN_nameDef] estudió química y mecánica cuántica para el entretenimiento. [PAWN_pronoun] era muy bueno en convencer a otros de hacer su trabajo físico, y lo convirtió en un objetivo en la vida para evitar el trabajo manual.</desc>
	</Student56>
	<Chemist73>
		<title>Químico</title>
		<titleShort>Químico</titleShort>
		<desc>[PAWN_nameDef] fue un químico investigador. [PAWN_pronoun] trabajó con productos químicos, desde fármacos hasta explosivos, para desarrollar nuevas sustancias y tratamientos.</desc>
	</Chemist73>
	<SuperSoldier47>
		<title>Super soldado</title>
		<titleShort>Soldado</titleShort>
		<desc>El gobierno de [PAWN_nameDef] dirigió un programa experimental de desarrollo de un súper soldado. Secuestraron a miles de niños, condicionaron sus mentes con drogas y máquinas, y los entrenaron para luchar. La mayoría de los niños murieron, pero [PAWN_nameDef] no. Mató a su primer hombre a la edad de seis años, y estaba luchando en las operaciones de campo no mucho después.</desc>
	</SuperSoldier47>
	<SuperSoldier64>
		<title>super soldier</title>
		<titleShort>soldier</titleShort>
		<desc>Product of a super-soldier program run by a now-deposed government, [PAWN_nameDef] was lost. [PAWN_pronoun] survived the final suicide attack on the enemy mothership. What now?

For the first time in his life, [PAWN_pronoun] had no orders, no objectives. [PAWN_pronoun] rose from wreckage and strove towards uncertainty, towards freedom.</desc>
	</SuperSoldier64>
	<HeadjackAddict4>
		<title>Adicto al conector de cabeza</title>
		<titleShort>Conectado</titleShort>
		<desc>Conectado a la computadora por una conexión a la cabeza, por días, [PAWN_nameDef] encontró que preferia la compañía de computadoras a la de la gente o de animales domésticos.</desc>
	</HeadjackAddict4>
	<CorporateBuilder8>
		<title>Constructor corporativo</title>
		<titleShort>Constructor</titleShort>
		<desc>A pesar de que él se desgastó buscando su potencial (¿Para qué era bueno?), [PAWN_nameDef] encontró que tenía la habilidad de mover objetos rápidamente. Era precisamente lo que querían las megacentrales planetarias en sus divisiones de construcción. Desafortunadamente, el trabajo monótono borró sus impulsos creativos.</desc>
	</CorporateBuilder8>
	<UrbworldArmyBrat18>
		<title>Mocoso del ejército de MundoUrbano</title>
		<titleShort>Mocoso</titleShort>
		<desc>[PAWN_nameDef] creció en una base militar urbana. [PAWN_pronoun] era demasiado joven para luchar, pero aprendió a ser útil en otros aspectos. [PAWN_pronoun] se familiarizó con armas y equipo militar, pero nunca se puso realmente en contacto con el mundo natural.</desc>
	</UrbworldArmyBrat18>
	<MechanicsEngineer22>
		<title>Ingeniero mecánico</title>
		<titleShort>Ingeniero</titleShort>
		<desc>[PAWN_nameDef] amaba resolver problemas y, con sus manos firmes y una reputación de trabajo de calidad, ganó un trabajo como ingeniero mecánico. [PAWN_pronoun] construye y rediseña dispositivos de todas las formas y tamaños. Con el tiempo, fue capaz de escoger y elegir a sus clientes corporativos. [PAWN_pronoun] hizo varios amigos ricos, así como algunos enemigos poderosos.</desc>
	</MechanicsEngineer22>
	<PlagueChild50>
		<title>Niño plaga</title>
		<titleShort>Niño</titleShort>
		<desc>Nacido en un mundo asolado por la peste, ambos padres de [PAWN_nameDef] eran médicos. [PAWN_nameDef] fue levantado en cuarentena inversa, bajo el juramento hipocrático. [PAWN_pronoun] experimentó poca interacción social. Sin embargo, ganó mucha experiencia médica ayudando en tratamientos.</desc>
	</PlagueChild50>
	<PlagueDoctor89>
		<title>Doctor plaga</title>
		<titleShort>Doctor</titleShort>
		<desc>[PAWN_nameDef] brindó atención médica en múltiples mundos plagados de pestes, siempre trabajando bajo el juramento hipocrático. [PAWN_pronoun] mejoró las condiciones para aquellos bajo cuarentena mientras administraban tratamientos médicos complejos y desarrollaban medicamentos. [PAWN_pronoun] nunca tuvo tiempo para disfrutar de una vida normal fuera del trabajo.</desc>
	</PlagueDoctor89>
	<YoungMaster73>
		<title>Maestro joven</title>
		<titleShort>Maestro</titleShort>
		<desc>Nacido de dos médicos, [PAWN_nameDef] ansiaba poder. El agudo intelecto y el carisma de [PAWN_possessive] lo ayudaron a ganarse el respeto de sus compañeros. Decidiendo que la mejor manera de obtener poder era escalar las filas de los militares imperiales, se unió a la edad más joven posible.</desc>
	</YoungMaster73>
	<ImperialGeneral39>
		<title>General Imperial</title>
		<titleShort>General</titleShort>
		<desc>La sed de poder de [PAWN_nameDef] lo definió. [PAWN_pronoun] rápidamente ascendió en las filas militares y pronto alcanzó el rango de general. [PAWN_pronoun] recibió la tarea más desafiante: conquistar mundos distantes e inexplorados. La victoria en esto podría incluso posicionarlo como un sucesor del emperador.</desc>
	</ImperialGeneral39>
	<CaravanTraveler6>
		<title>Viajero de caravanas</title>
		<titleShort>Viajero</titleShort>
		<desc>[PAWN_nameDef] nació en una familia nómada de comerciantes de caravanas en un mundo llano. [PAWN_possessive] padre, el líder de la caravana, le enseñó el comercio de caravanas. Debido a que era capaz de hacer trueques o cazar toda su comida, nunca tuvo que preocuparse por hacer ningún trabajo en la granja. Más tarde, su padre se retiró a una granja y ofreció a [PAWN_nameDef] la posición de líder de la caravana.</desc>
	</CaravanTraveler6>
	<Caravaneer11>
		<title>Caravaneador</title>
		<titleShort>Caravaneador</titleShort>
		<desc>[PAWN_nameDef] era el líder de una caravana nómada. Era su deber negociar acuerdos comerciales y asegurar la seguridad de su caravana contra bandoleros y salteadores. Se convirtió en un maestro en la gestión de mercancías, trazando rutas, y hacer buenas ofertas.</desc>
	</Caravaneer11>
	<JungleKid64>
		<title>jungle kid</title>
		<titleShort>jungle kid</titleShort>
		<desc>[PAWN_nameDef] was abandoned as a newborn, and grew up among the animals of [PAWN_possessive] homeworld’s dense jungles.

When [PAWN_pronoun] was a teenager, a traveling doctor found [PAWN_objective] injured near a road, hissing and meowing. He rescued [PAWN_objective] and took [PAWN_objective] on as an apprentice.</desc>
	</JungleKid64>
	<Aromatherapist80>
		<title>aromatherapist</title>
		<titleShort>therapist</titleShort>
		<desc>[PAWN_nameDef] practiced aromatherapy, using essences extracted from home-grown plants.</desc>
	</Aromatherapist80>
	<FarmersSon39>
		<title>Hijo de granjero</title>
		<titleShort>Granjero</titleShort>
		<desc>Ade pasó gran parte de su infancia aprendiendo el cultivo en biomas. En su bioma, retenían animales para investigar cuáles se desenvolverían mejor en un entorno alienígena. Por esto, las restricciones de viaje y racionamiento de oxígeno, él rara vez pudo conocer a alguien fuera de su familia.</desc>
	</FarmersSon39>
	<RebelFighter57>
		<title>Gerrero rebelde</title>
		<titleShort>Rebelde</titleShort>
		<desc>Cuando estalló la guerra civil, [PAWN_nameDef] permaneció neutral a ambos lados, hasta que su bioma fue bombardeada por una milicia leal. Más tarde, su unidad le dio el sobrenombre de "raro" después de incendiar la villa de lujo de un líder leal, con ellos aún dentro.</desc>
	</RebelFighter57>
	<WealthyStudent75>
		<title>Estudiante rico</title>
		<titleShort>Estudiante</titleShort>
		<desc>[PAWN_nameDef] nació en un MundoBrillante rico. [PAWN_pronoun] estudió en la Escuela de Ingeniería de Caspian, y se destacó en matemáticas y programación de computadoras. [PAWN_nameDef] creció en ambientes limpios y estériles. [PAWN_pronoun] nunca vio una granja o ganado.</desc>
	</WealthyStudent75>
	<Roboticist75>
		<title>roboticist </title>
		<titleShort>roboticist</titleShort>
		<desc>[PAWN_nameDef] felt more comfortable with robots and artificial intelligences than with organic people, so [PAWN_pronoun] worked as a roboticist. [PAWN_pronoun] took a particular interest in mechanites and ancient technology.  

[PAWN_nameDef] relied on other people for [PAWN_possessive] basic needs.</desc>
	</Roboticist75>
	<StreetPeddler39>
		<title>Vendedor de la calle</title>
		<titleShort>Vendedor ambulante</titleShort>
		<desc>Growing up on an industrial midworld where robberies and muggings weren't uncommon, [PAWN_nameDef] helped support his family by making small trinkets and novelties to sell to passers-by. [PAWN_pronoun] learned early on that it wasn't always what [PAWN_pronoun] knew, but who [PAWN_pronoun] knew that would get [PAWN_objective] far in life.</desc>
	</StreetPeddler39>
	<PrivateDetective66>
		<title>Detective privado</title>
		<titleShort>Detective</titleShort>
		<desc>Como un ojo privado, ingenio agudo y una lengua de plata fueron las herramientas más importantes de [PAWN_nameDef]. [PAWN_pronoun] a menudo pasaba sus noches trabajando en casos que iban desde descubrir asuntos y aprender secretos comerciales hasta resolver casos de asesinato e infiltrarse en organizaciones criminales. No hubo un caso que él no aceptaría por el precio correcto.</desc>
	</PrivateDetective66>
	<BodyguardTrainee88>
		<title>Aprendiz de guardaespaldas</title>
		<titleShort>Guardaespaldas</titleShort>
		<desc>[PAWN_nameDef] nació en una familia de guardaespaldas famosa. Las madres de [PAWN_possessive] Elena y Victoria lo forzaron a muchas situaciones peligrosas, capacitándolo para poner el bienestar de su cliente sobre el suyo. Se le enseñó a [PAWN_nameDef] sobre muchas hierbas y venenos naturales para ayudarlo a evitar que los clientes fueran envenenados.</desc>
	</BodyguardTrainee88>
	<SpaceBartender66>
		<title>Bartender del espacio</title>
		<titleShort>Bartender</titleShort>
		<desc>[PAWN_nameDef] se convirtió en camarero en una estación espacial. [PAWN_pronoun] interactuó y se hizo amigo de muchos extraños. A medida que pasaba el tiempo, [PAWN_nameDef] usó su conocimiento de hierbas para crear sus propios brebajes extraños para sus clientes.</desc>
	</SpaceBartender66>
	<SpoiledChild90>
		<title>spoiled child</title>
		<titleShort>spoiled</titleShort>
		<desc>[PAWN_nameDef] was the child of an industrious space engineer. [PAWN_possessive] parents forbade most manual and dangerous tasks, so [PAWN_pronoun] learned art and music instead.

[PAWN_pronoun] loved animals, but [PAWN_possessive] parents never let [PAWN_objective] have a pet - though [PAWN_pronoun] played with other people's pets a lot.</desc>
	</SpoiledChild90>
	<CosmeticSurgeon46>
		<title>Cirujano cosmetico</title>
		<titleShort>Cirujano</titleShort>
		<desc>[PAWN_nameDef] tenía una manera de ir a la cama terrible debido a su abrasividad. [PAWN_pronoun] a menudo intimidaba a sus pacientes para que se sometieran a cirugía cosmética. [PAWN_pronoun] ganó mucho dinero de esta manera. A pesar de ser muy estudioso y cuidadoso en su trabajo, nunca tuvo que mover un dedo haciendo las tareas domésticas</desc>
	</CosmeticSurgeon46>
	<Philosopher40>
		<title>Filósofo</title>
		<titleShort>Pensador</titleShort>
		<desc>[PAWN_nameDef] era un estudiante en un MundoBrillante. [PAWN_pronoun] tuvo dificultades en la escuela, ya que los otros niños lo consideraron bastante extraño. [PAWN_pronoun] siempre mantuvo una distancia de estos eventos, siendo continuamente sorprendido por las muchas formas interesantes e incómodas que puede llevar la vida.</desc>
	</Philosopher40>
	<UprightDiplomat39>
		<title>Diplomatico honrado</title>
		<titleShort>Diplomatico</titleShort>
		<desc>Como diplomático, [PAWN_nameDef] fue asignado para ocuparse de tareas diplomáticas en los sectores del borde exterior empapado de sangre. [PAWN_pronoun] esperaba terminar con las interminables guerras, hasta que su consulado, el St. Anthem, fue atacado por una flota de asaltantes.</desc>
	</UprightDiplomat39>
	<CaveChild39>
		<title>cave child</title>
		<titleShort>cave kid</titleShort>
		<desc>[PAWN_nameDef] grew up in a cave on an tundra planet, and was adopted by a traveling group of entertainers known only as the Wizards. Once a starfaring crew, the Wizards told [PAWN_objective] wondrous stories about the universe.

One day, the Wizards did not return from scavenging. After years of waiting, [PAWN_nameDef] set off into space to find them.</desc>
	</CaveChild39>
	<VideoProducer32>
		<title>Video productor</title>
		<titleShort>Productor</titleShort>
		<desc>Demasiado incómodo para socializar, [PAWN_nameDef] encontró consuelo en la producción de videos. Curiosamente, la gente disfrutó de sus videos, llamándolos "perfect series dramas". [PAWN_nameDef] se aprovechó de esto y transmitió más, siempre con la esperanza de que fuera contactado por los 'Wizards'.</desc>
	</VideoProducer32>
	<RangerChild95>
		<title>Niño Ranger</title>
		<titleShort>Niño Ranger</titleShort>
		<desc>[PAWN_nameDef] se crió en un bosque. [PAWN_possessive] padre le enseñó a cazar y vivir de la tierra, para que pudiese vivir sin necesitar de otros cuando él muriera. Acostumbrado al trabajo manual y con una mente intuitiva, [PAWN_nameDef] podría sobrevivir solo semanas.</desc>
	</RangerChild95>
	<BushSniper28>
		<title>Francotirador de arbusto</title>
		<titleShort>Francotirador</titleShort>
		<desc>La vida pacífica de [PAWN_nameDef] se truncó cuando su país fue brutalmente invadido. [PAWN_nameDef] se puso en servicio tan pronto como él era mayor de edad, y rápidamente mostró una aptitud para los rifles. [PAWN_pronoun] pasó meses viviendo en los bosques matando uno a uno los soldados que se atrevieron a cruzar la frontera.</desc>
	</BushSniper28>
	<GlitterworldRoyal85>
		<title>Realeza de MundoBrillante</title>
		<titleShort>Realeza</titleShort>
		<desc>[PAWN_nameDef] creció en una casa real de MundoBrillante. Ella fue preparada desde una edad temprana para casarse con la familia real de otro planeta. Desafortunadamente, sus dientes torcidos la hicieron indeseable para los pretendientes, por lo que se volvió amargada y resentida.</desc>
	</GlitterworldRoyal85>
	<PirateSympathizer42>
		<title>Simpatizante pirata</title>
		<titleShort>Pirata</titleShort>
		<desc>Desde su juventud, [PAWN_nameDef] desarrolló conexiones en el bajo mundo. Allí se entrenó en combates cuerpo a cuerpo y se convirtió en una asesora confianza del mundo terrenal. Después de participar en una rebelión fallida, huyó de su planeta natal para viajar con una banda de piratas.</desc>
	</PirateSympathizer42>
	<PlagueSurvivor87>
		<title>Sobreviviente de la plaga</title>
		<titleShort>Sobreviviente</titleShort>
		<desc>[PAWN_nameDef] vio como una misteriosa plaga se extendía por su ciudad, matando a su familia y amigos. [PAWN_pronoun] aprendió algo de medicina observando a los doctores de la peste, pero quedó mentalmente marcado por la dura prueba.</desc>
	</PlagueSurvivor87>
	<UnethicalDoctor53>
		<title>Doctor poco ético</title>
		<titleShort>Doctor</titleShort>
		<desc>[PAWN_nameDef] se convirtió en médico para salvar vidas e investigar medicina. [PAWN_pronoun] pronto se dio cuenta de que la única manera de avanzar en su investigación era realizar experimentos en pacientes humanos. [PAWN_pronoun] a menudo usaba pacientes para sus experimentos, ya sea que estuvieran dispuestos o no.</desc>
	</UnethicalDoctor53>
	<OffworldRecruit21>
		<title>Recluta de Offworld</title>
		<titleShort>Recluta</titleShort>
		<desc>[PAWN_nameDef] nació y creció en una instalación de cultivo de soldados del otro mundo. Desde una edad muy temprana, le enseñaron tácticas de combate cuerpo a cuerpo, agresión y cómo sobrevivir en planetas distantes. Uno de los mejores, [PAWN_nameDef] finalmente eligió ingresar al cuerpo de tropas de choque de despliegue orbital.</desc>
	</OffworldRecruit21>
	<ShockTrooper89>
		<title>Tropa de choque</title>
		<titleShort>Tropadechoque</titleShort>
		<desc>[PAWN_nameDef] estaba en una unidad de choque del espacio profundo desplegada en varios planetas en varias guerras. Durante un asalto arriesgado, su unidad entera fue aniquilada. Nadie más sabía lo que sucedió en el campo ese día, pero [PAWN_nameDef] llevará esa carga para siempre....</desc>
	</ShockTrooper89>
	<ProdigalStudent4>
		<title>Estudiante prodigio</title>
		<titleShort>Estudiante</titleShort>
		<desc>[PAWN_nameDef] era un estudiante fiel y estaba dedicado a aprender todo lo que pudiera sobre la humanidad y sus creaciones. Mientras que fue rechazado como un nerd, a él no le importó. [PAWN_pronoun] esperaba un futuro mejor.</desc>
	</ProdigalStudent4>
	<CombatMedtech30>
		<title>Meditecnico de combate</title>
		<titleShort>Medico</titleShort>
		<desc>Como meditecnico militar, el trabajo de [PAWN_nameDef] era arreglar y construir cualquier cosa que pudiera tener en sus manos, desde personas vivas hasta máquinas y mechs. Enviado a áreas peligrosas, nunca tuvo problemas para salvar vidas de soldados y construir la tecnología y las máquinas necesarias para ganar.</desc>
	</CombatMedtech30>
	<AnimalCaretaker78>
		<title>animal caretaker</title>
		<titleShort>caretaker</titleShort>
		<desc>Born on a medieval farm, [PAWN_nameDef] was tasked with caring for domestic animals. [PAWN_pronoun] grew to love them.

With time, [PAWN_pronoun] learned to tame wild animals. [PAWN_pronoun] dreamed of one day meeting a thrumbo and taming it.</desc>
	</AnimalCaretaker78>
	<WildlifeRanger87>
		<title>wildlife ranger</title>
		<titleShort>ranger</titleShort>
		<desc>Dismayed at the poachers driving several animal species to near-extinction, [PAWN_nameDef] became a wildlife ranger. [PAWN_pronoun] cared for and protect the animals - by force if necessary.

[PAWN_pronoun] grew to hate people slaughtering animals for luxury and profit.</desc>
	</WildlifeRanger87>
	<AdventurousYouth67>
		<title>Joven aventurero</title>
		<titleShort>Aventurero</titleShort>
		<desc>[PAWN_nameDef] exploró toda la gran propiedad de su familia, descubriendo pequeñas maravillas naturales escondidas en catacumbas, ríos y cuevas cercanas. Durante su adolescencia, [PAWN_nameDef] hizo numerosos enemigos.</desc>
	</AdventurousYouth67>
	<TreasureHunter70>
		<title>Cazador de tesoros</title>
		<titleShort>Adventurer</titleShort>
		<desc>[PAWN_nameDef] exploró los planetas del borde exterior con la esperanza de encontrar tesoros raros. Después de tener éxito en encontrar una escultura legendaria, fue traicionado por sus hombres. [PAWN_pronoun] sobrevivió a su ataque traidor, pero la escultura fue tomada. [PAWN_pronoun] creó la Compañía de Mercenarios Anvil para ayudarlo a vengarse.</desc>
	</TreasureHunter70>
	<PilotFan30>
		<title>Piloto aficionado</title>
		<titleShort>Piloto</titleShort>
		<desc>El padre de [PAWN_nameDef] era un piloto de caza estelar, y él siempre idolatraba a los antiguos pilotos. Desde muy joven, recolectó recuerdos de pilotos y estudió libros de pilotaje, preparándose para unirse a la armada del espacio profundo y seguir los pasos de su padre.</desc>
	</PilotFan30>
	<StarfighterPilot85>
		<title>Piloto de Starfighter</title>
		<titleShort>Pilot</titleShort>
		<desc>Después de años de entrenamiento y perforación, [PAWN_nameDef] finalmente se convirtió en piloto de caza estelar. Cientos de misiones de combate más tarde, se aburrió y comenzó a buscar nuevas emociones. [PAWN_pronoun] se unió a una banda de piratas espaciales, que lo acogieron con entusiasmo debido a su habilidad de pilotaje.</desc>
	</StarfighterPilot85>
	<MedicalHelper94>
		<title>Ayudante de medico</title>
		<titleShort>Ayunte Med</titleShort>
		<desc>[PAWN_nameDef] viajó entre mundos del borde con su familia. La madre de [PAWN_nameDef], un médico de renombre, solía dar conferencias desde el casco de su nave médica/de carga retroadaptada. A veces, la familia se hizo cargo de trabajos médicos difíciles a largo plazo con pacientes especialmente necesitados, y [PAWN_nameDef] ayudó donde pudo.</desc>
	</MedicalHelper94>
	<GangSoldier95>
		<title>Soldado de pandilla</title>
		<titleShort>Soldado</titleShort>
		<desc>Viviendo durante muchos años entre tres asentamientos de saqueadores, [PAWN_nameDef] perseveró a través de muchos desafíos: una implosión de naves espaciales, criptostasis, un aterrizaje forzoso en una miserable bola de polvo de un planeta y amamantar a un anciano para recuperar la salud y muchas batallas. [PAWN_pronoun] finalmente tomó el control de una pandilla violenta.</desc>
	</GangSoldier95>
	<CountryChild95>
		<title>Niño del campo</title>
		<titleShort>Niño vulgar</titleShort>
		<desc>[PAWN_nameDef] se levantó para temer a Dios y amar a su país. [PAWN_pronoun] era un auténtico niño de los bosques. [PAWN_pronoun] siempre trabajó duro para ganarse el respeto en lugar de exigirlo.</desc>
	</CountryChild95>
	<SpaceMarine81>
		<title>space marine</title>
		<titleShort>marine</titleShort>
		<desc>[PAWN_nameDef] joined Interplanetary Marines to travel the stars fight for [PAWN_possessive] planet. [PAWN_pronoun] distinguished himself in several battles.

[PAWN_possessive] experiences desensitized him to people around him, and his social skills degraded. But, he did learn how to fight.</desc>
	</SpaceMarine81>
	<RebelWriter82>
		<title>Escritor rebelde</title>
		<titleShort>Escritor</titleShort>
		<desc>Al principio, [PAWN_nameDef] desarrolló un talento para la escritura. [PAWN_pronoun] pronto escribió un popular periódico en línea, anónimamente, para ocultar su edad; sobre temas que van desde la bioética hasta la teoría política y la xenosociología.</desc>
	</RebelWriter82>
	<Adventurer27>
		<title>Adventurero</title>
		<titleShort>Adventurero</titleShort>
		<desc>La sed de aventura de [PAWN_nameDef] lo llevó a muchos planetas. [PAWN_pronoun] visitó los MundosBrillantes y los planetas tóxicos más oscuros devastados por la guerra en su búsqueda para encontrar la novedad y la emoción. [PAWN_pronoun] trabajó lo menos posible, a menudo esquivando límites éticos para hacer dinero rápido. Entre todos los trabajos, lo que mas odiaba era cocinar.</desc>
	</Adventurer27>
	<ExiledPrince97>
		<title>Príncipe exiliado</title>
		<titleShort>Príncipe</titleShort>
		<desc>Un miembro de una familia real, [PAWN_nameDef] fue exiliado por avergonzar a su familia. Viviendo en un país extranjero, casi siempre solo, pasó la mayor parte del tiempo construyendo chozas y casas para vivir. [PAWN_pronoun] encontró poco tiempo en un día normal para disfrutar y perdió a todos sus amigos y familia.</desc>
	</ExiledPrince97>
	<BloodyWanderer71>
		<title>Vagabundo sangriento</title>
		<titleShort>Vagabundo</titleShort>
		<desc>[PAWN_nameDef] era un vagabundo, viajando de pueblo en pueblo, tomando trabajos extraños y robando para vivir. Un día, tuvo una quiebra mental y se enfureció, destruyendo varias ciudades y matando a muchos. [PAWN_pronoun] eventualmente se calmó, pero su sed de sangre nunca lo dejó.</desc>
	</BloodyWanderer71>
	<NewAgeDuelist79>
		<title>Duelista de la nueva era</title>
		<titleShort>Duelista</titleShort>
		<desc>[PAWN_nameDef] estaba fascinado con el combate. Sus padres viajaban con frecuencia, por lo que pudo probar muchos estilos de pelea diferentes, desde el jijutsu de 76th-wave hasta el infame karate de estilo MundoUrbano. Un niño cortez, la mayoría de los luchadores aceptaron sus solicitudes de capacitación, pero moviendose sin terminar la tutela lo hizo perezoso.</desc>
	</NewAgeDuelist79>
	<PirateDoctor34>
		<title>Doctor pirata</title>
		<titleShort>Doc. malo</titleShort>
		<desc>[PAWN_nameDef] tenía pasión por la medicina, pero nunca se molestó en obtener un título en medicina. Solo piratas y terroristas con poco dinero estaban lo suficientemente desesperados como para contratar sus servicios, y sus pacientes quirúrgicos tenían una tasa de supervivencia de alrededor del 50%. A pesar de esto, su actitud optimista lo llevó a seguir intentando curar a los necesitados. Mientras pagaran por adelantado.</desc>
	</PirateDoctor34>
	<SpoiledBrat31>
		<title>Mocoso malcriado</title>
		<titleShort>Mocoso</titleShort>
		<desc>Nacido en una familia rica, a [PAWN_nameDef] se le dio todo, y nunca desarrolló una ética básica de trabajo o los fundamentos de una personalidad no dependiente. Se esperaba que [PAWN_pronoun] se convirtiera en uno de los mejores médicos del mundo.</desc>
	</SpoiledBrat31>
	<BloodyDentist9>
		<title>Dentista sangriento </title>
		<titleShort>Dentista</titleShort>
		<desc>Después de estudiar en una famosa universidad, la débil personalidad de [PAWN_nameDef] finalmente se rompió bajo la presión de administradores enojados y pacientes llorones. [PAWN_pronoun] siguió en una serie secreta de asesinatos, matando a muchos de aquellos bajo su cuidado. Después de una persecución, logró escapar de su planeta y viajar a un mundo nuevo.</desc>
	</BloodyDentist9>
	<CowFarmer39>
		<title>Granjero de vacas</title>
		<titleShort>Granjero</titleShort>
		<desc>[PAWN_nameDef] creció en un RimWorld, bajo la tiranía de su padre, que lo obligó a trabajar todos los días en la granja. Soñaba con escapar de su padre y explorar el universo. Un día, cuando la nave mercante estaba sobre sus cabezas, se escondió entre las mercancías en las plataformas de lanzamiento y escapó al espacio.</desc>
	</CowFarmer39>
	<MasterChef90>
		<title>Master chef</title>
		<titleShort>Chef</titleShort>
		<desc>En un MundosBrillante, [PAWN_nameDef] encontró un trabajo lavando platos en un famoso restaurante y trabajó HACIA SU MEJOR rango. Unos años más tarde, su carrera llegó a su fin cuando alguien envenenó la comida que estaba preparando para el alcalde. Desempleado, se fue para explorar las estrellas una vez más.</desc>
	</MasterChef90>
	<DiscardedYouth13>
		<title>Juventud descartada</title>
		<titleShort>Descartado</titleShort>
		<desc>[PAWN_nameDef] creció aislado en un planeta basurero. Un vertedero para los MundosBrillantes circundantes, era un hogar duro. Cuando era bebé, sorbió el grifo de un dispensador de pasta de nutrientes descartada para mayor comodidad. En estas circunstancias desesperadas, contra todos los pronósticos, sobrevivió y prosperó.</desc>
	</DiscardedYouth13>
	<Mercenary9>
		<title>mercenary</title>
		<titleShort>mercenary</titleShort>
		<desc>After escaping his home planet, [PAWN_nameDef] fell in with a band of mercenaries. [PAWN_pronoun] fought alongside his brothers and sisters in arms for many years.

One day, they were caught in a fight they couldn't win. Refusing to retreat, [PAWN_nameDef] was shot down by his enemies. [PAWN_pronoun] was alarmed to awake in a heap of corpses, mysteriously unharmed.</desc>
	</Mercenary9>
	<DisasterSurvivor9>
		<title>disaster survivor</title>
		<titleShort>survivor</titleShort>
		<desc>[PAWN_nameDef]'s planet collided with a small moon. Everything he knew as home was destroyed, and his entire family died. [PAWN_pronoun] was left in the ruins to fend for himself.</desc>
	</DisasterSurvivor9>
	<ExplorerWriter52>
		<title>Explorador-Escritor</title>
		<titleShort>Explorador</titleShort>
		<desc>[PAWN_nameDef] viajó de planeta en planeta, reuniendo muestras, historias e investigaciones. La meta de [PAWN_possessive] era reunir suficiente conocimiento para hacer una guía de supervivencia para las generaciones futuras.</desc>
	</ExplorerWriter52>
	<RebelChild95>
		<title>Niño rebelde</title>
		<titleShort>Rebelde</titleShort>
		<desc>[PAWN_nameDef] nació bajo un gobierno autoritario. A pesar de la intensa opresión de la familia y la comunidad, nunca dejó de luchar por su dignidad y su libertad. A menudo le colocaban en situaciones desesperadas donde incluso la familia intentaba aterrorizarle para que fuera decorosa. Ella aprendió a no confiar en nadie. [PAWN_nameDef] nació bajo un gobierno autoritario. A pesar de la intensa opresión de la familia y la comunidad, nunca dejó de luchar por su dignidad y su libertad. A menudo la colocaban en situaciones desesperadas donde incluso la familia intentaba aterrorizarla para que fuera decorosa. Ella aprendió a no confiar en nadie.</desc>
	</RebelChild95>
	<MilitiaSoldier63>
		<title>Soldado de la milicia</title>
		<titleShort>Soldado</titleShort>
		<desc>[PAWN_nameDef] se unió a las fuerzas de la milicia y luchó por los derechos y la paz. Después de que su mundo natal fue inesperadamente destruido en las guerras, viajó grandes distancias, buscando un refugio donde poder construir una nueva forma de vida libre.</desc>
	</MilitiaSoldier63>
	<MidworldCadet91>
		<title>Cadete de MundoMedio</title>
		<titleShort>Cadete</titleShort>
		<desc>Al crecer en un MundoMedio de alta tecnología con una floreciente industria del tránsito espacial, [PAWN_nameDef] deseaba irse a las estrellas y vivir entre la creciente clase de astronautas. [PAWN_pronoun] se destacó en sus estudios, y ganó la entrada a la academia naval más prestigiosa de su mundo natal.</desc>
	</MidworldCadet91>
	<WarshipCaptain35>
		<title>Capitan de nave guerrera</title>
		<titleShort>Capitan</titleShort>
		<desc>Años de ser oficial al mando de una corbeta avanzada le enseñaron a [PAWN_nameDef] el arte del liderazgo, las técnicas de la ingeniería avanzada y cómo mantener la calma mientras los enemigos intentan matarte. Desafortunadamente, [PAWN_nameDef] muy rara vez tuvo contacto con la naturaleza.</desc>
	</WarshipCaptain35>
	<ForestChild83>
		<title>forest child</title>
		<titleShort>forest kid</titleShort>
		<desc>When [PAWN_pronoun] was a baby, [PAWN_nameDef]'s mother went insane and left [PAWN_objective] in the woods.

Raised by wild people, [PAWN_nameDef] was known for both loving and killing animals.</desc>
	</ForestChild83>
	<ForestProwler15>
		<title>forest prowler</title>
		<titleShort>prowler</titleShort>
		<desc>[PAWN_nameDef] led a band of wild men in the forest. They foraged for food, hunted, and sometimes murdered more civilized people to steal their shiny objects.</desc>
	</ForestProwler15>
	<VatgrownScientist57>
		<title>vatgrown scientist</title>
		<titleShort>scientist</titleShort>
		<desc>[PAWN_nameDef] was grown to be a perfect scientist, with a mind perfectly tuned for physics and chemistry.

[PAWN_possessive] creators used [PAWN_objective] as a teaching aid on mind design, hoping [PAWN_pronoun] would eventually grow to be a great mind and continue their research.</desc>
	</VatgrownScientist57>
	<RunawayDancer13>
		<title>runaway dancer</title>
		<titleShort>dancer</titleShort>
		<desc>Grown by and for science, [PAWN_nameDef] gave it up. Instead, [PAWN_pronoun] wanted to dance for crowds across many worlds, from the glamor of the glitterworlds to the dangers of the rim.

Such work required wearing a smile on [PAWN_possessive] face and a pistol under [PAWN_possessive] costume.</desc>
	</RunawayDancer13>
	<MusicIdol48>
		<title>music idol</title>
		<titleShort>music idol</titleShort>
		<desc>[PAWN_nameDef] was the only daughter of a powerful company president. [PAWN_possessive] beautiful appearance led to a career as a music idol.

When [PAWN_possessive] mother died, [PAWN_nameDef] could not bear [PAWN_possessive] father's loneliness, and became his sexual companion.</desc>
	</MusicIdol48>
	<ProstituteIdol94>
		<title>prostitute idol</title>
		<titleShort>prostitute</titleShort>
		<desc>After [PAWN_possessive] father was deposed, [PAWN_nameDef]'s beauty led [PAWN_objective] to be forced into pornography to survive.

Over years of difficult treatments, [PAWN_possessive] body was remodeled to appear temporarily ageless. Sold to an orbital brothel, [PAWN_pronoun] became popular, with a steady stream of clients from all over the planet.</desc>
	</ProstituteIdol94>
	<SicklyLiar84>
		<title>sickly liar</title>
		<titleShort>liar</titleShort>
		<desc>It is not uncommon for a sickly child to be cast away. What is uncommon is for that child to survive and even thrive with such a weak body.

Using his quick wit and silver tongue, Lynn was able to get out of almost any situation - most of the time at the cost others around him.</desc>
	</SicklyLiar84>
	<SicklyLawyer86>
		<title>sickly lawyer</title>
		<titleShort>lawyer</titleShort>
		<desc>As a lawyer, Lynn could convict a deaf man for stealing music. His sharp mind and lack of empathy let him say anything to get the other person to talk. With the right amount of money, he knew, any case can be won.

His childhood cough never went away.</desc>
	</SicklyLawyer86>
	<IceworldSurvivor77>
		<title>iceworld survivor</title>
		<titleShort>iceborn</titleShort>
		<desc>[PAWN_nameDef] was born on an iceworld. Survival depended on staying together and building with nothing.

[PAWN_pronoun] got used to the cold. [PAWN_pronoun] never got used to dealing with those strange green things called plants.</desc>
	</IceworldSurvivor77>
	<Tinkerer86>
		<title>tinkerer</title>
		<titleShort>tinkerer</titleShort>
		<desc>"How does this work?

Why does this move?

Maybe if I change this... oops, I hope it works better... or maybe I broke it..."</desc>
	</Tinkerer86>
	<TragicLoner67>
		<title>tragic loner</title>
		<titleShort>loner</titleShort>
		<desc>[PAWN_nameDef] was involved in a traumatic accident that resulted in [PAWN_objective] killing [PAWN_possessive] own family.

Cast out from society, [PAWN_pronoun] was left with only [PAWN_possessive] animal companions and several engineering textbooks to keep [PAWN_objective] company.</desc>
	</TragicLoner67>
	<RocketPioneer89>
		<title>rocket pioneer</title>
		<titleShort>rocketeer</titleShort>
		<desc>As a self-taught engineer, [PAWN_nameDef] escaped his dying homeworld on a rocket [PAWN_pronoun] built [PAWN_objective]self. 

[PAWN_pronoun] later spent years of his life on several worlds, helping less-developed planets develop rocket technology.</desc>
	</RocketPioneer89>
	<AntisocialChild59>
		<title>antisocial child</title>
		<titleShort>antisocial</titleShort>
		<desc>[PAWN_nameDef] lacked typical social skills, and avoided social interaction.

[PAWN_pronoun] gained satisfaction only from steady work. [PAWN_pronoun] especially disliked speaking with overly creative or outgoing individuals.</desc>
	</AntisocialChild59>
	<ArmySergeant7>
		<title>army sergeant</title>
		<titleShort>sergeant</titleShort>
		<desc>[PAWN_nameDef] served in [PAWN_possessive] nation's military, commanding small units as a non-commissioned officer.

[PAWN_pronoun] excelled creating tactically sound plans despite difficult circumstances.</desc>
	</ArmySergeant7>
	<YoungPirate51>
		<title>young pirate</title>
		<titleShort>pirate</titleShort>
		<desc>[PAWN_nameDef] was born to pirates, in a dirty metal room that smelled of motor oil.

[PAWN_pronoun] was never exactly taught anything, but [PAWN_pronoun] still learned the ways of survival, barter, and combat.</desc>
	</YoungPirate51>
	<StellarPirate89>
		<title>stellar pirate</title>
		<titleShort>pirate</titleShort>
		<desc>[PAWN_nameDef] was captain of a pirate ship. [PAWN_pronoun] and his crew made their living capturing traders who wandered off-course.

[PAWN_pronoun] was known for [PAWN_possessive] balanced approach to problems, building, fighting, or negotiating as needed.</desc>
	</StellarPirate89>
	<SoldierExperiment32>
		<title>soldier experiment</title>
		<titleShort>experiment</titleShort>
		<desc>[PAWN_nameDef] grew up believing [PAWN_pronoun] was a normal, albeit slightly sheltered child.

In truth, [PAWN_pronoun] was part of an elaborate experiment. Researchers were conditioning [PAWN_objective] using social interactions and mechanite injections to try to produce an elite soldier.</desc>
	</SoldierExperiment32>
	<LostSoldier79>
		<title>lost soldier</title>
		<titleShort>lost</titleShort>
		<desc>[PAWN_nameDef]'s childhood soldier conditioning failed, and the experiment was shut down. [PAWN_pronoun] was abandoned, purposeless, friendless.

[PAWN_nameDef] eventually found solace in physically demanding work. [PAWN_pronoun] especially liked building houses and crafting heavy armor.</desc>
	</LostSoldier79>
	<DedicatedStudent33>
		<title>dedicated student</title>
		<titleShort>student</titleShort>
		<desc>The child of a wealthy manufacturer, [PAWN_nameDef] was pampered from an early age. [PAWN_pronoun] developed an affinity for reading and art, and a distaste for menial chores.

A revolution brought his father's businesses under state control. Penniless, [PAWN_nameDef] worked hard to complete [PAWN_possessive] education.</desc>
	</DedicatedStudent33>
	<LanguageAnalyst27>
		<title>language analyst</title>
		<titleShort>linguist</titleShort>
		<desc>After war broke out on [PAWN_possessive] homeworld, [PAWN_nameDef] was conscripted as a linguist. [PAWN_pronoun] spent [PAWN_possessive] days in a space station, decoding enemy communications and tending the hydroponic crops.

After a meteorite damaged the station, [PAWN_pronoun] was forced to enter cryptosleep and hope for rescue.</desc>
	</LanguageAnalyst27>
	<Infantry14>
		<title>infantry</title>
		<titleShort>infantry</titleShort>
		<desc>Lenka was raised on a world wracked by war.

At an early age, she was shown how to use guns and cruelty to project her will. She later distinguished herself by committing atrocities with more enthusiasm than anyone else.</desc>
	</Infantry14>
	<PrisonerOfWar89>
		<title>prisoner of war</title>
		<titleShort>prisoner</titleShort>
		<desc>[PAWN_nameDef] was captured and put on death row for war crimes.

Fortunately for her, someone cut the power to her cell block. Riots ignited. Guards and trained wargs were deployed to quell the uprising. Organizing a few other inmates, [PAWN_nameDef] escaped in a small spacecraft.</desc>
	</PrisonerOfWar89>
	<AngryStudent94>
		<title>angry student</title>
		<titleShort>student</titleShort>
		<desc>[PAWN_nameDef] trained towards [PAWN_possessive] dream of working for his hometown's local council.

For reasons he never quite understood, [PAWN_pronoun] was bullied relentlessly by his classmates. [PAWN_pronoun] chose to repress his rage.</desc>
	</AngryStudent94>
	<MadAccountant43>
		<title>mad accountant</title>
		<titleShort>accountant</titleShort>
		<desc>As an accountant, [PAWN_nameDef] often socialized with colleagues, and made many friends in upper management.

One day, [PAWN_nameDef] discovered a corruption racket run by some of [PAWN_possessive] bosses. After reporting this, [PAWN_pronoun] was fired. Wishing to hunt down those responsible, [PAWN_pronoun] went on a mass murder spree.</desc>
	</MadAccountant43>
	<TransferStudent51>
		<title>transfer student</title>
		<titleShort>student</titleShort>
		<desc>A midworld child, [PAWN_nameDef]'s wealthy parents sent [PAWN_objective] to a nearby glitterworld to receive a better education.

[PAWN_nameDef] was a talented student. However, due to his family's wealth, [PAWN_pronoun] never had to do dumb labor.</desc>
	</TransferStudent51>
	<Politician1>
		<title>politician</title>
		<titleShort>politician</titleShort>
		<desc>[PAWN_nameDef] was an activist in a powerful political faction. There [PAWN_pronoun] learned the art of persuasion and speech.

[PAWN_pronoun] had many enemies, so [PAWN_pronoun] took secret courses in shooting and hand-to-hand combat.</desc>
	</Politician1>
	<DesertRat41>
		<title>desert rat</title>
		<titleShort>desert rat</titleShort>
		<desc>[PAWN_nameDef] was born to a tribe of desert ascetics who wandered the endless wastes.

They sought a mythical substance they believed could liberate them from ignorance through psychedelic revelation - and usher in a new period of interstellar peace.</desc>
	</DesertRat41>
	<Philosopher15>
		<title>philosopher</title>
		<titleShort>sage</titleShort>
		<desc>[PAWN_nameDef]'s thirst for archaeo-technological knowledge drove [PAWN_objective] to spend years surveying abandoned data centers and studying ancient coding languages.

[PAWN_pronoun] claimed to be one of the few who could piece together the tragedy of the past - and offer a path to the future.</desc>
	</Philosopher15>
	<ArtisticWeirdo34>
		<title>artistic weirdo</title>
		<titleShort>weirdo</titleShort>
		<desc>[PAWN_nameDef] grew up in a house near a bustling midworld metropolis.

[PAWN_pronoun] was talented at art and creative work, but often acted strangely, and thus had few friends.</desc>
	</ArtisticWeirdo34>
	<AdventurousWeirdo23>
		<title>adventurous weirdo</title>
		<titleShort>weirdo</titleShort>
		<desc>A creative but strange individual, [PAWN_nameDef] dedicated his life to his twin passions of medieval world history and high technology.

[PAWN_pronoun] was fascinated by the idea of becoming a 'skyknight' with glittering armor and a giant sword.</desc>
	</AdventurousWeirdo23>
	<ApprenticeOracle89>
		<title>apprentice oracle</title>
		<titleShort>oracle</titleShort>
		<desc>[PAWN_nameDef] was chosen at an early age by the village elders to keep the sacred rituals of the Oracle.

An irrepressibly curious child, [PAWN_nameDef] caused a religious crisis for [PAWN_possessive] tribe when [PAWN_pronoun] accidentally flipped a switch to open the "tombs" of the Gods - cryptosleep caskets inhabited by some very confused ancestors.</desc>
	</ApprenticeOracle89>
	<CasketBuilder70>
		<title>casket builder</title>
		<titleShort>builder</titleShort>
		<desc>[PAWN_nameDef] was fascinated with cryosleep, and spent [PAWN_possessive] life learning about the mysterious technology.

Working as an assembler on a midworld, [PAWN_nameDef] built an experimental prototype casket from discarded parts. Unfortunately, while [PAWN_pronoun] was searching for the final component, [PAWN_possessive] home was leveled by a bomb.</desc>
	</CasketBuilder70>
	<JunkyardMechanic57>
		<title>junkyard mechanic</title>
		<titleShort>mechanic</titleShort>
		<desc>Left for dead at a young age, [PAWN_nameDef] was rescued by an old man who ran an urbworld junkyard. The old man forced [PAWN_nameDef] to do dangerous, demanding work. 

[PAWN_nameDef] became very familiar with machines, but [PAWN_pronoun] grew up with almost no other experiences.</desc>
	</JunkyardMechanic57>
	<MilitaryOfficer99>
		<title>military officer</title>
		<titleShort>officer</titleShort>
		<desc>Obsessed with interstellar travel, [PAWN_nameDef] left [PAWN_possessive] desolate life behind to join a military academy in hopes of becoming a pilot.

[PAWN_pronoun] was trained in advanced combat and survival skills. While [PAWN_pronoun] excelled in [PAWN_possessive] studies, [PAWN_nameDef] was a loner and never cared about [PAWN_possessive] crewmates.</desc>
	</MilitaryOfficer99>
	<Empath97>
		<title>empath</title>
		<titleShort>empath</titleShort>
		<desc>[PAWN_nameDef] was an incredibly empathetic child, so much that [PAWN_pronoun] was totally overwhelmed by simple social interactions. Once, [PAWN_pronoun] stepped on a bug and felt so guilty [PAWN_pronoun] cried for an hour.

[PAWN_nameDef] did try to use a gun one time, but it went very poorly, as the loud noise made [PAWN_objective] flinch uncontrollably.</desc>
	</Empath97>
	<FearfulChef3>
		<title>fearful chef</title>
		<titleShort>chef</titleShort>
		<desc>[PAWN_nameDef] was a excellent chef who worked in a high-end restaurant.

One day, [PAWN_pronoun] left the stove on, and accidentally burned down the whole building. This event shook [PAWN_objective] so much that [PAWN_pronoun] swore to never touch a stove again.</desc>
	</FearfulChef3>
	<AnimalLabTech51>
		<title>animal lab tech</title>
		<titleShort>lab tech</titleShort>
		<desc>[PAWN_nameDef] worked as a technician in a lab studying animals.

[PAWN_pronoun] spent [PAWN_possessive] days taking care of the animals and cleaning up after them. [PAWN_pronoun] dreamed of having [PAWN_possessive] own lab one day.</desc>
	</AnimalLabTech51>
	<MuffaloResearcher39>
		<title>muffalo researcher</title>
		<titleShort>researcher</titleShort>
		<desc>[PAWN_nameDef] specialized in studying and manipulating the genetic code of the muffalo.

[PAWN_possessive] work left little time to develop an appreciation for the arts or other people's company.</desc>
	</MuffaloResearcher39>
	<ShipChild0>
		<title>ship child</title>
		<titleShort>ship child</titleShort>
		<desc>[PAWN_nameDef]'s family were space traders. One day, [PAWN_nameDef]'s cryptosleep pod failed in transit. [PAWN_pronoun] had to spend years awake on the ship as the other slept.

[PAWN_pronoun] filled [PAWN_possessive] days creating beautiful contraptions from the ship's cargo - but [PAWN_pronoun] didn't learn a lot of basic planetary living skills.</desc>
	</ShipChild0>
	<ArtifactHunter22>
		<title>artifact hunter</title>
		<titleShort>artifacter</titleShort>
		<desc>[PAWN_nameDef] became depressed and lost interest in life. [PAWN_pronoun] travelled from planet to planet, searching for psychic artifacts amid mechanoid ruins in the hope that they would cure the pain in [PAWN_possessive] soul.

A steady trigger finger and careful planning kept [PAWN_nameDef] alive.</desc>
	</ArtifactHunter22>
	<PetKeeper87>
		<title>pet keeper</title>
		<titleShort>pet keeper</titleShort>
		<desc>[PAWN_nameDef] spent most of [PAWN_possessive] childhood tending the animals [PAWN_pronoun] had bought or rescued.

[PAWN_pronoun] saw beauty in natural things more than fabricated objects, and chose the company of [PAWN_possessive] animals over that of [PAWN_possessive] peers.</desc>
	</PetKeeper87>
	<Herpetologist17>
		<title>herpetologist</title>
		<titleShort>herper</titleShort>
		<desc>After a terrible mining accident, [PAWN_nameDef] set off into space in search of exotic new animal species.

[PAWN_pronoun] hoped to leave [PAWN_possessive] past behind and find long-lived companions. [PAWN_pronoun] knew the pain of loss too well.</desc>
	</Herpetologist17>
	<ChildResearcher10>
		<title>child researcher</title>
		<titleShort>researcher</titleShort>
		<desc>A frightfully intelligent child, [PAWN_nameDef] was kidnapped by a glitterworld corporation and forced to research technologies for weaponizing anti-matter.

[PAWN_pronoun] vowed never to invent anything again.</desc>
	</ChildResearcher10>
	<Fugitive22>
		<title>fugitive</title>
		<titleShort>fugitive</titleShort>
		<desc>[PAWN_nameDef] rebelled against the corporation [PAWN_pronoun] worked for. [PAWN_pronoun] failed, and was forced him to go on the run.

[PAWN_pronoun] was always on the move, always leaving everything behind. [PAWN_pronoun] tried to gain supporters for [PAWN_possessive] cause, but failed due to [PAWN_possessive] poor social skills.</desc>
	</Fugitive22>
	<VidtubeStar84>
		<title>vidtube star</title>
		<titleShort>vidtuber</titleShort>
		<desc>[PAWN_nameDef]'s hobby was making videos for the popular video sharing service Vidtube. [PAWN_pronoun] made everything from video game reviews to pasta cooking guides.

[PAWN_pronoun] gained a over a million followers.</desc>
	</VidtubeStar84>
	<GunDealer84>
		<title>gun dealer</title>
		<titleShort>gun dealer</titleShort>
		<desc>[PAWN_nameDef] traded high-tech firearms between warring factions.

Over time, [PAWN_pronoun] became very skilled at conducting product demonstrations and negotiating profitable deals.</desc>
	</GunDealer84>
	<CorporateSlave4>
		<title>corporate slave</title>
		<titleShort>soldier</titleShort>
		<desc>[PAWN_nameDef] grew up in a colony owned by a large glitterworld corporation. All children had virtual reality devices attached by force, and were raised in a brutal digital world.

Constantly forced to fight others for the entertainment of the wealthy, gunplay and tactics became the center of [PAWN_nameDef]'s universe.</desc>
	</CorporateSlave4>
	<ColonyEngineer46>
		<title>colony engineer</title>
		<titleShort>engineer</titleShort>
		<desc>The children took over the facility, and they declared independence from the corporation.

[PAWN_nameDef] had used the VR system to become a master engineer, and he worked diligently to prepare the colony for the corporation's inevitable return.</desc>
	</ColonyEngineer46>
	<AspiringPhysicist3>
		<title>aspiring physicist</title>
		<titleShort>student</titleShort>
		<desc>The daughter of an engineer and doctor, [PAWN_nameDef]'s early life was intellectually rich. After visiting a physics lab, she decided she wanted to be a quantum physicist.

Bitten by a camel, kicked off a horse, and chased by dogs, [PAWN_nameDef] developed a fear of animals.</desc>
	</AspiringPhysicist3>
	<DeepSpaceSurveor51>
		<title>deep space surveor</title>
		<titleShort>surveyor</titleShort>
		<desc>[PAWN_nameDef] was a deep space surveyor. She studied which worlds were the most suitable for colonization.

Her expeditions were met by hostile natives, green-painted space-women, and wannabe Greek gods. Surviving many firefights, she learned to build rudimentary lathes and rock cannons to fend off enemies.</desc>
	</DeepSpaceSurveor51>
	<QuietNerd17>
		<title>quiet nerd</title>
		<titleShort>nerd</titleShort>
		<desc>[PAWN_nameDef] was raised by doting parents on a midworld. Instead of playing with other children, [PAWN_pronoun] read books voraciously.

[PAWN_pronoun] was not particularly rugged, and struggled with physical labor.</desc>
	</QuietNerd17>
	<CostumeCrafter79>
		<title>costume crafter</title>
		<titleShort>costumer</titleShort>
		<desc>By day, [PAWN_nameDef] was an office worker on a midworld. At night, [PAWN_pronoun] designed and built elaborate monster costumes for science fiction conventions.

[PAWN_pronoun] learned a great deal about sewing. Unfortunately this came at the cost of being able to cook anything more complex than an instant meal.</desc>
	</CostumeCrafter79>
	<SpacerOrphan95>
		<title>spacer orphan</title>
		<titleShort>orphan</titleShort>
		<desc>Born among stars to a spacefaring family, the [PAWN_nameDef] was the only survivor when [PAWN_possessive] family's ship was destroyed.

[PAWN_pronoun] was forced to find a way to survive, and seek the joy of knowing another family.</desc>
	</SpacerOrphan95>
	<Gunfighter83>
		<title>gunfighter</title>
		<titleShort>gunfighter</titleShort>
		<desc>[PAWN_nameDef] was a deadly shot. Peace wasn't for him. [PAWN_pronoun] found [PAWN_possessive] family among the brothers and sisters that [PAWN_pronoun] spent years fighting alongside.

After most of those close to [PAWN_objective] died, [PAWN_pronoun] once again set off to lend [PAWN_possessive] gun to those who needed it - or those who could pay.</desc>
	</Gunfighter83>
	<SmallTownKid91>
		<title>small town kid</title>
		<titleShort>town kid</titleShort>
		<desc>[PAWN_nameDef] grew up in an isolated midworld village, surrounded by opticows and countryside.

[PAWN_possessive] parents taught [PAWN_objective] a wide range of useful domestic skills, but a peaceful and secure childhood left [PAWN_objective] with little understanding of the harder parts of life.</desc>
	</SmallTownKid91>
	<RenownedProfessor95>
		<title>renowned professor</title>
		<titleShort>professor</titleShort>
		<desc>[PAWN_nameDef]'s bottomless compassion and love of knowledge drove [PAWN_objective] to a life of teaching. [PAWN_pronoun] became one of the best-known names in academia throughout the urbworld bubble.

[PAWN_possessive] holo-lectures were revered by all that watched, and the few students [PAWN_pronoun] accepted into [PAWN_possessive] seminars spoke widely of [PAWN_possessive] kindness and patience.</desc>
	</RenownedProfessor95>
	<SteamworldTinker44>
		<title>steamworld tinker</title>
		<titleShort>tinker</titleShort>
		<desc>In the slums of a steamworld, [PAWN_nameDef] developed a fascination with machines and contraptions. [PAWN_pronoun] found [PAWN_pronoun] preferred their company to that of other people.

[PAWN_possessive] remarkable dexterity earned [PAWN_objective] a steady stream of pocket change, and [PAWN_pronoun] spent every penny on spare parts and tools to play with.</desc>
	</SteamworldTinker44>
	<NavyTechOfficer30>
		<title>navy tech officer</title>
		<titleShort>navy tech</titleShort>
		<desc>After repairing a fleet admiral's holoscreen with nothing but a pair of rusty pliers and scrap wire, [PAWN_nameDef] was invited to the Federation Naval Academy.

[PAWN_pronoun] received an excellent technical education and extensive firearms training, but had no interest in studying more menial skills.</desc>
	</NavyTechOfficer30>
	<AbandonedOrphan9>
		<title>abandoned orphan</title>
		<titleShort>orphan</titleShort>
		<desc>Abandoned at birth, young [PAWN_nameDef] started [PAWN_possessive] life in an orphanage.

A rascal and a scoundrel, [PAWN_pronoun] became a clever troublemaker.</desc>
	</AbandonedOrphan9>
	<KingOfPirates25>
		<title>king of pirates</title>
		<titleShort>pirate</titleShort>
		<desc>As a self-proclaimed king of pirates, [PAWN_nameDef] was ruthless. Manipulative in nature, [PAWN_pronoun] was not afraid to sacrifice the people around [PAWN_objective] in service of [PAWN_possessive] own goals. [PAWN_pronoun] was a good shot, but even more skilled with a sword, and [PAWN_pronoun] loved the adrenaline rush of close combat.</desc>
	</KingOfPirates25>
	<SpaceNerd97>
		<title>space nerd</title>
		<titleShort>space nerd</titleShort>
		<desc>[PAWN_nameDef] just wanted to be cool like [PAWN_possessive] favorite superhero All-Might. [PAWN_pronoun] dreamed of going on space adventures and exploring new worlds. [PAWN_pronoun] also dreamed of chocolate... space chocolate.</desc>
	</SpaceNerd97>
	<SpaceNavyTech66>
		<title>space navy tech</title>
		<titleShort>navy tech</titleShort>
		<desc>[PAWN_nameDef] was in a space navy for the the most powerful planet in the local star group. [PAWN_pronoun] developed skills in maintenance, electronic systems, radar and imaging, and logistics management.

[PAWN_pronoun] served with pride and patriotic love for [PAWN_possessive] planet.</desc>
	</SpaceNavyTech66>
	<ChildSpy42>
		<title>child spy </title>
		<titleShort>spy </titleShort>
		<desc>Children are often presumed innocent, and so make ideal spies. [PAWN_nameDef] was trained in the arts of infiltration and information-gathering when [PAWN_pronoun] was very young.

[PAWN_possessive] spent years behind enemy lines, gathering intel in a brutal planetary war. During this time, [PAWN_pronoun] had limited opportunity for education.</desc>
	</ChildSpy42>
	<Defector99>
		<title>defector </title>
		<titleShort>defector </titleShort>
		<desc>[PAWN_nameDef] decided to leave the oppressive dictatorship where [PAWN_pronoun] lived. [PAWN_possessive] defection was not well-received, and agents were sent after [PAWN_objective].

[PAWN_pronoun] spent years on the run. Since [PAWN_pronoun] could trust no doctor, [PAWN_pronoun] treated [PAWN_possessive] own wounds. The ordeal made [PAWN_objective] bitter and untrusting.</desc>
	</Defector99>
	<TurtleHerder92>
		<title>turtle herder</title>
		<titleShort>herder</titleShort>
		<desc>Born to settler folk, [PAWN_nameDef]'s family' had a beloved herd of turtles, who protected them by absorbing shots from raiders.

At a young age, [PAWN_pronoun] was entrusted with the turtles. [PAWN_pronoun] bred them, successfully - too successfully. The massive turtle herds consumed every food source and destroyed the local ecosystem.</desc>
	</TurtleHerder92>
	<SpaceMarineMedic28>
		<title>space marine medic</title>
		<titleShort>medic</titleShort>
		<desc>[PAWN_nameDef] joined a colony contact expeditionary force as a medic. The mission turned bad when the colonists turned out to be suffering from a zombifying disease. [PAWN_pronoun] ran and fought for days.

Cornered with wounded men, [PAWN_pronoun] sprayed enough ammunition to wear out four machine gun barrels, and learned the value of high-volume fire. But [PAWN_possessive] nickname, Noob, stuck from that day forward.</desc>
	</SpaceMarineMedic28>
	<ComputerGeek28>
		<title>computer geek</title>
		<titleShort>geek</titleShort>
		<desc>[PAWN_nameDef] spent most of [PAWN_possessive] childhood on [PAWN_possessive] computer, typing away, never knowing when to get up and eat.

He had a very narrow interest: hacking cryptobiotic safety protocols.</desc>
	</ComputerGeek28>
	<Technician24>
		<title>technician</title>
		<titleShort>techie</titleShort>
		<desc>As an IT technician, [PAWN_nameDef] didn't have much time to write code any more.

[PAWN_pronoun] got called to work all the time to fix failures in the cryptobiotic chamber and AI subroutine misalignments.</desc>
	</Technician24>
	<Freethinker52>
		<title>freethinker</title>
		<titleShort>thinker</titleShort>
		<desc>[PAWN_nameDef] grew up on a toxic world with tyrannical leaders. While the rest of the population was high on the planet's narcotic exports, [PAWN_pronoun] joined a rebel militia.

After a risky operation against the regime failed, [PAWN_pronoun] fled the planet, staying alive by threatening mutual annihilation with a planetcracker antimatter bomb.</desc>
	</Freethinker52>
	<MercenaryLord80>
		<title>mercenary lord</title>
		<titleShort>merc lord</titleShort>
		<desc>[PAWN_nameDef] formed a mercenary company out of freelancers who wanted to make good money while also making slightly better-than-average moral choices. [PAWN_pronoun] called it the Ashmarines.

To avoid the core worlds' military forces, [PAWN_pronoun] moved his company to the rim worlds. There, [PAWN_pronoun] established bases and communities. In ruling, [PAWN_pronoun] maintained a form of order among the raiders and madmen of deep space.</desc>
	</MercenaryLord80>
	<Punk30>
		<title>Punk</title>
		<titleShort>Punk</titleShort>
		<desc>[PAWN_nameDef] pasó su infancia vendiendo cigarrillos a los 15 años de edad. Los cigarrillos a menudo estaban llenos de recortes de hierba.</desc>
	</Punk30>
	<GameDeveloper95>
		<title>Desarrollador de juegos</title>
		<titleShort>Desarrollador</titleShort>
		<desc>[PAWN_nameDef] era un desarrollador de juegos independiente. Después de un éxito temprano, la carrera de [PAWN_nameDef] rápidamente se degeneró en un circo de ideas equivocadas, los tratos salieron mal, y las acrobacias de PR desesperadas y fallidas.</desc>
	</GameDeveloper95>
</BackstoryTranslations>