<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<LanguageData>

  <Crashlanded.label>Náufragos</Crashlanded.label>
  <Crashlanded.description>Ustedes tres despiertan, en su sarcófago de criptosueño, con el sonido de las sirenas de emergencia y el crujido del metal. Apenas logran llegar a las cápsulas de escape antes de que la nave se despedace. Un tiempo después, aterrizan en éste desconocido planeta fronterizo.</Crashlanded.description>
  <Crashlanded.scenario.name>Náufragos</Crashlanded.scenario.name>
  <Crashlanded.scenario.summary>Tres náufragos espaciales - La clásica experiencia de Rimworld.</Crashlanded.scenario.summary>
  <Crashlanded.scenario.description>Ustedes tres despiertan, en su sarcófago de criptosueño, con el sonido de las sirenas de emergencia y el crujido del metal. Apenas logran llegar a las cápsulas de escape antes de que la nave se despedace. Un tiempo después, aterrizan en éste desconocido planeta fronterizo.</Crashlanded.scenario.description>

  <LostTribe.label>La tribu perdída</LostTribe.label>
  <LostTribe.description>Tu tribu fue destruida por grandes máquinas sanguinarias enviadas por los dioses. Cinco de ustedes lograron escapar. Ahora es tiempo de construir un nuevo hogar.</LostTribe.description>
  <LostTribe.scenario.name>La tribu perdida</LostTribe.scenario.name>
  <LostTribe.scenario.summary>Cinco tribales perdidos intentan reconstruir sus vidas.</LostTribe.scenario.summary>
  <LostTribe.scenario.description>Tu tribu fue destruida por grandes máquinas sanguinarias enviadas por los dioses. Cinco de ustedes lograron escapar. Ahora es tiempo de construir un nuevo hogar.</LostTribe.scenario.description>
  <LostTribe.scenario.parts.14.text>Los dioses estaban encabronados. Las máquinas sanguinarias llegaron de noche. Barrieron con la aldea, asesinaron y quemaron a tu gente con sus espadas y su fuego demoniaco.\n\nSólo unos pocos de ustedes lograron escapar a la carnicería. Ahora, después de una terrible caminata, sin amigos a quien pedir ayuda, tienen que conseguirse una nueva vida en la naturaleza. Igual que sus ancestros hicieron hace mucho tiempo...</LostTribe.scenario.parts.14.text>

  <TheRichExplorer.label>El explorador millonario</TheRichExplorer.label>
  <TheRichExplorer.description>La gente te llamó desquiciado por abandonar tu mundobrillante, pero siempre anhelaste explorar las estrellas, fuera del neuro-simulador. Ahora que has llegado al fin de tu largo viaje en criptosueño, aterrizas en un desconocido mundo fronterizo para ver qué se siente.</TheRichExplorer.description>
  <TheRichExplorer.scenario.name>El explorador millonario</TheRichExplorer.scenario.name>
  <TheRichExplorer.scenario.summary>Un rico explorador desea experimentar el universo real.</TheRichExplorer.scenario.summary>
  <TheRichExplorer.scenario.description>La gente te llamó desquiciado por abandonar tu mundobrillante, pero siempre anhelaste explorar las estrellas, fuera del neuro-simulador. Ahora que has llegado al fin de tu largo viaje en criptosueño, aterrizas en un desconocido mundo fronterizo para ver qué se siente.</TheRichExplorer.scenario.description>
  <TheRichExplorer.scenario.parts.12.text>Los juegos del neuro-simulador y las orgías gratuitas nunca fueron suficiente para ti. Querías más, las experiencias y consecuencias de la vida real, justo como se cuenta en los libros de historia. Querías sentir desafíos reales y sus consecuencias.\n\nAhora, después de un siglo en criptosueño, aterrizas en un desconocido mundo fronterizo. Las consecuencias reales te esperan.</TheRichExplorer.scenario.parts.12.text>

  <NakedBrutality.label>Desnudez Brutal</NakedBrutality.label>
  <NakedBrutality.description>Te hiciste una cirugía menor con anestesia. Ahora te has despertado en una cápsula de lanzamiento estrellándose en un planeta lejano. Estás desnudo, solo y totalmente desprevenido. ¿Puedes sobrevivir?\n\nAdvertencia: Este es un escenario extremadamente difícil.</NakedBrutality.description>
  <NakedBrutality.scenario.name>Desnudez Brutal</NakedBrutality.scenario.name>
  <NakedBrutality.scenario.summary>Desnudo/a, solo/a y totalmente desprevenido/a. ¿Puedes sobrevivir? Extremadamente difícil.</NakedBrutality.scenario.summary>
  <NakedBrutality.scenario.description>Te hiciste una cirugía menor con anestesia. Ahora te has despertado en una cápsula de lanzamiento estrellándose en un planeta lejano. Estás desnudo, solo y totalmente desprevenido. ¿Puedes sobrevivir?\n\nAdvertencia: Este es un escenario extremadamente difícil.</NakedBrutality.scenario.description>
  <NakedBrutality.scenario.parts.3.text>Se suponía que iba a ser una cirugía menor. Sólo una hora bajo anestesia. Te sentiste totalmente seguro.\n\nAhora te has despertado dentro de una cápsula de caída golpeando a través de la atmósfera de un distante mundo en el borde.\n\nAparte de una mancha de sustancia viscosa misteriosa por todo tu cuerpo, estás totalmente desnudo. Sin preparación, sin suministros y sin herramientas, ¿podrás sobrevivir?</NakedBrutality.scenario.parts.3.text>


</LanguageData>
