<?xml version="1.0" encoding="utf-8" ?>
<LanguageData>

  <OutlanderCivil.label>Ciudad Fronteriza</OutlanderCivil.label>
  <OutlanderCivil.description>Estas personas han vivido aquí durante décadas o siglos, y han perdido la mayor parte de la tecnología que los trajo a este mundo. Normalmente trabajan con maquinaria sencilla y se defienden con armas de pólvora avanzadas.\n\nSe ocupan de los asuntos prácticos del comercio, la confianza y la supervivencia.\n\nEste grupo en particular tiene en alta estima el comportamiento civil.</OutlanderCivil.description>
  <OutlanderCivil.pawnsPlural>Fronterizos</OutlanderCivil.pawnsPlural>
  <OutlanderCivil.leaderTitle>Alcalde</OutlanderCivil.leaderTitle>

  <OutlanderRough.label>Ciudad Fronteriza</OutlanderRough.label>
  <OutlanderRough.description>Estas personas han vivido aquí durante décadas o siglos, y han perdido la mayor parte de la tecnología que los trajo a este mundo. Normalmente trabajan con maquinaria sencilla y se defienden con armas de pólvora avanzadas.\n\nSe ocupan de los asuntos prácticos del comercio, la confianza y la supervivencia.\n\nEste grupo en particular tiene en alta estima el comportamiento civil.</OutlanderRough.description>
  <OutlanderRough.pawnsPlural>Fronterizos</OutlanderRough.pawnsPlural>
  <OutlanderRough.leaderTitle>Alcalde</OutlanderRough.leaderTitle>

  <TribeCivil.label>Tribu</TribeCivil.label>
  <TribeCivil.description>Esta gente ha estado aquí mucho tiempo. Tal vez sus ancestros se estrellaron aquí hace mil años. Tal vez sobrevivieron a un cataclismo que destruyó una civilización tecnológica aquí. En cualquier caso, las tribus son en su mayoría nómadas que viven de la tierra usando herramientas y armas primitivas.\n\nA pesar de su aparente debilidad tecnológica, los tribales pueden ser enemigos peligrosos y amigos valiosos debido a su habilidad con la guerra de baja tecnología, su número y su resistencia.\n\nEsta tribu en particular persigue una forma de vida suave donde puede. Están bastante abiertos al comercio y a las alianzas, incluso con pueblos extraños.</TribeCivil.description>
  <TribeCivil.pawnsPlural>Tribales</TribeCivil.pawnsPlural>
  <TribeCivil.leaderTitle>Jefe</TribeCivil.leaderTitle>

  <TribeRough.label>Tribu Salvaje</TribeRough.label>
  <TribeRough.description>Esta gente ha estado aquí mucho tiempo. Tal vez sus ancestros se estrellaron aquí hace mil años. Tal vez sobrevivieron a un cataclismo que destruyó una civilización tecnológica aquí. En cualquier caso, las tribus son en su mayoría nómadas que viven de la tierra usando herramientas y armas primitivas.\n\nA pesar de su aparente debilidad tecnológica, los tribales pueden ser enemigos peligrosos y amigos valiosos debido a su habilidad con la guerra de baja tecnología, su número y su resistencia.\n\nEsta tribu en particular valora el dominio guerrero, puede ser difícil convertirlos en aliados.</TribeRough.description>
  <TribeRough.pawnsPlural>Tribales</TribeRough.pawnsPlural>
  <TribeRough.leaderTitle>Jefe</TribeRough.leaderTitle>

  <Pirate.label>Banda de Piratas</Pirate.label>
  <Pirate.description>Una pandilla de bandidos.\n\nLos piratas no siembran, no construyen y rara vez comercian. Se enriquecen generalmente saqueando o asaltando los grupos de la zona que consideren más rentables.\n\n Su nivel tecnológico depende principalmente de sus últimas víctimas. Normalmente portan armas de fuego corrientes, los más afortunados quizás tengan armas de energía y otros puede ser que simplemente les guste apuñalar a la gente.</Pirate.description>
  <Pirate.pawnsPlural>Piratas</Pirate.pawnsPlural>
  <Pirate.leaderTitle>Caudillo</Pirate.leaderTitle>

</LanguageData>
