<?xml version="1.0" encoding="utf-8" ?>
<LanguageData>
    
  <!-- AI persona core -->

  <AIPersonaCore.label>Núcleo de IA</AIPersonaCore.label>
  <AIPersonaCore.description>Un núcleo de ordenador hiperavanzado que alberga una Inteligencia Artificial sobrehumana. De forma aislada el núcleo se encuentra en estado durmiente, pero si es instalado sobre un soporte adecuado puede convertirse en una mente de aterradoras capacidades.</AIPersonaCore.description>


  <!-- Mech serum -->

  <MechSerumNeurotrainer.label>Neuroentrenador</MechSerumNeurotrainer.label>
  <MechSerumNeurotrainer.description>Un neuroentrenador nanotecnológico de un solo uso. El neuroentrenador es introducido a través de la órbita del ojo y libera nanobots en el cerebro del sujeto, mejorando rápidamente sus habilidades en un área específica.</MechSerumNeurotrainer.description>
  <MechSerumNeurotrainer.comps.1.useLabel>Usar el neuroentrenador para aprender {0}</MechSerumNeurotrainer.comps.1.useLabel>

  <MechSerumHealer.label>Suero Mecanoide Sanador</MechSerumHealer.label>
  <MechSerumHealer.description>Una superdosis de un solo uso de nanobots ajustados para curar condiciones de salud. Los nanobots tratarán de curar la peor condición de salud que afecte a alguien en un momento dado. Funciona incluso en condiciones de salud que de otra manera serían incurables. Los nanobots pueden incluso transmutarse a sí mismos en materia orgánica, formando nuevos miembros u órganos según sea necesario.</MechSerumHealer.description>
  <MechSerumHealer.comps.1.useLabel>Usar Suero Mecanoide Sanador</MechSerumHealer.comps.1.useLabel>

  <MechSerumResurrector.label>Suero Mecanoide Reanimador</MechSerumResurrector.label>
  <MechSerumResurrector.description>Una superdosis de nanobots de un solo uso para resucitar a los muertos. Administrados a un cadáver poco después de la muerte, los mecanitas reparan los tejidos rotos y devuelven el cuerpo a la vida. No siempre tienen éxito - a veces, el resucitado regresa con daño cerebral, ceguera o psicosis progresiva. Los resultados son mejores cuando los mecanitos se administran antes.</MechSerumResurrector.description>
  <MechSerumResurrector.comps.1.useLabel>Usar Suero Mecanoide Reanimador</MechSerumResurrector.comps.1.useLabel>


  <!-- Technology helper persona -->

  <TechprofSubpersonaCore.label>Núcleo de SubPersona</TechprofSubpersonaCore.label>
  <TechprofSubpersonaCore.description>Un pequeño núcleo de IA que alberga una subpersona de bajo nivel especializada en tecnología de enseñanza. Cuando se utiliza, la IA le enseñará una tecnología que no conoce, al instante y de forma gratuita. Sólo se puede utilizar una vez.</TechprofSubpersonaCore.description>
  <TechprofSubpersonaCore.comps.1.useLabel>Usar Núcleo de subpersona</TechprofSubpersonaCore.comps.1.useLabel>


  <!-- Thrumbo horn -->

  <ThrumboHorn.label>Cuerno de Trumbo</ThrumboHorn.label>
  <ThrumboHorn.description>El cuerno de un trumbo. Es de gran belleza, muy duro y fuera del alcance de la mayoría de los mercados. Éste es un verdadero trofeo.</ThrumboHorn.description>
  <ThrumboHorn.tools.0.label>punto </ThrumboHorn.tools.0.label>
  <ThrumboHorn.tools.1.label>base</ThrumboHorn.tools.1.label>


  <!-- Elephant tusk -->

  <ElephantTusk.label>Colmillo de Elefante</ElephantTusk.label>
  <ElephantTusk.description>El colmillo de un elefante. Muy duradero y valioso. Mortal, pero un poco difícil de manejar como arma.</ElephantTusk.description>
  <ElephantTusk.tools.0.label>punto </ElephantTusk.tools.0.label>
  <ElephantTusk.tools.1.label>base</ElephantTusk.tools.1.label>	
	
</LanguageData>
