<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<LanguageData>

  <!-- High-explosive -->

  <Shell_HighExplosive.label>Obús Explosivo</Shell_HighExplosive.label>
  <Shell_HighExplosive.description>Un proyectil lleno de explosivos. Puede ser disparado desde morteros o instalado como trampa. Explotan cuando están dañados.</Shell_HighExplosive.description>

  <Bullet_Shell_HighExplosive.label>Obús Explosivo</Bullet_Shell_HighExplosive.label>


  <!-- Incendiary -->

  <Shell_Incendiary.label>Obús Incendiario</Shell_Incendiary.label>
  <Shell_Incendiary.description>Una cáscara llena de gel inflamable y una pequeña carga explosiva. Comienza el fuego cuando se detona. Puede ser disparado desde morteros o instalado como trampa. Explotan cuando están dañados.</Shell_Incendiary.description>

  <Bullet_Shell_Incendiary.label>Obús Incendiario</Bullet_Shell_Incendiary.label>


  <!-- EMP -->

  <Shell_EMP.label>Obús PEM</Shell_EMP.label>
  <Shell_EMP.description>Un armazón lleno de baterías y antenas, para generar un pulso PEM cuando se detona. Los pulsos electromagnéticos desactivan temporalmente los circuitos eléctricos. Puede ser disparado desde morteros o instalado como trampa. Explotan cuando están dañados.</Shell_EMP.description>

  <Bullet_Shell_EMP.label>Obús PEM</Bullet_Shell_EMP.label>


  <!-- Firefoam -->

  <Shell_Firefoam.label>Obús CortaFuego</Shell_Firefoam.label>
  <Shell_Firefoam.description>Una cáscara presurizada llena de espuma extintora de incendios. Puede ser disparado desde morteros o instalado como trampa. Explotan cuando están dañados.</Shell_Firefoam.description>

  <Bullet_Shell_Firefoam.label>Obús CortaFuego</Bullet_Shell_Firefoam.label>


  <!-- Antigrain warhead -->

  <Shell_AntigrainWarhead.label>Obús de AntiMateria</Shell_AntigrainWarhead.label>
  <Shell_AntigrainWarhead.description>Una diminuta ojiva ultra-tecnológica usada normalmente por naves espaciales o máquinas de guerra del mundo brillante. Accionado por un grano de antimateria, crea una enorme explosión e inicia incendios alrededor del objetivo. Puede ser disparado desde morteros o instalado como trampa. Explotan cuando están dañados.</Shell_AntigrainWarhead.description>

  <Bullet_Shell_AntigrainWarhead.label>Obús de AntiMateria</Bullet_Shell_AntigrainWarhead.label>


</LanguageData>