<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<LanguageData>

	<Beer.label>Cerveza</Beer.label>
	<Beer.description>La primer bebida además del agua jamás consumida por el hombre. Puede saber muy bien, pero su principal efecto es la intoxicación. El consumo excesivo puede llevar al alcoholismo.</Beer.description>
	<Wort.label>Mosto</Wort.label>
	<Wort.description>Cerveza sin fermentar. El mosto necesita un poco de tiempo en el fermentador antes de convertirse en cerveza.</Wort.description>
	
	<WakeUp.label>Acelerón</WakeUp.label>
	<WakeUp.description>Un estimulante adictivo. Evita la necesidad de descanso y permite que los usuarios trabajen por periodos extendidos de tiempo sin sentirse cansados. La adicción causa facultades mentales reducidas y, a veces, pérdida del sentido de la realidad.</WakeUp.description>
	
	<SmokeleafJoint.label>Viejo Toby</SmokeleafJoint.label>
	<SmokeleafJoint.description>Las hojas de Viejo Toby se enrollan en pequeños churros para fumarse. La droga mejora el humor pero también aumenta el apetito, reduce la concentración y ralentiza el movimiento. Su uso puede generar dependencia. Puede producirse sin equipo especializado, en una zona de artesanía.</SmokeleafJoint.description>
	
	<Flake.label>Flaca</Flake.label>
	<Flake.description>Una sustancia escamosa que puede ser fumada para inducir un corto pero poderoso estado eufórico. Aunque es muy barato de producir, es excepcionalmente adictivo.</Flake.description>
	
	<Yayo.label>Yaya</Yayo.label>
	<Yayo.description>Un fino polvo que al inhalarse produce un estado eufórico. La Yaya reduce la necesidad de descanso del usuario y reduce el apetito. Es adictiva.</Yayo.description>
	
	<GoJuice.label>Goyo</GoJuice.label>
	<GoJuice.description>Una droga sintética para el combate desarrollada por los marinos espaciales durante los primeros días del combate inter-planetario. El Goyo bloquea el dolor e incrementa las habilidades de combate, tanto cuerpo a cuerpo como a distancia. Tambien aumenta la velocidad de movimiento.</GoJuice.description>
	
	<MalariBlock.label>Quinina</MalariBlock.label>
	<MalariBlock.description>Un medicamente que protege de forma proactiva al usuario contra la malaria. Una píldora cada cinco días es suficiente.</MalariBlock.description>
	
	<Luciferium.label>Luciferio</Luciferium.label>
	<Luciferium.description>Una mezcla de avanzados nanorobots de los mundobrillantes que incrementa dramáticamente todas las funciones del cuerpo del usuario. Requiere constantes dosis, de lo contrario el usuario morirá sin remedio.</Luciferium.description>
	
</LanguageData>
