<?xml version="1.0" encoding="utf-8" ?>
<LanguageData>

  <!-- Medicine -->

  <MedicineHerbal.label>Hierbas medicinales</MedicineHerbal.label>
  <MedicineHerbal.description>Un paquete de brebajes herbales extraídos de la planta de raíz de xerigia. Es menos potente que los productos farmacéuticos industriales, pero mucho mejor que nada.</MedicineHerbal.description>

  <MedicineIndustrial.label>Medicina</MedicineIndustrial.label>
  <MedicineIndustrial.description>Un kit de equipo médico de la era industrial. Contiene medicamentos básicos, herramientas para suturar y fijar los huesos, dispositivos de diagnóstico y varias almohadillas y líquidos.</MedicineIndustrial.description>

  <MedicineUltratech.label>Medicina de MundoBrillante</MedicineUltratech.label>
  <MedicineUltratech.description>Un kit de suministros médicos avanzados de ultra tecnología, probablemente fabricados en MundoBrillante. Contiene fármacos polimórficos avanzados, ayudas para el diagnóstico y la curación de nanocitos, un mini-imagenador y varias herramientas multiuso.</MedicineUltratech.description>


  <!-- ComponentIndustrial -->

  <ComponentIndustrial.label>Componentes</ComponentIndustrial.label>
  <ComponentIndustrial.description>Engranes, capacitores, circuitos, tubos, ruedas, sensores, cables, chips, procesadores y otras partes de repuesto industriales y electrónicas. Lo necesario para ensamblar máquinas complejas.</ComponentIndustrial.description>

  <ComponentSpacer.label>Componentes Avanzados</ComponentSpacer.label>
  <ComponentSpacer.description>Equipo electrónico de alta calidad, miniaturizado y endurecido para las aplicaciones más estresantes.</ComponentSpacer.description>


  <!-- Neutroamine -->

  <Neutroamine.label>Neutroamina</Neutroamine.label>
  <Neutroamine.description>Un químico sintético usado como precursor. Inútil por sí mismo, muchas drogas requieren neutroamina como ingrediente.</Neutroamine.description>


  <!-- Chemfuel -->

  <Chemfuel.label>Biocombustible</Chemfuel.label>
  <Chemfuel.description>Un compuesto químico altamente volátil. Se usa como combustible para cohetes y otras máquinas.</Chemfuel.description>
  
</LanguageData>
