<?xml version="1.0" encoding="utf-8" ?>
<LanguageData>
    
  <!-- Carpets -->

  <Plant_ShrubLow.label>Arbusto Pequeño</Plant_ShrubLow.label>
  <Plant_ShrubLow.description>Arbustos de hoja ancha baja. Éstos crecen en racimos y frenan un poco el movimiento.</Plant_ShrubLow.description>


  <!-- Bushes -->

  <Plant_Alocasia.label>Alocasia</Plant_Alocasia.label>
  <Plant_Alocasia.description>Una planta tropical. Sus hojas extremadamente anchas son un significante comúnmente reconocido de los bosques tropicales.</Plant_Alocasia.description>

  <Plant_Clivia.label>Clivia</Plant_Clivia.label>
  <Plant_Clivia.description>Una planta inusual con flores altas y bonitas. Algunos lo llaman el "lirio de los arbustos".</Plant_Clivia.description>

  <Plant_Rafflesia.label>Raflesia Gigante</Plant_Rafflesia.label>
  <Plant_Rafflesia.description>Una flor rara, gigante que se puede encontrar en las profundidades de las junglas humeantes. Uno pensaría que una flor gigante sería hermosa, pero esta huele y se ve como carne podrida.</Plant_Rafflesia.description>


  <!-- Wild - Trees -->

  <Plant_TreeTeak.label>Teca</Plant_TreeTeak.label>
  <Plant_TreeTeak.description>Un árbol de madera dura excepcionalmente fuerte que crece en climas cálidos. Debido a que la madera de teca es tan duradera y resistente al agua, se utilizó para formar la quilla de los veleros de madera en la antigüedad.</Plant_TreeTeak.description>

  <Plant_TreeCecropia.label>Cecropia</Plant_TreeCecropia.label>
  <Plant_TreeCecropia.description>Uno de los árboles mas comunes de los selvas. Crece muy rápido pero no produce mucha madera aprovechable.</Plant_TreeCecropia.description>

  <Plant_TreePalm.label>Palmera</Plant_TreePalm.label>
  <Plant_TreePalm.description>Un árbol tropical con un tronco largo y desnudo rematado por un racimo de hojas.</Plant_TreePalm.description>

  <Plant_TreeBamboo.label>Bambú</Plant_TreeBamboo.label>
  <Plant_TreeBamboo.description>Una especie arbórea de rápido crecimiento que crece en racimo. El bambú se puede cosechar para obtener un material similar a la madera. La planta en sí no es hermosa.</Plant_TreeBamboo.description>
    
</LanguageData>
