<?xml version="1.0" encoding="utf-8" ?>
<!-- Compatible vAlpha 671 -->
<LanguageData>
    
    <!-- ======== Unlandable biomes ==========-->
    
    <Ocean.label>océano.</Ocean.label>
    <Ocean.description>Mar abierto. Genial para los peces - no tan bueno para tí.</Ocean.description>
    
    <IceSheet.label>ártico</IceSheet.label>
    <IceSheet.description>La superficie está cubierta de kilometros de hielo profundo. No hay forma de llegar hasta el suelo o hasta las rocas y por eso no hay plantas. Los únicos animales avistados aquí están migrando a otros lugares - o están totalmente perdidos.</IceSheet.description>
    
    <!-- ======== Buildable biomes ==========-->
    
    <AridShrubland.label>matorral árido</AridShrubland.label>
    <AridShrubland.description>Una région seca, pero no lo suficiente como para ser un desierto. Planicies con hierbas y arbustos con algunos árboles. Las plantas son resistentes y hay una densidad moderada de animales.</AridShrubland.description>
    
    <TemperateForest.label>bosque templado</TemperateForest.label>
    <TemperateForest.description>Un bioma amigable dominado por bosques frondosos alternados con llanuras fértiles. Muchos animales hacen vida en los arboles y las llanuras.</TemperateForest.description>
    
    <Desert.label>desierto</Desert.label>
    <Desert.description>Un area muy seca, caliente y apropiada para pocos tipos de vida.</Desert.description>
    
    <TropicalRainforest.label>selva tropical</TropicalRainforest.label>
    <TropicalRainforest.description>Una selva espesa y humeda. Animales agresivos y plantas de mucho crecimiento hacen dificil sobrevivir y construir.</TropicalRainforest.description>
    
    <BorealForest.label>bosque boreal</BorealForest.label>
    <BorealForest.description>Bosques adaptados al frio. A pesar de las bajas temperaturas, los bosques boreales mantienen una población diversa de animales de diferentes tamaños.</BorealForest.description>
    
    <Tundra.label>tundra</Tundra.label>
    <Tundra.description>Planicies congeladas con pocos arboles y vegetación. A pesar del frio, hay pocos animales pequeños, manadas de animales de mayor tamaño, y depredadores.</Tundra.description>
    
</LanguageData>
