<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<LanguageData>
  
  <!-- EN: barkskin -->
  <Barkskin.label>dermocortezana</Barkskin.label>
  <!-- EN: A dryad caste specialized in absorbing hits during combat. Barkskin dryads are covered by a thick bark-like hide which is partly formed by the Gauranlen tree itself. Under human influence, it can act as a damage-absorbing fighter. -->
  <Barkskin.description>Una casta de dríadas especializadas en absorber los golpes durante el combate. Las dríadas dermocortezana están cubiertas por una gruesa piel parecida a la de la corteza, formada en parte por el propio árbol Gauranlen. Bajo la influencia humana, puede actuar como un luchador que absorbe el daño.</Barkskin.description>
  
  <!-- EN: berrymaker -->
  <Berrymaker.label>creabaya</Berrymaker.label>
  <!-- EN: A dryad caste specialized in food production. Together with its Gauranlen tree, this dryad can generate nourishing berries on an ongoing basis. However, it is slow and ineffective at work or combat. -->
  <Berrymaker.description>Una casta de dríadas especializadas en la producción de alimentos. Junto con su árbol Gauranlen, esta dríada puede generar bayas nutritivas de forma continua. Sin embargo, es lenta e ineficaz en el trabajo o el combate.</Berrymaker.description>
  
  <!-- EN: carrier -->
  <Carrier.label>portadora</Carrier.label>
  <!-- EN: A dryad caste specialized in carrying items. Under human influence, it can help haul things where they need to go. -->
  <Carrier.description>Una casta de dríadas especializadas en el transporte de objetos. Bajo la influencia de los humanos, puede ayudar a transportar cosas a donde sea necesario.</Carrier.description>
  
  <!-- EN: clawer -->
  <Clawer.label>garradora</Clawer.label>
  <!-- EN: A dryad caste specialized in aggression and damage-dealing attacks. The clawer dryad is named for its massive claws. Though it can do tremendous damage, it is vulnerable to attacks itself. -->
  <Clawer.description>Una casta de dríadas especializadas en la agresividad y los ataques de daño. La dríada garradora recibe su nombre por sus enormes garras. Aunque puede causar un daño tremendo, es vulnerable a los ataques.</Clawer.description>
  
  <!-- EN: gaumaker -->
  <Gaumaker.label>creagau</Gaumaker.label>
  <!-- EN: A dryad caste with the unique ability to produce new Gauranlen pods and reproduce the Gauranlen tree along with its symbiote, the dryad queen. To do this, three gaumaker dryads must slowly merge. -->
  <Gaumaker.description>Una casta de dríadas con la capacidad única de producir nuevas vainas de Gauranlen y reproducir el árbol de Gauranlen junto con su simbionte, la reina dríada. Para ello, tres dríadas gauranlen deben fusionarse lentamente.</Gaumaker.description>
  
  <!-- EN: medicinemaker -->
  <Medicinemaker.label>creadicina</Medicinemaker.label>
  <!-- EN: A dryad caste specialized in medicine production. Together with its Gauranlen tree, this dryad can generate medicinal herbs on an ongoing basis. However, it is slow and ineffective at work or combat. -->
  <Medicinemaker.description>Una casta de dríadas especializadas en la producción de medicinas. Junto con su árbol Gauranlen, esta dríada puede generar hierbas medicinales de forma continua. Sin embargo, es lenta e ineficaz en el trabajo o el combate.</Medicinemaker.description>
  
  <!-- EN: woodmaker -->
  <Woodmaker.label>creamadera</Woodmaker.label>
  <!-- EN: A slow, bumbling caste of dryad which specializes in wood production. Together with its Gauranlen tree, this dryad can generate a wood-like material on an ongoing basis. However, it is slow and ineffective at work or combat. -->
  <Woodmaker.description>Una casta de dríadas lentas y torpes que se especializan en la producción de madera. Junto con su árbol Gauranlen, esta dríada puede generar un material similar a la madera de forma continua. Sin embargo, es lenta e ineficaz en el trabajo o el combate.</Woodmaker.description>
  
</LanguageData>