<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<LanguageData>
  
  <!-- EN: builder -->
  <Easy.label>Constructor</Easy.label>
  <!-- EN: Build a colony, while still having a taste of danger.\n\nRecommended for: Players who are new to this kind of game, and players who want to build a perfect colony.\n\nMajor threats appear, but they're weaker than other modes. Some extremely dangerous events are disabled. -->
  <Easy.description>Construye una colonia, sin dejar de sentir el peligro.\n\n Recomendado para: Los jugadores que son nuevos en este tipo de juego y los jugadores que quieren relajarse.\n\nGrandes amenazas aparecen, pero son más débiles que otros modos. Se desactivan algunos eventos extremadamente peligrosos</Easy.description>
  
  <!-- EN: merciless struggle -->
  <Extreme.label>Extremo</Extreme.label>
  <!-- EN: Apply mastery of every RimWorld skill for just a chance to survive a harrowing trial against a merciless, unfair world.\n\nRecommended for: Players who want to face brutal, unfair situations that require the deployment of fluent and well-rounded skills and the sacrifice of treasured people just to avoid losing everything.\n\nThere is no clean game here. You'll spend a lot of time fighting wounded and recovering, you'll need to prepare carefully, and you'll need to sacrifice people and things you love. Unfair challenges and capricious death may come to you at any time. This level is about dealing with losses, because preventing them is impossible. -->
  <Extreme.description>Aplique el dominio de cada habilidad de RimWorld para tener la oportunidad de sobrevivir a un terrible juicio contra un mundo cruel e injusto.\n\nRecomendado para: Jugadores que quieren hacer frente a situaciones brutales, injustas que requieren el despliegue de habilidades fluidas y bien equilibradas y el sacrificio de personas apreciadas sólo para evitar perderlo todo.\n\nEsto no es un juego limpio. Pasarás mucho tiempo luchando contra los heridos y recuperándote, tendrás que prepararte cuidadosamente, y tendrás que sacrificar a la gente y a las cosas que amas. Desafíos injustos y la muerte caprichosa pueden venir a usted en cualquier momento. En este nivel se trata de lidiar con las pérdidas, porque es imposible prevenirlas.</Extreme.description>
  
  <!-- EN: survival struggle -->
  <Hard.label>Difícil</Hard.label>
  <!-- EN: Face brutal survival challenges. The price of survival is blood.\n\nRecommended for: Players with a lot of experience who want to push themselves.\n\nSucceeding at this level requires a well-rounded understanding of diverse strategies, and disciplined preparation, and luck. Threats can spike and combine in vicious ways.\n\nEven if you play well, many challenges will be impossible to overcome without either deliberate sacrifice or random, unexpected losses. You'll have to fight wounded and recover often. Be ready to lose many people in the struggle to survive. -->
  <Hard.description>Enfrentar desafíos brutales de supervivencia. El precio de la supervivencia es sangre.\n\nRecomendado para: Jugadores con mucha experiencia que quieren presionarse a sí mismos.\n\nPara tener éxito en este nivel se requiere una comprensión completa de las diversas estrategias, una preparación disciplinada y suerte.  Las amenazas pueden aumentar y combinarse de manera cruel.\n\nIncluso si juegas bien, muchos desafíos serán imposibles de superar sin sacrificios deliberados o pérdidas aleatorias e inesperadas. Tendrás que luchar con los heridos y recuperarte a menudo. Esté preparado para perder a mucha gente en la lucha por sobrevivir.</Hard.description>
  
  <!-- EN: medium -->
  <Medium.label>Medio</Medium.label>
  <!-- EN: Build a community while facing down dangerous threats.\n\nRecommended for: Experienced strategy game players on their first game of RimWorld, or skilled RimWorld players who want some breathing room to pursue funny or weird goals. -->
  <Medium.description>Construye una comunidad mientras enfrentas amenazas peligrosas.\n\nRecomendado para: Jugadores de estrategia experimentados en su primer juego de RimWorld, o jugadores expertos de RimWorld que quieren un respiro para perseguir metas divertidas o raras.</Medium.description>
  
  <!-- EN: peaceful -->
  <Peaceful.label>Pacífico</Peaceful.label>
  <!-- EN: Build a community in sandbox environment.\n\nRecommendeed for: Players who want to focus on the community-building aspects of RimWorld.\n\nThis mode disables major threatening events, but challenges like disease, mental breaks, and mad animals still occur. -->
  <Peaceful.description>Construye una comunidad en un entorno sandbox.\n\nRecomendado para: Jugadores que quieren centrarse en los aspectos de construcción de la comunidad de RimWorld.\n\nEste modo desactiva los principales eventos amenazantes, pero los desafíos como la enfermedad, las rupturas mentales, y los animales locos todavía se producen.</Peaceful.description>
  
  <!-- EN: rough -->
  <Rough.label>Duro</Rough.label>
  <!-- EN: Strive to survive on a rough, tough planet.\n\nRecommended for: Players with experience with RimWorld, looking to play an intense story requiring significant skill to survive.\n\nDo not expect to play a perfect clean game. You will lose people. Even if you play well, some challenges will be impossible to overcome without losses. You'll have to fight wounded, sacrifice to survive, and recover. It's all for the drama. -->
  <Rough.description>Lucha por sobrevivir en un planeta duro.\n\nRecomendado para jugadores con experiencia con RimWorld, que buscan jugar una historia intensa que requiere una habilidad significativa para sobrevivir.\n\nNo espere jugar un juego limpio perfecto. Perderás gente. Incluso si juegas bien, algunos desafíos serán imposibles de superar sin pérdidas. Tendrás que luchar contra los heridos, sacrificarte para sobrevivir y recuperarte. Es todo por el drama.</Rough.description>
  
</LanguageData>