<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<LanguageData>
  
  <!-- EN: acolyte -->
  <Acolyte.label>acólito</Acolyte.label>
  <!-- EN: The title of acolyte is the title of senior learners in the psychic cult, and encompasses a wide range of practical positions. Some acolytes are purely students, learning to lead troops, manage societies, or use psycasts in specialized schools. Others come from wealthy families and might own city buildings or farm complexes.\n\nDuring wartime, an acolyte might lead a platoon of troops, captain a small frigate, or serve their liege as an advisor. -->
  <Acolyte.description>El título de acólit es el título de los aprendices superiores en el culto psíquico, y abarca una amplia gama de puestos prácticos. Algunos acólitos son meros estudiantes, que aprenden a dirigir tropas, gestionar sociedades o utilizar piscoemisiones en escuelas especializadas. Otros proceden de familias adineradas y pueden ser propietarios de edificios urbanos o complejos agrícolas.\n\nEn tiempos de guerra, un acólito puede dirigir un pelotón de tropas, capitanear una pequeña fragata o servir a su señor como consejero.</Acolyte.description>
  <Acolyte.labelFemale>acólita</Acolyte.labelFemale>
  
  <!-- EN: baron -->
  <Baron.label>barón</Baron.label>
  <!-- EN: The title of baron is the lowest of the psychic lords who can act as a semi-independent ruler. Most barons are subordinate to a higher lord. The baron is obliged to provide both personal service as a warrior or advisor, and economic support like money and troops.\n\nIn the Empire, a baron will typically own a city sector, mining colony, or similar outfit. At wartime, a baron may captain a capital ship in name, or control a regiment of soldiers. -->
  <Baron.description>El título de barón es el más bajo de los señores psíquicos que pueden actuar como gobernantes semiindependientes. La mayoría de los barones están subordinados a un señor superior. El barón está obligado a proporcionar tanto servicio personal como guerrero o consejero y apoyo económico como dinero y tropas.\n\nEn el Imperio, un barón suele poseer un sector de la ciudad, una colonia minera o un conjunto similar. En tiempos de guerra, un barón puede capitanear una nave capital o controlar un regimiento de soldados.</Baron.description>
  <Baron.labelFemale>baronesa</Baron.labelFemale>
  
  <!-- EN: consul -->
  <Consul.label>cónsul</Consul.label>
  <!-- EN: The Imperial title of consul is a lower level of high nobility.\n\nIn the Empire, consuls control planets. At war, a consul can usually field an army-sized force of multiple divisions, supported by several fleets. Some command from a super-capital ship or control space-based megastructures. -->
  <Consul.description>El título imperial de cónsul es un rango inferior de la alta nobleza.\n\nEn el imperio, el cónsul controla planetas enteros. En la guerra, un cónsul generalmente puede recurrir a varias divisiones del tamaño del ejército que son apoyadas por varias flotas. Algún comando de un barco supergrande o una estación espacial del tamaño de una gran ciudad.</Consul.description>
  <Consul.labelFemale>consulesa</Consul.labelFemale>
  
  <!-- EN: archon -->
  <Count.label>arconte</Count.label>
  <!-- EN: The title of archon is middle rank among the independent members of the psychic cult.\n\nIn peacetime, an archon may rule to a city or colony. A successful archon might have a small personal fleet, possibly including capital ships. -->
  <Count.description>El título de arconte es de rango medio entre los miembros independientes del culto psíquico.\n\nEn tiempos de paz, un arconte puede gobernar una ciudad o colonia. Un arconte exitoso puede tener una pequeña flota personal, posiblemente incluyendo naves capitales.</Count.description>
  <Count.labelFemale>arconte</Count.labelFemale>
  
  <!-- EN: dominus -->
  <Duke.label>dominus</Duke.label>
  <!-- EN: The Imperial title of dominus is the highest of the middle-ranked independent rulers.\n\nIn the Empire, domini control provinces, mega-cities, or moons. At war, a dominus can field a division-level force, or a fleet with capital ships and dozens of support craft. -->
  <Duke.description>El título imperial de dominus es el más alto de los gobernantes independientes de rango medio.\n\nEn el Imperio, los domini controlan provincias, megaciudades o lunas. En guerra, un dominus puede desplegar una fuerza a nivel de división o una flota con naves capitales y docenas de naves de apoyo.</Duke.description>
  <Duke.labelFemale>domina</Duke.labelFemale>
  
  <!-- EN: emperor -->
  <Emperor.label>emperador</Emperor.label>
  <!-- EN: The Imperial title of emperor indicates sovereign dominion over the entire Empire, all its peoples, planets, and fleets. All other lords swear fealty to a high lord, while the Emperor swears fealty to no one. However, even the Emperor depends on the support of lower nobles to remain in power. -->
  <Emperor.description>El título imperial de emperador o emperadora marca la pretensión de gobernar sobre todo el imperio, toda su gente, planetas y flotas. Todos los demás nobles juran lealtad al emperador, mientras que el emperador solo se entrega a sí mismo. Sin embargo, el emperador también necesita el apoyo de la baja nobleza para mantenerse en el poder.</Emperor.description>
  <!-- EN: empress -->
  <Emperor.labelFemale>emperatriz</Emperor.labelFemale>
  
  <!-- EN: freeholder -->
  <Freeholder.label>terrateniente</Freeholder.label>
  <!-- EN: The Imperial title of freeholder is used by the Empire to signifies a fully-respected individual. Most Imperial citizens earn it while young through volunteer work or military service. The title is also offered to outsiders who act with honor in the eyes of the Empire. -->
  <Freeholder.description>El título Imperial de terrateniente es usado por el Imperio para dignificar a un individuo totalmente respetado. La mayoría de los ciudadanos imperiales lo ganan cuando son jóvenes a través de trabajo voluntario o servicio militar. El título también se ofrece a los forasteros que actúan con honor a los ojos del Imperio.</Freeholder.description>
  <Freeholder.labelFemale>terrateniente</Freeholder.labelFemale>
  
  <!-- EN: knight -->
  <Knight.label>caballero</Knight.label>
  <!-- EN: The title of knight is held by agents of the psychic cult who have fully passed their training, but who have not ascended to higher leadership roles. Many knights never advance further, and spend their lives as respected warriors, advisors, or commanders.\n\nIn war, some knights lead troop companies and assault squadrons, while psychic-focused knights engage in espionage, sabotage, and battlefield psychic combat. -->
  <Knight.description>El título de caballero lo ostentan los agentes del culto psíquico que han superado por completo su entrenamiento, pero que no han ascendido a puestos de liderazgo superiores. Muchos caballeros nunca avanzan más allá, y pasan sus vidas como respetados guerreros, consejeros o comandantes.\n\nEn la guerra, algunos caballeros lideran compañías de tropas y escuadrones de asalto, mientras que los caballeros psíquicos se dedican al espionaje, el sabotaje y el combate psíquico en el campo de batalla.</Knight.description>
  <Knight.labelFemale>dama</Knight.labelFemale>
  
  <!-- EN: praetor -->
  <Praetor.label>pretor</Praetor.label>
  <!-- EN: The title of praetor denotes a member of the psychic cult who carries out field missions in a more senior role than a mere knight. Praetors often act alone, but may also command knights and lower members.\n\nDuring peacetime, a praetor will usually manage a city district, asteroid sector, or agricultural region. During war, they take authority over the smallest independent combat units - terrestrial troop cohorts, or space-borne destroyers or combat groups. -->
  <Praetor.description>El título de pretor designa a un miembro del culto psíquico que lleva a cabo misiones de campo en un papel de mayor rango que un simple caballero. Los pretores suelen actuar solos, pero también pueden comandar a caballeros y miembros inferiores.\n\nEn tiempos de paz, un pretor suele dirigir un distrito urbano, un sector de asteroides o una región agrícola. Durante la guerra, asumen la autoridad sobre las unidades de combate independientes más pequeñas: cohortes de tropas terrestres, destructores o grupos de combate espaciales.</Praetor.description>
  <Praetor.labelFemale>pretor</Praetor.labelFemale>
  
  <!-- EN: stellarch -->
  <Stellarch.label>estelarca</Stellarch.label>
  <!-- EN: The Imperial title of stellarch represents dominion over an entire star system.\n\nIn the Empire, since interstellar travel times are years long, stellarchs rule their systems with a great degree of independence. They each swear fealty to the Emperor, but since the Emperor may be many light-years away, a stellarch may go years or decades without interacting with him. -->
  <Stellarch.description>El título imperial de estelarca representa el dominio sobre todo un sistema estelar.\n\nDado que el viaje interestelar en el imperio lleva muchos años, la estelar gobierna el sistema en gran medida de forma independiente. Juran lealtad al emperador, pero dado que el emperador puede estar a varios años luz de distancia, puede suceder que la estelar no haya tenido contacto con él durante años o décadas.</Stellarch.description>
  <Stellarch.labelFemale>estelarca</Stellarch.labelFemale>
  
  <!-- EN: novice -->
  <Yeoman.label>novicio</Yeoman.label>
  <!-- EN: The Imperial title of novice is held by those who have recently been initiated into the ranks of the psychic cult. It gives the holder the right to use low-level psychic abilities as part of their learning.\n\nThis title is often held by senior soldiers, warskiff pilots, spies, advisors, diplomats, intrusion operatives, and other key individuals. Many important people spend their entire lives as novices. -->
  <Yeoman.description>El título imperial de novicio es otorgado a aquellos que han sido recientemente iniciados en las filas del culto psíquico. Este título le otorga al portador el derecho a usar habilidades psíquicas de bajo nivel como parte de su aprendizaje.\n\nEste título a menudo es sostenido por soldados de alto rango, pilotos de esquifes de guerra, espías, asesores, diplomáticos, operativos de intrusión y otros individuos clave. Muchas personas importantes pasan toda su vida como novicios.</Yeoman.description>
  <Yeoman.labelFemale>novicia</Yeoman.labelFemale>
  
</LanguageData>