<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<LanguageData>

  <!-- Tier 4: Hi-tech research bench with multi-analyzer -->

  <GroundPenetratingScanner.label>Escáner de Profundidad</GroundPenetratingScanner.label>
  <GroundPenetratingScanner.description>Te permite construir escáneres de profundidad, capaces de detectar recursos minables en las profundidades de la tierra.</GroundPenetratingScanner.description>

  <DeepDrilling.label>Taladro de Profundidad</DeepDrilling.label>
  <DeepDrilling.description>Te permite construir taladros de profundidad, capaces de extraer recursos de las profundidades de la tierra. Necesitarás un escáner de profundidad para encontrar los recursos.</DeepDrilling.description>

  <VitalsMonitor.label>Monitor de Signos Vitales</VitalsMonitor.label>
  <VitalsMonitor.description>Permite a los colonos construir monitores de signos vitales que incrementan la calidad del tratamiento a los pacientes si se ponen junto a una cama hospitalaria.</VitalsMonitor.description>

  <Fabrication.label>Fabricación</Fabrication.label>
  <Fabrication.description>Construir bancos de fabricación, capaces de realizar proyectos de alta tecnología que van desde el ensamblaje de componentes hasta la construcción de blindajes.</Fabrication.description>

  <AdvancedFabrication.label>Fabricación Avanzada</AdvancedFabrication.label>
  <AdvancedFabrication.description>Fabricar componentes avanzados a partir de componentes estándar y otros materiales.</AdvancedFabrication.description>

  <MultibarrelWeapons.label>Armas Multibarril</MultibarrelWeapons.label>
  <MultibarrelWeapons.description>Te permite construir miniguns.</MultibarrelWeapons.description>

  <Cryptosleep.label>Sarcófagos de Criptosueño</Cryptosleep.label>
  <Cryptosleep.description>Permite a los colonos construir sarcófagos de criptosueño. Estos mantienen en un estado de animación suspendida a los seres vivos que se encuentran en su interior.</Cryptosleep.description>

  <PoweredArmor.label>ServoArmadura</PoweredArmor.label>
  <PoweredArmor.description>Mecatrónicos neuro-meméticos y avanzadas tecnologías de tejido de plastiacero te permiten construir servoarmaduras y sus respectivos cascos.</PoweredArmor.description>

  <ChargedShot.label>Disparo de Cargas</ChargedShot.label>
  <ChargedShot.description>Te permite entender los secretos de las municiones de cargas de energía. Te permite construir rifles de carga.</ChargedShot.description>

  <Bionics.label>Biónica</Bionics.label>
  <Bionics.description>Construye partes biónicas del cuerpo de alta tecnología para reemplazar las extremidades y los ojos perdidos. Requiere que un médico experto lo instale.</Bionics.description>

</LanguageData>
