<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<LanguageData>

  <!-- Column 1 -->

  <PsychoidBrewing.label>Elaboración de Té Psicoide</PsychoidBrewing.label>
  <PsychoidBrewing.description>Las hojas psicoides se pueden hervir en agua, produciendo un té levemente eufórico y adictivo.</PsychoidBrewing.description>

  <TreeSowing.label>Siembra de Árboles</TreeSowing.label>
  <TreeSowing.description>Siembre los árboles naturales del bioma local en sus campos.</TreeSowing.description>

  <Brewing.label>Fermentación de Cerveza</Brewing.label>
  <Brewing.description>Te permite construir una mesa de trabajo para convertir el lúpulo en deliciosa cerveza.</Brewing.description>

  <ComplexFurniture.label>Mobiliario Complejo</ComplexFurniture.label>
  <ComplexFurniture.description>Construya muebles complejos como camas, mesitas de noche, sillas de comedor, sillones, tocadores, gabinetes de herramientas, mesas de billar y mesas de póker, respiraderos, sarcófagos y más.</ComplexFurniture.description>

  <PassiveCooler.label>Enfriador Pasivo</PassiveCooler.label>
  <PassiveCooler.description>Produce enfriadores pasivos, una manera de enfriar espacios bajo techo sin usar electricidad.</PassiveCooler.description>

  <Stonecutting.label>Cantería</Stonecutting.label>
  <Stonecutting.description>Te permite construir mesas de canteros, lo que te permitirá convertir trozos de piedra en bloques de piedra que podrán ser usados en la construcción.</Stonecutting.description>

  <ComplexClothing.label>Ropa Compleja</ComplexClothing.label>
  <ComplexClothing.description>Permite coser prendas complicadas como pantalones, gabardinas y sombreros vaqueros.</ComplexClothing.description>


  <!-- Column 2 -->

  <DrugProduction.label>Producción de Drogas</DrugProduction.label>
  <DrugProduction.description>Aprende lo básico sobre preparación y síntesis de drogas. Te permite la construcción del laboratorio de drogas. Se requiere más investigación para producir drogas específicas.</DrugProduction.description>

  <Cocoa.label>Cacao</Cocoa.label>
  <Cocoa.description>Siembra árboles de cacao para cosechar tu propio chocolate delicioso. Comer chocolate satisface la necesidad de recreación, y también es valioso en el mercado.</Cocoa.description>

  <Devilstrand.label>Hilodiablo</Devilstrand.label>
  <Devilstrand.description>Permite a los colonos sembrar las setas hilodiablo, un hongo de lento crecimiento del que se puede cosechar una valiosa fibra textil.</Devilstrand.description>

  <CarpetMaking.label>Elaboración de Alfombras</CarpetMaking.label>
  <CarpetMaking.description>Permite a los colonos elaborar alfombras para aumentar la calidad del ambiente en la colonia.</CarpetMaking.description>

  <Pemmican.label>Pemmican</Pemmican.label>
  <Pemmican.description>Te permite producir pemmican, una combinación de carne y plantas secas. No sabe increíble, pero aguanta un año sin refrigeración. Genial para viajar.</Pemmican.description>


  <!-- Column 3+ -->

  <Smithing.label>Herrería</Smithing.label>
  <Smithing.description>Te permite construir forjas para manufacturar herramientas y armas.</Smithing.description>

  <RecurveBow.label>Arco Recurvo</RecurveBow.label>
  <RecurveBow.description>Las técnicas de construcción avanzadas permiten la producción del arco recurvo, un arma a distancia efectiva y económica.</RecurveBow.description>


  <!-- Drugs -->

  <PsychiteRefining.label>Refinado de Psiquita</PsychiteRefining.label>
  <PsychiteRefining.description>Aprende a refinar las hojas del psicoide en yayo y flaca, las dos formas de la psiquita, la droga eufórica.</PsychiteRefining.description>

  <WakeUpProduction.label>Acelerón</WakeUpProduction.label>
  <WakeUpProduction.description>Tus químicos aprenderán las fórmulas y técnicas necesarias para sintetizar Acelerón, una droga que incrementa la eficiencia en el trabajo.</WakeUpProduction.description>

  <GoJuiceProduction.label>Goyo</GoJuiceProduction.label>
  <GoJuiceProduction.description>Aprende a producir Goyo, una droga sintética para el incremento de la eficacia en combate.</GoJuiceProduction.description>

  <PenoxycylineProduction.label>Penoxicilina</PenoxycylineProduction.label>
  <PenoxycylineProduction.description>Aprende a producir penoxicilina, una medicina que previene enfermedades.</PenoxycylineProduction.description>


  <!-- Medieval weapons -->

  <LongBlades.label>Espadas Largas</LongBlades.label>
  <LongBlades.description>Fabrica espadas largas y lanzas.</LongBlades.description>

  <PlateArmor.label>Blindaje de Placas</PlateArmor.label>
  <PlateArmor.description>Trajes de protección hechas de placas metalicas o madera.</PlateArmor.description>

  <Greatbow.label>Arcos Largos</Greatbow.label>
  <Greatbow.description>Crea arcos largos para matar enemigos a gran distancia.</Greatbow.description>


</LanguageData>