<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<LanguageData>

  <!-- Tier 2 Misc -->

  <Firefoam.label>Espuma cortafuegos</Firefoam.label>
  <Firefoam.description>Permite la construcción de los dispensadores de espuma cortafuegos, objetos que automáticamente dispersan espuma cortafuegos al detectar la presencia de un incendio o ser activados manualmente.</Firefoam.description>

    <GeothermalPower.label>Energía geotérmica</GeothermalPower.label>
    <GeothermalPower.description>Te permite construir plantas geotérmicas sobre géisers de vapor para un suministro eléctrico ininterrumpido.</GeothermalPower.description>

    <HospitalBed.label>Camas hospitalarias</HospitalBed.label>
    <HospitalBed.description>Permite a los colonos contruir camas hospitalarias que incrementan las posibilidades de tratamientos medicos exitosos en ellas.</HospitalBed.description>

  <MultiAnalyzer.label>Multi-analizador</MultiAnalyzer.label>
  <MultiAnalyzer.description>Permite a los colonos construir multi-analizadores que aumentan la velocidad de investigación, y permiten proyectos de investigación de alto nivel, si se construyen cerca de una mesa de investigaciones.</MultiAnalyzer.description>

  <!-- Tier 2.5 Misc -->

  <VitalsMonitor.label>Monitor de signos vitales</VitalsMonitor.label>
  <VitalsMonitor.description>Permite a los colonos construir monitores de signos vitales que incrementan la calidad del tratamiento a los pacientes si se ponen junto a una cama hospitalaria.</VitalsMonitor.description>
 
    <Cryptosleep.label>Sarcófagos de criptosueño</Cryptosleep.label>
    <Cryptosleep.description>Permite a los colonos construir sarcófagos de criptosueño. Estos mantienen en un estado de animación suspendida a los seres vivos que se encuentran en su interior.</Cryptosleep.description>

  <ComponentAssembly.label>Ensamblado de componentes</ComponentAssembly.label>
  <ComponentAssembly.description>Permite construir la mesa de ensamblado de componentes, donde los colonos pueden hacer componentes a partir de materias primas.</ComponentAssembly.description>

  <PoweredArmor.label>Servoarmadura</PoweredArmor.label>
  <PoweredArmor.description>Mecatrónicos neuro-meméticos y avanzadasng tecnologías de tejido de plastiacero te permiten construir servoarmaduras y sus respectivos cascos.</PoweredArmor.description>

  <ChargedShot.label>Disparo de cargas</ChargedShot.label>
  <ChargedShot.description>Te permite entender los secretos de las municiones de cargas de energía. Te permite construir rifles de carga.</ChargedShot.description>

  <MultibarrelWeapons.label>Armas multibarril</MultibarrelWeapons.label>
  <MultibarrelWeapons.description>Te permite construir miniguns.</MultibarrelWeapons.description>

  <!--
  <LargeRockets.label>Raketenwerfer</LargeRockets.label>
  <LargeRockets.description>Erlaubt die Herstellung von Doomsday- und Dreifachraketenwerfern, Einmal-Angriffswaffen die einen ordentlichen Schlag abgeben.</LargeRockets.description>
  -->
  
</LanguageData>
