<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<LanguageData>

  <Devilstrand.label>Hilodiablo</Devilstrand.label>
  <Devilstrand.description>Permite a los colonos sembrar las setas hilodiablo, un hongo de lento crecimiento del que se puede cosechar una valiosa fibra textil.</Devilstrand.description>

    <Hydroponics.label>Hidroponia</Hydroponics.label>
    <Hydroponics.description>Te permite construir contenedores hidropónicos para cultivar plantas en espacios cerrados.</Hydroponics.description>
    
	<Brewing.label>Fermentación de cerveza</Brewing.label>
	<Brewing.description>Te permite construir una mesa de trabajo para convertir el lúpulo en deliciosa cerveza.</Brewing.description>
    
    <Stonecutting.label>Cantería</Stonecutting.label>
    <Stonecutting.description>Te permite construir mesas de canteros, lo que te permitirá convertir trozos de piedra en bloques de piedra que podrán ser usados en la construcción.</Stonecutting.description>
    
    <ElectricSmelting.label>Fundición eléctrica</ElectricSmelting.label>
    <ElectricSmelting.description>Te permite construir fundiciones eléctricas que utilizaran el calor y potentes electroimanes para extraer el metal aprovechable de los escombros metálicos y otros objetos.</ElectricSmelting.description>
	
  <ElectricCremation.label>Cremación eléctrica</ElectricCremation.label>
  <ElectricCremation.description>Te permite construir crematorios para deshacerte de los cuerpos indeseables.</ElectricCremation.description>

    <CarpetMaking.label>Elaboración de alfombras</CarpetMaking.label>
    <CarpetMaking.description>Permite a los colonos elaborar alfombras para aumentar la calidad del ambiente en la colonia.</CarpetMaking.description>

  <Smithing.label>Herrería</Smithing.label>
  <Smithing.description>Te permite construir forjas para manufacturar herramientas y armas.</Smithing.description>

    <ColoredLights.label>Luces de colores</ColoredLights.label>
    <ColoredLights.description>Permite a los colonos construir luces de colores para fines decorativos.</ColoredLights.description>

    <Machining.label>Maquinado</Machining.label>
    <Machining.description>Te permite construir mesas de maquinado para desmontar mecanoides o fabricar armas de fuego</Machining.description>

  <!-- Tier 1 Weaponry -->

    <Mortars.label>Morteros</Mortars.label>
    <Mortars.description>Aprende a construir morteros, los cuales disparan bombas por encima de obstáculos y a largas distancias.</Mortars.description>

	<IEDBomb.label>Trampas explosivas improvisadas</IEDBomb.label>
	<IEDBomb.description>Permite a los colonos construir trampas explosivas improvisadas con obuses.</IEDBomb.description>
	
	<IEDIncendiary.label>Bombas incendiarias</IEDIncendiary.label>
	<IEDIncendiary.description>Permite a los colonos construir bombas incendiarias con obuses..</IEDIncendiary.description>

  <!-- Tier 1 Electronics -->

  <MicroelectronicsBasics.label>Microelectrónicos básicos</MicroelectronicsBasics.label>
  <MicroelectronicsBasics.description>Los conocimientos básicos para poder trabajar con los delicados y complejos electrónicos. Ésto desbloquea la mesa de trabajo de avanzada, la consola de comunicaciones y otros proyectos de investigación como las televisiones y los sarcófagos de cryptosueño.</MicroelectronicsBasics.description>

  <TubeTelevision.label>Televisión de rayos catódicos</TubeTelevision.label>
  <TubeTelevision.description>Permite la construcción de televisiones.</TubeTelevision.description>

  <!-- Cut misc -->

</LanguageData>
