<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<LanguageData>

  <!-- Tier 4: Hi-tech research bench with multi-analyzer -->

  <GroundPenetratingScanner.label>Escáner de profundidad</GroundPenetratingScanner.label>
  <GroundPenetratingScanner.description>Te permite construir escáneres de profundidad, capaces de detectar recursos minables en las profundidades de la tierra.</GroundPenetratingScanner.description>

  <DeepDrilling.label>Taladro de profundidad</DeepDrilling.label>
  <DeepDrilling.description>Te permite construir taladros de profundidad, capaces de extraer recursos de las profundidades de la tierra. Necesitarás un escáner de profundidad para encontrar los recursos.</DeepDrilling.description>

  <VitalsMonitor.label>Monitor de signos vitales</VitalsMonitor.label>
  <VitalsMonitor.description>Permite a los colonos construir monitores de signos vitales que incrementan la calidad del tratamiento a los pacientes si se ponen junto a una cama hospitalaria.</VitalsMonitor.description>

  <ComponentAssembly.label>Ensamblado de componentes</ComponentAssembly.label>
  <ComponentAssembly.description>Permite construir la mesa de ensamblado de componentes, donde los colonos pueden hacer componentes a partir de materias primas.</ComponentAssembly.description>

  <MultibarrelWeapons.label>Armas multibarril</MultibarrelWeapons.label>
  <MultibarrelWeapons.description>Te permite construir miniguns.</MultibarrelWeapons.description>

  <Cryptosleep.label>Sarcófagos de criptosueño</Cryptosleep.label>
  <Cryptosleep.description>Permite a los colonos construir sarcófagos de criptosueño. Estos mantienen en un estado de animación suspendida a los seres vivos que se encuentran en su interior.</Cryptosleep.description>

  <PoweredArmor.label>Servoarmadura</PoweredArmor.label>
  <PoweredArmor.description>Mecatrónicos neuro-meméticos y avanzadas tecnologías de tejido de plastiacero te permiten construir servoarmaduras y sus respectivos cascos.</PoweredArmor.description>

  <ShieldBelt.label>Escudo cinturón</ShieldBelt.label>
  <ShieldBelt.description>La tecnología de campo Momentum-Repulsion le permite construir cinturones de protección, que bloquean los ataques a distancia que entran o salen.</ShieldBelt.description>

  <ChargedShot.label>Disparo de cargas</ChargedShot.label>
  <ChargedShot.description>Te permite entender los secretos de las municiones de cargas de energía. Te permite construir rifles de carga.</ChargedShot.description>


  <!--========================= Tier 4: Hit-tech research bench with multi-analyzer ===================================-->

</LanguageData>