<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<LanguageData>

  <MicroelectronicsBasics.label>Microelectrónicos Básicos</MicroelectronicsBasics.label>
  <MicroelectronicsBasics.description>Los conocimientos básicos para poder trabajar con los delicados y complejos electrónicos. Ésto desbloquea la mesa de trabajo de avanzada, la consola de comunicaciones y otros proyectos de investigación como las televisiones y los sarcófagos de cryptosueño.</MicroelectronicsBasics.description>

  <TubeTelevision.label>Televisión de Rayos Catódicos</TubeTelevision.label>
  <TubeTelevision.description>Permite la construcción de televisiones.</TubeTelevision.description>

  <FlatscreenTelevision.label>Televisión de Pantalla Plana</FlatscreenTelevision.label>
  <FlatscreenTelevision.description>Produzca televisores de pantalla plana de alta resolución para un mayor disfrute.</FlatscreenTelevision.description>

  <Firefoam.label>Espuma CortaFuegos</Firefoam.label>
  <Firefoam.description>Permite la construcción de los dispensadores de espuma cortafuegos, objetos que automáticamente dispersan espuma cortafuegos al detectar la presencia de un incendio o ser activados manualmente.</Firefoam.description>

  <MoisturePump.label>Bombas de Humedad</MoisturePump.label>
  <MoisturePump.description>Permite la construcción de bombas de humedad, que permiten secar el suelo excesivamente húmedo.</MoisturePump.description>

  <SterileMaterials.label>Material Estéril</SterileMaterials.label>
  <SterileMaterials.description>Construir baldosas estériles para hacer salas limpias para un tratamiento médico más eficaz.</SterileMaterials.description>

  <HospitalBed.label>Camas Hospitalarias</HospitalBed.label>
  <HospitalBed.description>Permite a los colonos contruir camas hospitalarias que incrementan las posibilidades de tratamientos medicos exitosos en ellas.</HospitalBed.description>

  <TransportPod.label>Cápsulas de Transporte</TransportPod.label>
  <TransportPod.description>Te permite construir cápsulas de transporte que puedes usar para lanzar personas y objetos grandes distancias y a gran velocidad a traves de la superficie planetaria.</TransportPod.description>

  <MedicineProduction.label>Producción de Medicinas</MedicineProduction.label>
  <MedicineProduction.description>Produce medicinas a partir de herbolaria, neutroamina y tela.</MedicineProduction.description>

  <LongRangeMineralScanner.label>Escáner de Largo Alcance</LongRangeMineralScanner.label>
  <LongRangeMineralScanner.description>Permite la construcción de escáneres minerales de largo alcance que detectan automáticamente minerales preciosos como oro o jade en las áreas cercanas (pero no en las que se construyeron los escáneres).\n\nLos yacimientos se encuentran en promedio una vez cada 30 días dentro de un radio de 30 mosaicos.\n\nLa construcción de más de un escáner en la misma área o en áreas cercanas tiene poco o ningún efecto.</LongRangeMineralScanner.description>

  <ShieldBelt.label>Escudo Personal</ShieldBelt.label>
  <ShieldBelt.description>La tecnología de campo Momentum-Repulsion le permite construir cinturones de protección, que bloquean los ataques a distancia que entran o salen.</ShieldBelt.description>


</LanguageData>