<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<LanguageData>

  <Electricity.label>Electricidad</Electricity.label>
  <Electricity.description>Generar y usar electricidad para cocinar y otras tareas sencillas.</Electricity.description>

  <Batteries.label>Baterías</Batteries.label>
  <Batteries.description>Te permite construir baterías, que te permiten alamacenar electricidad.</Batteries.description>

  <BiofuelRefining.label>Refinerías de Biocombustibles</BiofuelRefining.label>
  <BiofuelRefining.description>Construir refinerías para hacer biocombustible a partir de materia biológica como la madera o los alimentos.</BiofuelRefining.description>

  <Waterproofing.label>Conducto Impermeable</Waterproofing.label>
  <Waterproofing.description>Construir conductos eléctricos subacuáticos.</Waterproofing.description>

  <NutrientPaste.label>Pasta Nutricional</NutrientPaste.label>
  <NutrientPaste.description>Construye dispensadores de pasta nutricional, que producen comida eficientemente a partir de materia prima cruda.</NutrientPaste.description>

  <SolarPanels.label>Paneles Solares</SolarPanels.label>
  <SolarPanels.description>Construye paneles solares, para producir electricidad a partir de la luz del sol.</SolarPanels.description>

  <AirConditioning.label>Aire Acondicionado</AirConditioning.label>
  <AirConditioning.description>Construye sistemas de aire acondicionado, que termiten calentar o refrigerar habitaciones cerradas.</AirConditioning.description>

  <Autodoors.label>Puertas Automáticas</Autodoors.label>
  <Autodoors.description>Construye puertas automáticas que permiten el libre paso sin enlentecer a los usuarios.</Autodoors.description>

  <Hydroponics.label>Hidroponia</Hydroponics.label>
  <Hydroponics.description>Te permite construir contenedores hidropónicos para cultivar plantas en espacios cerrados.</Hydroponics.description>

  <ElectricSmelting.label>Fundición Eléctrica</ElectricSmelting.label>
  <ElectricSmelting.description>Te permite construir fundiciones eléctricas que utilizaran el calor y potentes electroimanes para extraer el metal aprovechable de los escombros metálicos y otros objetos.</ElectricSmelting.description>

  <PackagedSurvivalMeal.label>Comida de Supervivencia</PackagedSurvivalMeal.label>
  <PackagedSurvivalMeal.description>Aprenda a producir comidas de supervivencia empaquetadas, un alimento preservado y sellado que nunca se pudre. Genial para viajar.</PackagedSurvivalMeal.description>

  <ElectricCremation.label>Cremación Eléctrica</ElectricCremation.label>
  <ElectricCremation.description>Te permite construir crematorios para deshacerte de los cuerpos indeseables.</ElectricCremation.description>

  <ColoredLights.label>Luces de Colores</ColoredLights.label>
  <ColoredLights.description>Permite a los colonos construir luces de colores para fines decorativos.</ColoredLights.description>

  <IEDs.label>Minas</IEDs.label>
  <IEDs.description>Permite a los colonos construir minas a partir de obuses de mortero.</IEDs.description>

  <GeothermalPower.label>Energía Geotérmica</GeothermalPower.label>
  <GeothermalPower.description>Te permite construir plantas geotérmicas sobre géisers de vapor para un suministro eléctrico ininterrumpido.</GeothermalPower.description>


  <!-- Machining and its children sub-tier -->

  <Machining.label>Maquinado</Machining.label>
  <Machining.description>Te permite construir mesas de maquinado para desmontar mecanoides o fabricar armas de fuego</Machining.description>

  <Mortars.label>Morteros</Mortars.label>
  <Mortars.description>Aprende a construir morteros, los cuales disparan obuses por encima de obstáculos y a largas distancias.</Mortars.description>

  <SmokepopBelt.label>Cinturones de Humo</SmokepopBelt.label>
  <SmokepopBelt.description>Aprende a construir cinturones de humo que puedan proporcionar una cortina de humo automática y defensiva.</SmokepopBelt.description>

  <Prosthetics.label>Prótesis</Prosthetics.label>
  <Prosthetics.description>Fabrique prótesis baratas para reemplazar las extremidades perdidas. Requiere que un médico experto lo instale.</Prosthetics.description>

  <Gunsmithing.label>Armería</Gunsmithing.label>
  <Gunsmithing.description>Fabrica armas simples operadas manualmente como revólveres, escopetas, rifles de cerrojo y lanzadores incendiarios.</Gunsmithing.description>

  <BlowbackOperation.label>Manejo del Retroceso</BlowbackOperation.label>
  <BlowbackOperation.description>Fabrica armas simples semiautomáticas y automáticas como pistolas automáticas, pistolas ametralladoras y SMG pesados.</BlowbackOperation.description>

  <GasOperation.label>Manejo de Gas</GasOperation.label>
  <GasOperation.description>Diseñe pistolas automáticas y semiautomáticas más avanzadas, como escopetas de cadena y LMG.</GasOperation.description>

  <GunTurrets.label>Torreta Automática</GunTurrets.label>
  <GunTurrets.description>Permite la producción de torretas automáticas para la defensa de la colonia.</GunTurrets.description>

  <PrecisionRifling.label>Rifles de Precisión</PrecisionRifling.label>
  <PrecisionRifling.description>Fabrica fusiles de asalto y rifles de francotirador.</PrecisionRifling.description>

  <HeavyTurrets.label>Cañon Automático</HeavyTurrets.label>
  <HeavyTurrets.description>Permite la producción de coñones automáticos de largo alcance para la defensa de la colonia.</HeavyTurrets.description>

  <MultibarrelWeapons.label>Armas Multibarril</MultibarrelWeapons.label>
  <MultibarrelWeapons.description>Te permite construir miniguns.</MultibarrelWeapons.description>

  <SniperTurret.label>Torreta de Francotirador</SniperTurret.label>
  <SniperTurret.description>Produce la torreta de francotirador de muy largo alcance.</SniperTurret.description>


</LanguageData>