<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<LanguageData>
  
  <!-- EN: barricade -->
  <Barricade.label>barricada</Barricade.label>
  <!-- EN: A waist-high barrier for use as cover from incoming shots. Barricades are ugly, but provide better cover than other low objects. -->
  <Barricade.description>Una barrera a la altura de la cintura para usarla como cobertura de los disparos entrantes. Las barricadas son feas, pero proporcionan mejor cobertura que otros objetos bajos.</Barricade.description>
  
  <!-- EN: sandbags -->
  <Sandbags.label>bolsas de arena</Sandbags.label>
  <!-- EN: Bags of locally-sourced dirt or sand, stacked for use as cover. Sandbags are ugly, but provide better cover than other low objects. -->
  <Sandbags.description>Bolsas de suciedad o arena de la localidad mantenidas en su lugar por varillas de acero. Los sacos de arena son feos, pero proporcionan una excelente cobertura contra ataques a distancia.</Sandbags.description>
  
  <!-- EN: IED antigrain warhead trap -->
  <TrapIED_AntigrainWarhead.label>mina antimateria</TrapIED_AntigrainWarhead.label>
  <!-- EN: An antimatter-powered antigrain warhead connected to a trigger which detonates on touch or bullet impact. Since it is hidden in the surrounding terrain, it cannot be placed adjacent to other traps. Animals can sense these when calm. -->
  <TrapIED_AntigrainWarhead.description>Una ojiva antimateria de alta tecnología conectada a un gatillo casero. Cuando se dispara, la ojiva antimateria se detona, creando una explosión masiva. Dado que está oculta en el terreno circundante, no puede colocarse junto a otras trampas. Los animales pueden sentirlas cuando están tranquilos.</TrapIED_AntigrainWarhead.description>
  
  <!-- EN: IED EMP trap -->
  <TrapIED_EMP.label>mina PEM</TrapIED_EMP.label>
  <!-- EN: A pair of EMP shells connected to a trigger which detonates on touch or bullet impact. The explosion can paralyze mechanoids for a few seconds. Since it is hidden in the surrounding terrain, it cannot be placed adjacent to other traps. Animals can sense these when calm. -->
  <TrapIED_EMP.description>Una simple trampa que consiste en un cartucho PEM y un gatillo casero. La explosión puede paralizar criaturas mecánicas durante unos segundos. Puede ser disparado incluso por aquellos que no son afectados por explosiones PEM. Dado que está oculta en el terreno circundante, no puede colocarse junto a otras trampas. Los animales pueden sentirlas cuando están tranquilos.</TrapIED_EMP.description>
  
  <!-- EN: IED firefoam trap -->
  <TrapIED_Firefoam.label>mina de espuma cortafuego</TrapIED_Firefoam.label>
  <!-- EN: A pair of firefoam shells connected to a trigger which detonates on touch or bullet impact. Since it is hidden in the surrounding terrain, it cannot be placed adjacent to other traps. Animals can sense these when calm. -->
  <TrapIED_Firefoam.description>Cuando alguien toca el gatillo, la trampa explota y rocía una espuma extintora de fuego a su alrededor. Dado que está oculta en el terreno circundante, no puede colocarse junto a otras trampas. Los animales pueden sentirlas cuando están tranquilos.</TrapIED_Firefoam.description>
  
  <!-- EN: IED trap -->
  <TrapIED_HighExplosive.label>mina</TrapIED_HighExplosive.label>
  <!-- EN: A pair of high-explosive shells connected to a trigger which detonates on touch or bullet impact. Since it is hidden in the surrounding terrain, it cannot be placed adjacent to other traps. Animals can sense these when calm. -->
  <TrapIED_HighExplosive.description>Una bala de mortero conectada a un gatillo casero. Cuando alguien altera el gatillo, el proyectil explota. El disparador improvisado tiene un retardo aleatorio que puede permitir que un enemigo ágil escape. Dado que está oculta en el terreno circundante, no puede colocarse junto a otras trampas. Los animales pueden sentirlas cuando están tranquilos.</TrapIED_HighExplosive.description>
  
  <!-- EN: IED incendiary trap -->
  <TrapIED_Incendiary.label>mina incendiaria</TrapIED_Incendiary.label>
  <!-- EN: A pair of incendiary shells connected to a trigger which detonates on touch or bullet impact. Since it is hidden in the surrounding terrain, it cannot be placed adjacent to other traps. Animals can sense these when calm. -->
  <TrapIED_Incendiary.description>Explosivos mezclados en una pasta incendiaria con un detonante químico para su dispersión. Su disparador químico es simple y confiable. Dado que está oculta en el terreno circundante, no puede colocarse junto a otras trampas. Los animales pueden sentirlas cuando están tranquilos.</TrapIED_Incendiary.description>
  
  <!-- EN: IED Smoke trap -->
  <TrapIED_Smoke.label>mina de humo</TrapIED_Smoke.label>
  <!-- EN: A pair of smoke shells connected to a trigger which detonates on touch or bullet impact. Since it is hidden in the surrounding terrain, it cannot be placed adjacent to other traps. Animals can sense these when calm. -->
  <TrapIED_Smoke.description>Un par de proyectiles de humo conectados a un gatillo que detona al tacto o en un impacto de bala. Como está escondido en el terreno circundante, no puede ser colocado adyacente a otras trampas. Los animales pueden sentir esto cuando están en calma.</TrapIED_Smoke.description>
  
  <!-- EN: spike trap -->
  <TrapSpike.label>trampa de pinchos</TrapSpike.label>
  <!-- EN: Five spikes under tension, connected to a touch-activated trigger. When the victim disturbs the trigger, the spikes spring forth and strike the victim. Since it is hidden in the surrounding terrain, it cannot be placed adjacent to other traps. Animals can sense these when calm. -->
  <TrapSpike.description>Una colección de puntas sometidas a tensión. Cuando la víctima perturba el gatillo, los pinchos se sueltan y saltan, golpeando a la víctima. Dado que está oculta en el terreno circundante, no puede colocarse junto a otras trampas. Los animales pueden sentirlos cuando están tranquilos.</TrapSpike.description>
  
</LanguageData>