<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<LanguageData>
  
  <!-- EN: barricade -->
  <Barricade.label>barricada</Barricade.label>
  <!-- EN: A waist-high barrier for use as cover from incoming shots. Barricades are ugly, but provide better cover than other low objects. Barricades will block certain kinds of animals the same way that fences do. -->
  <Barricade.description>Una barrera a la altura de la cintura para usarla como cobertura de los disparos entrantes. Las barricadas son feas, pero proporcionan mejor cobertura que otros objetos bajos. Las barricadas bloquearán ciertos tipos de animales del mismo modo que las vallas.</Barricade.description>
  
  <!-- EN: sandbags -->
  <Sandbags.label>bolsas de arena</Sandbags.label>
  <!-- EN: Bags of locally-sourced dirt or sand, stacked for use as cover. Sandbags are ugly, but provide better cover than other low objects. -->
  <Sandbags.description>Bolsas de suciedad o arena de la localidad mantenidas en su lugar por varillas de acero. Los sacos de arena son feos, pero proporcionan una excelente cobertura contra ataques a distancia.</Sandbags.description>
  
  <!-- EN: IED antigrain warhead trap -->
  <TrapIED_AntigrainWarhead.label>mina antigrano</TrapIED_AntigrainWarhead.label>
  <!-- EN: An antimatter-powered antigrain warhead connected to a trigger which detonates on touch or bullet impact. Since it is hidden in the surrounding terrain, it cannot be placed adjacent to other traps. Animals can sense these when calm. -->
  <TrapIED_AntigrainWarhead.description>Una ojiva antigrano impulsada por antimateria conectada a un detonador que se activa al contacto o al impacto de balas. Como está oculta en el terreno circundante, no puede colocarse adyacente a otras trampas. Los animales pueden detectar estas trampas cuando están tranquilos.</TrapIED_AntigrainWarhead.description>
  
  <!-- EN: IED EMP trap -->
  <TrapIED_EMP.label>mina PEM</TrapIED_EMP.label>
  <!-- EN: A pair of EMP shells connected to a trigger which detonates on touch or bullet impact. The explosion can paralyze mechanoids for a few seconds. Since it is hidden in the surrounding terrain, it cannot be placed adjacent to other traps. Animals can sense these when calm. -->
  <TrapIED_EMP.description>Un par de proyectiles EMP conectados a un detonador que se activa al contacto o al impacto de balas. La explosión puede paralizar a los mecanoides durante unos segundos. Como está oculto en el terreno circundante, no puede colocarse adyacente a otras trampas. Los animales pueden detectar estas trampas cuando están tranquilos.</TrapIED_EMP.description>
  
  <!-- EN: IED firefoam trap -->
  <TrapIED_Firefoam.label>mina de espuma cortafuego</TrapIED_Firefoam.label>
  <!-- EN: A pair of firefoam shells connected to a trigger which detonates on touch or bullet impact. Since it is hidden in the surrounding terrain, it cannot be placed adjacent to other traps. Animals can sense these when calm. -->
  <TrapIED_Firefoam.description>Un par de proyectiles de espuma cortafuego conectados a un detonador que se activa al contacto o al impacto de balas. Como está oculta en el terreno circundante, no puede colocarse adyacente a otras trampas. Los animales pueden detectar estas trampas cuando están tranquilos.</TrapIED_Firefoam.description>
  
  <!-- EN: IED trap -->
  <TrapIED_HighExplosive.label>mina</TrapIED_HighExplosive.label>
  <!-- EN: A pair of high-explosive shells connected to a trigger which detonates on touch or bullet impact. Since it is hidden in the surrounding terrain, it cannot be placed adjacent to other traps. Animals can sense these when calm. -->
  <TrapIED_HighExplosive.description>Un par de proyectiles de alto explosivo conectados a un detonador que se activa al contacto o al impacto de balas. Como está oculta en el terreno circundante, no puede colocarse adyacente a otras trampas. Los animales pueden detectar estas trampas cuando están tranquilos.</TrapIED_HighExplosive.description>
  
  <!-- EN: IED incendiary trap -->
  <TrapIED_Incendiary.label>mina incendiaria</TrapIED_Incendiary.label>
  <!-- EN: A pair of incendiary shells connected to a trigger which detonates on touch or bullet impact. Since it is hidden in the surrounding terrain, it cannot be placed adjacent to other traps. Animals can sense these when calm. -->
  <TrapIED_Incendiary.description>Un par de proyectiles incendiarios conectados a un detonador que se activa al contacto o al impacto de balas. Como está oculta en el terreno circundante, no puede colocarse adyacente a otras trampas. Los animales pueden detectar estas trampas cuando están tranquilos.</TrapIED_Incendiary.description>
  
  <!-- EN: IED smoke trap -->
  <TrapIED_Smoke.label>mina de humo</TrapIED_Smoke.label>
  <!-- EN: A pair of smoke shells connected to a trigger which detonates on touch or bullet impact. Since it is hidden in the surrounding terrain, it cannot be placed adjacent to other traps. Animals can sense these when calm. -->
  <TrapIED_Smoke.description>Un par de proyectiles de humo conectados a un gatillo que detona al tacto o en un impacto de bala. Como está escondido en el terreno circundante, no puede ser colocado adyacente a otras trampas. Los animales pueden detectar estas trampas cuando están tranquilos.</TrapIED_Smoke.description>
  
  <!-- EN: spike trap -->
  <TrapSpike.label>trampa de pinchos</TrapSpike.label>
  <!-- EN: Five spikes under tension, connected to a touch-activated trigger. When the victim disturbs the trigger, the spikes spring forth and strike the victim. Since it is hidden in the surrounding terrain, it cannot be placed adjacent to other traps. Animals can sense these when calm. -->
  <TrapSpike.description>Una colección de puntas sometidas a tensión. Cuando la víctima perturba el gatillo, los pinchos se sueltan y saltan, golpeando a la víctima. Dado que está oculta en el terreno circundante, no puede colocarse junto a otras trampas. Los animales pueden detectar estas trampas cuando están tranquilos.</TrapSpike.description>
  
</LanguageData>